【網遊都市】遊戲之道

一切有為法，如夢幻泡影。

第一章──胎死腹中

這是一間漆黑的房間。

房間只有一個小窗子開著，外頭一陣陣冷風吹進來，令房間不會太過悶熱。

在居中的位置，一台極古老的電視機在播放著。型號是古老的可以放進博物館的那一種四四方方的，顏色更是暗淡得嚇人。現在的電視機早已是全息投影的立體影像了。

在這台古老電視前面，是一張單人尺寸的尼龍床。

這種方便摺合的尼龍床，卻是到現在都還沒被淘汰下來。

一名少年安靜的坐在床上，看著電視機。

少年看起來很年輕，大概不到二十歲。

二十二歲，是他的真正年齡。

但他雙目中的神光卻是如此犀利，彷彿兩道利劍一樣令人望而生畏。

電視播放著的，是一個長達數分鐘的廣告。

「全新的體驗！」

「你能想像一個遊戲，帶給你的，是另外的一種人生？」

隨著說話的旁白，電視機畫面飛快的閃過，青山、綠水及蔚藍的天空。

「全新遊戲──真實世界（Real World）。推出一周已經擁有一億以上的玩家。而且玩家的人數猶如火箭一樣的速度火速上升著！」

「在遊戲裡面，卻幾乎與日常生活無異！」

一個個彷彿電影裡面的畫面出現在電視之上，彷彿真人一樣在電視當中溝通、聊天，但少年很清楚，這不是因為廣告而特地做出來的映射。這遊戲做到的，確實是與「真實世界」無異的畫面。想到這裡，少年更是緊握了拳頭，目光中充斥著一種情緒，名叫「不甘」。

「作為遊戲，少不免的自然是戰鬥！」旁白的聲音激昂了起來：「遊戲裡面戰鬥是即時戰鬥，令你如回到古時的戰鬥，感受那顫抖而興奮的緊張刺激！」

畫面一跳，看著幾個男子叱喝著，而他們面前的，是一頭巨型的蜥蝪！其中一名男子手持圓盾，盾牌之上發著聖潔的光芒然後向外擴散，一個巨大的金色光盾把眾人籠罩在內，蜥蝪那吐出來的腐蝕性攻擊盡皆被擋在光盾之上。

另一名男子見狀，雙手緊握足有人高的大劍暴喝沖上，身上散發著一陣陣血色的光華！

坐在電視前面的少年知道，這是一種名作「狂戰士」的職業。

電視裡面的人齊心協力，終於把怪物打倒，然後燦爛的笑著。

「真實世界採用最新的科技，利用腦電波直接進入遊戲！完全跳出手動的年代。」

畫面跳到一個打造出來得極具科技感的頭盔，以三百六十度的轉動著。

「真實世界，給你另一種人生！等待你來挑戰！」

這個不短的廣告，卻給人一種目不暇給的感覺。

少年頹然把電視關上。

事實上，一億玩家？現在已經遠遠不止了。

這遊戲帶給人的是一種真真正正的體驗第二種人生的感覺！不論男女老幼，皆不能抗拒這種魅力。

玩家人數呈幾何級數的跳上。

越是這樣，少年就越發不甘。

「嘟嘟嘟。」

褲袋中電話響起。

少年掏出後，看到來電者後，深呼吸了一口氣，然後接通了。

「喂。」

「游先生，是我。」

對話對面的是一把蒼老的聲音。

但少年卻不會絲毫瞧不起對面的老者，因為他知道正在與他通話的老者，正是現在手執東方十市遊戲命脈的掌舵人。哪怕他這樣的身份，在這老者面前也沒有任何自傲的資格。

「一週時間過去。相信你也有看到廣告給玩家的反應吧？」

少年不甘的道：「這不公平，裡面一定有甚麼錯誤！就算是巧合，也不可能巧合的連遊戲名字都一模一樣，這是赤裸裸的抄襲……」

「游先生！」

老者的聲音帶著一種不可置疑的氣勢：「請你搞清楚，現在他們成功了。而你們到現在還只是準備第一次的公開測試。現在，是誰失敗了？還有版權呢？你們所有所有都落後人家好幾步！更何況，在商場的世界裡，抄襲？誰會在意這些，就像歷史從來只會由勝利者去撰寫，失敗者無人問津。」

老者的聲音彷如一根根利箭，都刺在少年的心窩。

一老一少都沉默不語。

良久，老者才開口道：「游先生，我跟你父親也是曾有過一些交情。而貴公司現在的情況……我也不必多說，相信你比我更清楚。我就開門見山吧！我願意把貴公司給收購，對外稱作『合併』，而且貴公司的所有舊員工，我擔保都不會解雇。只是……」

少年此時苦笑了一聲：「只不過我這個董事長就得退位讓賢了吧？」

老者沉默片刻，再次開口道：「游先生你應該知道，貴公司除了『暢遊遊戲』這個曾經響噹噹的名字之外，其他在我眼中簡直一文不值。我相信我的開價及條件，對游先生沒有任何拒絕可能。」

姓游的少年還是沒有說話，只是腦海中仍是飛快的思考著。

「以貴公司現在的經濟狀態……還能捱過這一個月嗎？」彷彿感受到少年的猶豫，老者最後的話語，把少年心中最後一層防護徹徹底底的打碎了。

「好。我賣。」

…………

少年搭著五層高的磁浮客運巴士，目光茫然的看向五光十色的窗外。

「下一站，偉業大道。」

巴士傳出的電子聲把少年從沉思中驚醒過來，然後匆匆下車。

下車後的少年腳步很快，看似小跑但卻比起一般的人跑步還要來得快，但神奇的是少年沒有半分喘息。

很快，他掏出了手中的員工證。

這張曾經代表「暢遊遊戲」的董事長證，很快就失去效用吧？

拍卡進門後，少年腳步很快，來到了飯堂的面前。

他沒有猶豫的打開了飯堂的門，哪怕此刻的飯堂裡面數百名的員工在裡面集合也沒有令他驚訝。因為這個集合，本來就是他吩咐的。

所有人都看著這個年輕的董事長，有敬佩、有不屑……五味雜陳。

少年開口了：「大家好，我是游龍，你們的董事長。」

「很抱歉的跟大家說，從明天開始我就不再是你們的董事長了。因為暢遊遊戲公司不再屬於我們游家，我已經把它賣了給東方十市的遊戲界總長。但我從他們那邊得來的擔保是：諸位都不會獲得解僱。」

「嗚……」

在角落上，數十位有男有女的人悄悄的哭了起來。

他們都屬於遊戲開發部。

只有他們才知道，這位董事長為了公司付出了多少。為了開發「真實世界」，他除了借貸之外，還把自己的名車洋房都賣了，全部轉作營運資金。當他們滿懷雄心壯志的要把這驚動世界的網遊進行公開測試的時候，現在電視的「真實世界」卻是橫空出世。

此「真實世界」不同彼「真實世界」，單是那神乎奇技的腦電波系統，已令暢遊遊戲的人臉如死灰。他們不死心的去嘗試找出這腦電波系統對人類做成有害的影響，但卻發現這腦電波系統甚至比他們想像中更成熟、更完善。

腦電波系統完全不會帶給腦部任何不良影響。

胎死腹中。

這四個字用來形容他們實在貼切不過。

我愛你

呃……有夠直接的朋友。

第二章──進入遊戲

游龍在這個小房間中慢慢的走著。

房間裡面有數十個全息投像器，投射出來的，正是他們胎死腹中的網遊──真實世界。從全息投像看去，各地圖、系統都跟現在席捲全球的真實世界一模一樣。但這一塊塊地圖，都是「暢遊遊戲」所有遊戲設計師精心之作。

如果在沒有腦電波系統出現之前，他們的「真實世界」毫無疑問會成為新一代網游龍頭。

但……

沒有可能，沒有早知。

少年掏出了手機，把「真實世界」的系統備份在手機內。

而現在，誰也不會真的在乎這看似機密的遊戲資料。

因為……

大概明天，那老頭來接手後，這過氣的真實世界的資料馬上就會被刪除得一乾二淨。

身後傳來開門的聲音，一眾遊戲設計師魚貫進來。

特別是年輕的員工更是忍不住的流淚，走了過來一起抱住了這位曾經的年輕的董事長。

游龍，全球第一學府中，在程式輸入及遊戲設計系以第一名畢業的天才。

他畢業的年齡比起同期的學員足足年輕五年，因為他是以天才跳級生的身份進入學府的。

而「真實世界」，就是游龍畢業後第一個作品。

…………

離開了公司，游龍回到那個密不透風的小房間。

整個房間除了那張尼龍床及那台古老電視機之外，還有一些亂七八糟的速食品。這是游龍最後擁有的物業，也就是當年自己的父親──游傲天所買的第一個物業。

在暢遊遊戲公司還沒完全發展起來時，這裡就是他父親白手興家的起點。

游龍絲毫沒有「由奢入儉」的不習慣。

只見他毫不在意身上那名貴的西裝被壓皺地躺在尼龍床上，腦海中卻是不斷飛快的思考著：「到底是誰出賣了我？」

真實世界中每一個細節根本不可能被複製，因為一切都是源於他小時候的一個夢想。這個遊戲世界，打從他有記憶開始，已經在腦海中產生著。

要說巧合根本不可能，唯一可能只是有臥底，把自己公司的遊戲數據賣出去了。

但這樣說根本說不太通，先不說所有遊戲設計的班底都是自己千挑萬選出來的可信之人。最大的說不通的地方是，以他們擁有的腦電波技術，無論他們的遊戲背景是甚麼都必然會成功！根本沒有抄襲自己的必要！

想著想著，游龍不自覺的睡著了。

翌日一早，游龍張開雙眼，把那套一直束綁著他的整齊西裝脫下，換上了一身舒爽的運動服。

「還是這樣比較舒服。」

游龍喃喃自語，同時手機提示聲響起。

現在的手機早已經與以前的不一樣，一台手機的功能已經把錢包、電腦、隨身碟等等都合而為一。

手機彈出的文字投影，顯示一筆鉅款已經匯到了他的戶口。

游龍看著那很多個零緊隨在後的數字出神，片刻，他打了個電話：「是的。我需要訂購『真實遊戲』的遊戲倉。是的，最高級別的那種。地址是東方一市……」游龍想了很多，最後卻赫然發現，要搞清楚一切，最簡單的方法還是進入遊戲裡面。

他心中隱隱有預感，只要進入遊戲中，那些他一直搞不明白的事情都會水落石出。

但此刻的游龍還不知道，明天的他，有多麼後悔今天他作出的這個決定。

…………

這台最高級別的遊戲倉，並沒有花費太多時間。幾乎就在早上游龍打出的電話，今天的晚上已經送到了。

游龍在把送貨的人打發走的同時，在他的帳戶中悄然的減少了六位數字的小金額。而現在的游龍正在看著手中掌心大的電子書，一邊研究著這具遊戲倉。

遊戲倉除了那必備的腦電波頭盔外，還有足以維持身體營養所需的營養劑，足以讓在遊戲倉的人足足遊戲十天並保持足夠的能量。而遊戲倉如果把一些線路接駁好，直接在遊戲倉裡就可以排泄。還有按摩功能，令肌肉不會因為長期的臥躺而退化等……

總之這遊戲倉看得游龍嘖嘖稱奇，這實在是立在現今世界的遊戲頂端。

游龍不是一個普通人。

他可是一個破例在全球第一學府跳級的天才。

這種種科技融合而成的遊戲倉，絕對不是短短一年半載的時間能創造出來。這必需的是不斷的測試……越是想，游龍卻越感到頭大。這遊戲就像一個巨大的謎題，當你看得越多，你不瞭解的就越多。

搖了搖頭，彷彿想把腦海中的胡思亂想揮走。

不想太多了。

游龍先是去仔細的洗了個澡，然後赤身裸體的走到了遊戲倉前。

身上盡是健壯的肌肉，沒有任何一絲的多餘肥肉。很難想像一個天才的學生、一個遊戲設計師的身體能完美成這個程度。

游龍把手機放在遊戲倉中的一個凹槽。凹槽馬上亮起了幽幽的藍光，與手機的資訊進行掃描及同步。

這遊戲有一個巨大的好處，就是遊戲與手機是相連的。

…………

在遊戲中，也有「手機」這道具。而且是與你本人的手機資訊完全相通，在遊戲中也不會因而接聽不到重要來電。而在現實的世界，則能使用手機，在遊戲中操作一些不用移動的操作。如交易、拍賣、購買或強化裝備等。

游龍躺了在遊戲倉中，金屬鑄成的遊戲倉令赤身裸體的游龍感到一絲絲的冰冷。下一刻，他在倉內按了幾個按鈕。

「滋……」

氣動的聲音。

遊戲倉關閉，倉內變得漆黑一片，但游龍知道這遊戲倉自有通風裝備，不必擔心被困得窒息而死。

而倉門關上的同時，從游龍的雙手、雙腳各有一個小孔噴出一些黏稠的液體。這大概就是那足以維持十天營養的營養劑，雖然這種黏糊糊的感覺令他很不舒服。

「至少沒那麼冷了。」游龍自嘲一笑，手指卻是停在一個綠色的按鈕上久久不按。

等到營養劑到了他的脖子就停頓下來，他的手指還沒按下那象徵「開始」的按鈕。他潛意識中老是感到一種強烈的不安，但心中的不甘卻如同潮水一樣湧來。

作為一個天才，他有足夠自豪的資格。

但就是天才如他，在成名作面世之前，被這樣一個與自己創造出來的遊戲名字、世界都一模一樣的遊戲徹徹底底的擊潰了。那一個個遊戲設計師與自己無數個日夜交替，汗與淚的成果！

游龍一咬牙：「怕個鬼！」

「啪！」綠色按鈕猛地被按下！

第三章──新手村

那一直緊固在腦袋位置的腦電波頭盔陡然發出強烈的電光，游龍只感頭痛欲裂，整個身體就像從很高很高的地方墮下。這令他想起了他小時候在「海馬公園」中玩的那個叫「跳樓機」的機動遊戲。而強悍如游龍在玩過一次後，從此沒有玩任何機動遊戲。

…………

「嗯？」

這裡是個滿是藍光的房間。

房間當中不論天花、牆壁、地板都是如同無數線路構成。那些藍光，就在這些線路當中不斷的流轉。在這充滿科幻感的房間當中，兩張椅子就這樣飄浮在房間的中心。

一男一女坐在這兩張會飄浮的椅子上，在椅背，一張金屬的弧條延伸了出來，遮住了這一男一女的眼楮，就像兩個眼罩一樣。突然，少女輕咦一聲：「察覺到『異常者』，開始進行特別處理。」除了一開始的那一聲明顯的驚訝之外，之後的說話聲音就如同一個機械人一樣木然而不帶任何感情。

…………

而就在那不知其所的神秘房間內的少女說話後，在游龍那個唯一擁有的小住所中，那個遊戲倉亮起了刺眼的白光，把整個黑暗的房間照得一片白濛濛！

「滋滋滋滋！！！！」

光芒去到極致的瞬間！

「噗。」

像一個汽球被刺破，又像一個流浪漢放了一個很臭的屁的聲音。

白光瞬間消失不見，伴隨著一起消失的，是游龍曾經存在其內的遊戲倉。

…………

「呼！呼！呼！」

游龍猛地張開眼晴，不斷急促的喘著氣。

入目盡是美麗的草原！

游龍一邊喘著大氣，一邊低頭看了看自己的身體，穿著的是一件如同古老的電視節目中看過的原始人似的獸皮背心。鞋子是用草織出來的草鞋，游龍很清楚這是草的質感。

五覺漸漸的回來。

一陣陣吵鬧的喧嘩聲傳來。

游龍感受了自己的身體完全回復正常後，才開始慢慢的打量這裡。很快，游龍露出了苦笑。這裡他並不陌生，因為在「真實世界」中，這是他設計的新手村莊。

名字都沒有的新手村莊。

因為當玩家接了一些基本的任務及瞭解基本的操作後，就馬上離開新手村莊，到達真正的城鎮。

這樣的新手村莊，在游龍的設計下，有著數以千計個。

而那些吵雜聲，就是來自無數的玩家以及NPC之間的對話。

「村子裡最近的兔子越來越多了，弄得我們種植的蔬菜一直都難以收成……真令人煩惱呢。年輕的勇士，你是否願意……」

這類的新手任務聲音不斷的響起。

游龍並沒有像無數的新手那樣急躁的跑去接任務打怪練等級。

他輕步的走到了一個沒有太多的人角落，視線越過了那僅到他腰間籬笆。

…………

「是很清晰的嫩綠。」

然後他蹲下了身子，手掌抓了抓地上的泥土……觸感也很真實……

如果有人留意到現在游龍的動作，就像一個瘋子一樣，從地上抓了一團泥巴，放在鼻子前嗅著。

「略顯苦澀的氣味……」

他把泥土扔回地上，拍了拍雙手。

「好可怕……」游龍臉色蒼白，看著這個「真實世界」。最可怕的是，眼前這個世界，給他的五官感覺跟現實世界一模一樣。這就代表他們所謂的腦電波技術，做到所謂「真實世界」並不是空口說白話。

不甘？

在這樣的技術面前，還有甚麼好不甘呢？

游龍深呼吸了一口氣，調整著自己因心神大亂而略顯散亂的呼吸，開始查看自己的狀態。狀態……？游龍一愣，突然想起，自己還真是沒有去看過這遊戲的操作。但很快，他看到了一個頭上頂著巨大的問號的NPC。

…………

仔細的聽完這個美女NPC的解說後，游龍拿出了手機。

一切介面，都是源於手機。

在手機中找到了「真實世界」的應用程式後，開啟同時點選了角色狀態。

角色：？？？（未命名）（未命名的角色將不能走出新手村莊。）
職業：浪客
等級：1
？？？
？？？
？？？

然後下面是一連串令游龍目瞪口呆的問號。

從新手教學中沒有聽說連人物的狀態屬性都被遮蔽啊！

不管了。

眼前的畫面在按選手機的「狀態」後，一連串的文字如同一個個文字氣泡一樣浮在自己的身前，游龍點擊了那個命名角色的按鈕。

…………

「喝。」

游龍把手中的粗木條砸下，那可愛的小兔子就這樣倒在地上，化成一團煙霧，一兩個金幣從中掉了出來。連打擊感這麼像真……游龍撿起了幾個金幣放進口袋裡。這已經是他的任務中最後一隻兔子，任務欄中那小白兔旁邊的數字變成了10/10。

游龍轉身，準備回到那個任務老頭處交還任務。

「索索……」

一道道怪異的聲音自游龍的身後響起，游龍轉身看向，只見在及膝的矮草中，一頭肥大的老鼠在鬼鬼祟祟的爬著。老鼠極大極肥，大到正常人在現實世界中沒有機會見到的足有數十厘米長。在那條幼幼的尾巴，卻是泛著燦金色的光澤。

游龍目光一閃，喃喃自語：「不是那麼好運吧？」話語剛落，大手就是一伸一抓，當他的手抓在那肥大的老鼠身上，老鼠「吱吱」叫了兩聲，就化成一團煙霧。而在游龍的包裹中，卻多了一樣道具。

黃金鼠。
甚麼都吃的肥美老鼠。
據說是一種肉食性的野兔最喜愛的動物。

第四章──野兔王

果然是黃金鼠！

游龍精神一振，更加確定了這遊戲，根本就是抄襲自己的原作！

這黃金鼠看似簡單，但其實用處很大。

如果仔細的討論下去，這是游龍在遊戲中開發的名叫「奇遇」的系統。

「隨機的事件發生，解除突發任務後獲得神秘的獎勵。」

而這奇遇系統，如果在游龍的構思下，整個遊戲當中不下上千個！奇遇任務的觸發條件都是神秘的，而且隨機出現，就算你知道了觸發條件而去到該發生奇遇的地方，也未必能觸發奇遇。

無限的世界，有無限的可能。

這句話是游龍對著「暢遊遊戲」中的遊戲設計師說的。

而這黃金鼠的奇遇，就是其中一個在新手村有機會發生的奇遇。

…………

游龍把黃金鼠再次放出來，不過這次的黃金鼠的名字已經變成「黃金鼠誘餌」。而游龍則在一旁躲著，小心翼翼的觀察著那誘餌身處的位置。

游龍已經離新手村有一段距離，因此他也不怕被人發現。

大多新手都只會逗留在新手村附近不遠的地方解任務，因為來回時間短，解完任務後可以最快的速度交還任務然後前往第一個真正的城鎮。

「呯！」

游龍精神一振：「來了！」

只見從樹林當中，一道灰影一蹦一跳的跳到游龍設下的黃金鼠誘餌前，鼻子還一嗅一嗅的四處張望。而灰影頭上的名字已經把它的身份表現了出來：「野兔王。」

這野兔王，如果沒觸發黃金鼠奇遇，把黃金鼠當誘餌，就是把整個草原翻了天都找不到它。

野兔王張開了那肉食的嘴巴，一啃一啃的吃著黃金鼠，甚至游龍還看到黃金鼠身上噴出的血液……但游龍此刻沒想太多，他知道當野兔王吃完黃金鼠，就會再次消失。游龍小步跑出，手中木棍狠狠的砸下，在野兔王身上跳出了一個數字。而同時他也令野兔王察覺了他的存在。

「吼……」

野兔王放下手中的獵物，看向了游龍，那雙目中凶殘的目光，看得游龍一愣。

這是……殺氣？

怎麼可能有這麼真的遊戲？

如一個成人高度的野兔王，目光泛著殘酷的光芒，狠狠的向游龍一撲！

「哇！」游龍身形狼狽的一閃，但野兔王速度極快，當察覺游龍閃過後，右手的爪子猛地向游龍追去！

「嘶啦。」

一道布條被撕裂的聲音，時間彷彿停格在此。游龍的右臂被野兔王如利刃一樣的爪子抓出數道血痕，血花四濺。

痛。

痛入心扉的痛。

怎麼能痛成這樣？痛成這樣，怎麼可能會有人玩這樣的遊戲？就是現在，游龍也免不了以一個遊戲設計師的角度去想著。而同樣在他的視角右上角，一個小人的簡圖，小人的右臂上變成紅色一片。游龍知道自己那新手裝備的護腕已經廢了。

一擊得手的野兔王沒有乘勝追擊，而是對著游龍呲牙，嘲笑著他的無能。

「呼……呼……」游龍看了看自己右臂那猙獰的傷口，那強烈的痛楚，把游龍沉睡多年的記憶以最快的速度喚醒著！

「七年了吧……自從臭老頭消失之後，就再也沒受過傷了……」游龍喃喃自語，手中緊握他唯一的武器──粗木棍。

此刻的他，再也沒有以遊戲設計師的角度看這個世界。

就像一個最普通不過的人，被逼入絕路時那產生的強烈求生意志。這種求生意志，將會把他變成一個戰士。感受著眼前的人類氣勢陡然改變，野兔王有點不安的抓了抓腳下的泥巴。游龍目光一閃，身形如一道黑影似的向前突進！此刻的游龍與剛才判若兩人！

「吼！」野兔王怒吼一聲，如刀刃般鋒利的雙爪閃耀著冷光向游龍斬去！

「呼。」

游龍腳步一錯，身形猛地變側向前輕躍，從野兔王抓出的兩道寒光中穿過，木棍向著野兔王的下顎一擊！

「吼！！！」下顎受到重擊，野兔王怪叫一聲，身形狼狽的向後倒退兩步。而游龍敏銳的看到，在野兔王頭上跳出一個大大的數字，跟之前自己第一擊砸上的傷害幾乎是1.5到2倍的傷害。雖然這是游龍沒有融合在自己的遊戲中，但他並不陌生的系統：弱點打擊。

攻擊敵人的弱點部位會造成特別重的傷害！

徹底進入戰鬥狀態後的游龍沒有再以遊戲設計師的角度沉思下去，整個人就像一條抓不住的泥鰍一樣。

如果有人在這裡觀看，必然會嚇得目瞪口呆。

一隻人高的巨兔揮舞著它一雙寒光閃閃的利爪，而一道黑影卻就是這樣在恐怖的攻擊中隨意的閃避著，彷如在死亡中跳舞。

「轟！」

粗木棍砸下了最後一擊，野兔王臨死前不甘的一吼，然後頹然的倒地，震得四處野草飛舞。而游龍的視角中出現了提醒：「完成奇遇任務──清理野兔王。要選擇公開？」游龍沒有猶豫就按了取消，這個新手村莊的奇遇任務，就這樣悄悄的被游龍完成。

「呯。」

野兔王巨大的屍體消失不見，除了滿地的物品，在游龍的包裹也出現了一個道具：野兔王的頭顱。

野兔王的頭顱：草原中兔害的領頭怪物，能夠擊殺它是勇士的象徵。

…………

游龍走進了根本沒新手進入的新手村莊的村長家，因為村長這老頭只會不斷的把新手村的歷史告訴你，誰有興趣聽啊！

一看到村長，游龍就聽到了村長吃驚的道：「這位英勇的戰士！你身上……難道帶著野兔王的頭顱！？」游龍點了點頭，從包裹中拿出了野兔王的頭顱交給了村長。

村長感動的道：「感謝你！年輕的勇士！你的英勇舉動將會令我們村子的兔害大大減弱！不要客氣！請接受我的謝禮。」

而在村長的頭上，出現了四個選擇。

「長劍、長弓、長杖、匕首。」

這個選擇不出游龍的意料之外。

劍，對應的是戰士系與聖職系。
弓與匕首，對應的是獵人系。
杖，對應的是魔師系及聖職系。

這四種武器幾乎已經包括了最大部份的職業能使用的武器。

正皮強勢支持！！！

推

留名

正皮！留名

多謝薯仔！

謝謝花大大！！

子爭大大！

紀言大佬

第五章──神鬼第一人

一個角色正在草原中走著。

頭上頂著的名字，只要是有玩過網遊「神鬼之戰」，就一定會認識他。

「哈帝斯。」

在神鬼之戰中，被稱為「魔神」的玩家。

但這位「魔神」大人此刻卻絲毫不威武，甚至有點鬼祟的走著。目光不斷四處張望，看看有沒有人留意到他。但其實就算有「神鬼之戰」的玩家經過，也只會以為這是一個冒牌貨。

但他卻是真貨。

真正的哈帝斯，曾經的神鬼之戰當之無愧的第一人！

在遊戲界之中，游龍胎死腹中的「真實世界」並不是唯一的受害者。

在這個「真實世界」推出後，幾乎全球九成的玩家都馬上轉換遊戲，一個個以往無數玩家的網遊都變得如同死城。而就在三天前，神鬼之戰也宣佈兩個星期後正式關服。

沒有世頻的漫罵，只有老玩家的體諒。

在真實世界如此強勢崛起，沒有任何網遊能扛得住。

沒有任何。

哈帝斯也隨之轉到了真實世界，打算在真實世界中再次闖出如「神鬼之戰」中那樣輝煌的事跡！但……

…………

此刻的哈帝斯甚至不敢讓曾經在神鬼之戰一起熱血征戰的戰友看到自己……

哈帝斯目光一凝，視線被一名坐在樹下的玩家吸引住。

準確而言，是被他腰間的匕首吸引住。

哈帝斯深呼吸了一口氣，整理了一下自己的裝備後，然後徐徐的向那人走去……

…………

戰鬥過後的游龍，正在沉思著。

弱點攻擊的系統，他曾經也有想過。但在滑鼠及鍵盤的年代，這系統要求比較高。

不能令玩家接受的系統，就是垃圾。

這是遊戲設計中的鐵律之一。

但在這裡就不一樣，如真人一樣高大的怪物，弱點系統絕對能成！而且這系統甚至能加入在玩家與玩家中的戰鬥。

不過這些，都被游龍帶過。

現在的他，看著自己的角色面版無奈著。

自己等級3，技能點有3點放在這裡，卻只能乾瞪眼。

浪客技能樹。

「威武：浪客以氣勢融入戰鬥。普通攻擊傷害提昇百份之十。」

「流浪：流浪是浪客的宿命。移動速度加百份之一。」

「？？」

「？？」

除了威武與流浪之外，其餘盡是一個個大大的問號。

在最接近這兩招下面的技能，至少等級7才解開問號知道是甚麼技能。

現在游龍的其中一個目的，就是不斷把這個「真實世界」跟自己創造的網遊「真實世界」找不同。浪客這職業，莫說游龍創造的那個遊戲中沒有，就連這個已推出的真實世界的官方網站也沒有介紹。

也就是，這大概就是隱藏職業了。

但游龍沒有任何得到隱藏職業快樂。

這甚麼職業啊！！

一個能施展的技能都沒有！？？

普通攻擊……有技能誰還會用普通攻擊啊！

移動速度看似很逆天，但只增加百份之一……

雖然這遊戲中有很多都跟自己創造的一樣，但在某些系統中又陡然不同。當他正在苦惱的時候，一道身影出現在他面前。

「嗯？」

游龍抬起了頭，看了看眼前的人。

腦袋上頂著的名字：「哈帝斯。」

在古希臘神話中，統治冥界的神，神王宙斯及海神波塞東的兄弟。

「你是普通玩家吧？嗯……槍如龍？」

游龍看了看這人，然後再次低下頭：「我不認識你。」

「……」哈帝斯差點噴血出來，神鬼之戰，連續三年獲得西方十市最受歡迎的網遊！而自己是當中的第一人，竟然不知道我是誰？這人是不是第一天玩遊戲啊！

「咳咳……我是神鬼之戰中曾經的哈帝斯。也只是得到曾經『世界遊戲的第一人』的虛名而已。」說著，哈帝斯還真有一副高手的風範的感慨著搖了搖頭，這種裝逼他也習慣了。畢竟曾經的第一人受到眾人吹捧，裝逼方面他還真是去到了極致。

其實這也不能算是裝……

只是配合上他現在的實力……就是一副裝逼的樣子。

但眼前的「槍如龍」卻就是簡單的無視了他。

完全地不加以理會。

哈帝斯強忍著暴怒的心態，要是在神鬼之戰中，有人這樣無視他，早就嗷嗷的叫著的衝上去把這人碎屍萬段了。

「呃……哈哈！你的名字叫槍，也就肯定對槍情有獨鍾吧。能使用槍的，你大概是戰士系吧？那麼你身上的匕首肯定沒有用了。」說著，哈帝斯從包裹中取出了一杆長槍出來。

「這長槍名作：晨曦之光。可不是白字的普通貨色，而是綠字的精品武器。怎樣？我把你最愛的長槍，跟你沒有用處的匕首交換。這交易怎麼說？」

「伏！」

游龍陡然站了起來，與哈帝斯平視。氣勢令哈帝斯一驚，但馬上想起自己現在可是「高手」，然後馬上收拾心神：「你想幹嗎！？」

槍如龍張開嘴巴：「要拿，就自己來搶。」

「你！」哈帝斯按捺不住了，這都能忍，他就不是那個曾經的神鬼之戰中的帝皇了！只見他手中的長槍馬上被收回包裹，從腰間拔出了匕首向游龍沖來！

真實世界中，可沒有甚麼新手保護。

不管你幾級，死了，照樣掉級照樣掉裝備掉金幣。

很殘酷，但這就符合了這遊戲的名字──真實世界，是弱肉強食的。

游龍看著這人，臉上露出了一絲怪笑。拿在他手中的，還是那根代表新手的粗木棍。那猛地一刺並沒有刺中游龍，這等速度的攻擊，游龍就是睡著也能閃過。畢竟他可是渡過了小時候那像地獄一樣的訓練。

閃過後，粗木棍順勢的揮向哈帝斯的後腦。

就在木棍快砸中哈帝斯的時候，他卻是陡然向前僕倒，整個人就像爛泥般爬在地上。雖然模樣難看得要緊，但仍然是把游龍的一棍閃過了。

…………

太狼狽了。

你能相信一個曾經在另一個網遊翻手為雲、覆手為雨的高手，在另一個遊戲連野兔都差點打不贏？但這是事實。

哈帝斯最令人敬畏的是他那如閃電般的手速及反應，就算是偷襲，哈帝斯總是能以他那如閃電一樣的手速及極快的反應反客為主。往往普通玩家放出一個技能的時候，哈帝斯已經按到第四個了。他的手，是最快的。

支持，雖然見到啲遊戲倉，網穿刀劍咁既設定。

多謝支持

第六章──無法離開

但到了真實世界，用腦電波進入遊戲的真實世界。

他那如同閃電一樣的手速毫無用武之地。

他那極快的反應成為了負累。

因為反應跟得上，身體跟不上都沒有用。

「站起來。」槍如龍的聲音比哈帝斯更像一個魔神：「這遊戲當中，只是反應快沒有用。你要學懂身體的協調。」哈帝斯狼狽的爬起：「你是誰！？」

「路人。」游龍聲音沒有任何感情波動，只是踩上前一步，手中簡陋得像野人才會使用的武器的粗木棒狠狠向趴在地上的哈帝斯砸去！

哈帝斯狼狽不堪，向前爬前兩步距離，把游龍的追擊閃過。哈帝斯反應極快，但卻不懂控制自己的身體，這些看似難看的動作，卻是哈帝斯能想到的唯一能閃過攻擊的動作。

只見哈帝斯閃過一擊後馬上爬起來，拿著手中同樣是白字匕首，看著這個男人。這種氣勢……

哈帝斯是一個遊戲中的好手，他相信遊戲沒有那麼簡單。就算兩者隔著電腦螢幕遠遠對視，都能感受到對方的氣勢注入角色當中。

而眼前這人……

「你到底是誰！」哈帝斯在遊戲界曾經也是個舉足輕重的人物，他相信沒有任何一個遊戲高手他不認識。

「少廢話！」游龍板起了臉，走上前攻擊：「你連技能都不會放了嗎？」

「哼！用不著你教！」哈帝斯重哼一聲，面對游龍的攻擊不閃不躲，一個技能被他施展出來：「二連斬。」一個新手獵人掌握的技能。

「白癡。」游龍的身影在他面前彷彿變成一團殘影，但手中回饋來的感應卻是清晰的有觸感！有打中！

但下一刻，游龍已經在哈帝斯身後。

「你連攻擊招架都不知道？」

話語剛落，右手握住木棒向著哈帝斯的膝蓋敲去！

哈帝斯的視線餘光看到這一幕，想要抬腳閃躲，但雙腳就這樣一交錯，整個人再次傻傻的跌倒在地。游龍在他身上留下一個難看的數字，這人傷害好低。雖然如此，但帶給哈帝斯更多的是心理上的打擊。

「起來。」

「起來。」

「快起來。」

…………

這已經是游龍第八次把哈帝斯打得倒在地上。

哈帝斯的等級可是10級，游龍只是3級還沒點過技能，加上全身白字裝備，單憑普攻要想打死哈帝斯還真是困難。

但哈帝斯第一次覺得在這男人面前，自己是毫無勝算。

「起來。」

每次聽到這男人用冷冰冰的語氣說出這兩個字，自己的心裡都是一寒。

「要殺就殺！這樣折磨算甚麼！」哈帝斯崩潰的大叫著。

曾經的神鬼之戰第一人。

曾經的世界頂尖玩家。

現在在另一個遊戲中被打得像狗一樣。

游龍沉默片刻：「你有沒有聽我說話？」哈帝斯怪叫一聲：「當然有！你叫我起來就起來啊！？你當我傻啊！」說完，就這樣大字形躺在地上：「我就是不起來！」游龍看著這像孩子一樣的傢伙，也不禁心裡暗笑：「我說的你有沒有聽我說話意思是，單憑反應是沒有用。你要學會怎樣操控你的身體。」

「你看到我的攻擊，你腦海跟得上我的攻擊，但你不懂怎樣去閃躲我的攻擊。」

「這就是曾經的神鬼之戰第一人？」

「還是說，你只是一個冒牌貨？」

「算了，你把那杆長槍交出來。對付垃圾，我根本沒必要跟你廢話。」

哈帝斯像被踏了尾巴的貓的跳了起來，再次撲向游龍：「你說誰是垃圾！」

…………

第三十次的擊倒，天色都已經變黑了。

在遊戲中，時間流轉的速度與現實世界是二比一──也就是說，在現實世界的一天，是遊戲中的兩天。因此正常的玩家幾乎都有機會經歷一天一夜。

哈帝斯再次躺了在地上，此刻的他累得說不出話來了。

不是說腦電波操控就不會累，這種精神力的集中同樣導致腦部的疲累，也就是說這種疲倦是真實的。

這傢伙，當自己沒血的時候，竟然還讓自己慢慢的把血回過來，再站起來把自己打得像狗一樣。這根本就是變態！變態！變態！

哈帝斯心中咒罵著這個不知哪來的變態。

「滴。」

當哈帝斯的血滿了，游龍再次站起來，手中握著的新手粗木棒在哈帝斯眼中與能斬妖除魔的神劍沒兩樣：「我投降了。我投降了。」說著，哈帝斯把包裹裡的長槍扔了在地上：「你拿走吧。」游龍深深的看了哈帝斯一眼，這眼神……看得哈帝斯心下一悸。

角色槍如龍，走前兩步把長槍拾起。

「哈帝斯。我對你很失望。」游龍從自己的包裹裡，扔下了一柄匕首在地上，然後轉身離開。

…………

確認了這個變態真的走了，哈帝斯長長的呼出一口氣。腦袋隱隱作痛，同時在遊戲視角中的左上角亮起了紅燈。這是提示自己該休息了，頭盔探測到自己的極限，是該休息了。

但他眼角看著的，是那變態扔在地上的匕首。

匕首閃閃生光，哈帝斯悄然的撿起它，一邊喃喃自語：「我拿長槍換你的匕首……可算是公平交易……」話還沒說完，他就被匕首的屬性嚇得傻了：「橙字史詩級裝備，暗影之匕。」

「暗影之匕，行走在陰影之下的刺客最愛的武器，出手之時幾乎與黑暗融為一體，是一柄可怕的武器。」

這柄橙字的匕首，等級還是3級！但它的屬性卻是哈帝斯手中的白字匕首的五倍傷害！

真實世界開服了不到一週，橙字裝備稀有得不行！

哈帝斯馬上按出系統介面裡的「排行榜」當中的兵器榜……

第十二名：暗影之匕。

…………

游龍有點不滿的看著手中的長槍，竟然要5級才能裝備上。

但是游龍拿出了手機，在現實世界的時間，自己上線了也有四個多小時。游龍並不打算真的連續上線十天，因此，他就準備下線了。

「……」

游龍無言，哪裡有下線的按鈕啊。

花了足足半小時，游龍還是找不到有離開遊戲的按鈕。

「難道……是聲控？」

「離開遊戲！」

「下線！」

「跳出遊戲！」

「關閉……」

無數的口號吐出，像個瘋子一樣跳著喊著。

游龍拿出手機，手機上投射出全息投影畫面。

眼前出現的是網頁的瀏覽器，很快，他就在「真實世界」的官方討論區中找到自己所需的東西，標題名是：「請問各位高手，怎樣離開遊戲？（己解決）」

游龍看到後面括號的字樣，馬上精神一振，馬上手指輕點。

留名支持 當番煲刀劍咁睇

留名，唔錯咁

多謝詩淫

多謝支持啊！得閒睇下！

第七章──佐佐木

第一個留言的人是：連遊戲離開都不懂，學甚麼人玩遊戲！

游龍強忍住煩躁，手指一直掃過這些對樓主的冷嘲熱諷，終於找到一個是認真解答的人：拿出手機，按出系統版面，在最後下方的就是離開遊戲的按鈕嘍。PS：眼晴不好記得要驗眼喔。」然後下面就是樓主對這位解答了他的高手一連串的感謝。

…………

………

……

…

一陣冷風吹過。

游龍身體陡然一顫，此刻的他發覺自己已經被冷汗浸透後背。

自己的系統版面，確實是沒有「離開遊戲」按鈕。

游龍甚至把手點不斷的點著那空空如也的系統版面最下方，甚麼事都沒有發生。此刻的他，無緣無故的產生了一個幻想。

一個很可怕的幻想。

「如果不能離開遊戲，會發生甚麼事？」

游龍強逼著自己冷靜下來，看著夜色，一頭頭野怪在身邊遊走著。自己應該慶幸這裡還是新手區。離開了新手區，很多野怪就不像現在那麼友善，一大堆都是只要你入侵了它的區域就會主動攻擊的類型。

但游龍還是找了個空空如也的山洞，躲著。

「呼……」

又是一陣冷風吹來，游龍打了個冷震。

游龍再次走出了山洞，拿出手中的木棒敲斷了幾枝樹枝當柴。然後拿出一塊石塊擦火，一邊擦火，一邊還得感謝當年那個老瘋子把自己抓到山上過活的日子。

一個火堆熊熊的在山洞裡燒了起來，游龍馬上感到一陣暖和，一邊顧不得那麼多，如飢如渴的從瀏覽器找尋著他想要的資訊。

「腦電波技術、無法退出遊戲、禁錮……」

轉了數十個關鍵字眼，游龍根本找不到任何對自己現在有幫助的資訊，但他還是從關鍵字眼「腦電波技術」中，找到了「真實世界」的公司「世界（World）」的解釋。

裡面的一段令他的心猛地沉下：「雖然本公司的腦電波技術雖然已經非常成熟。但我們還是不建議玩家長時間的沉迷，因此，在角色的左上角（角色血條的左方）有著一個警示燈。當警示燈亮起黃燈，已經是一個警報；亮起紅燈，就代表建議玩家最好馬上休息。不過放心，如果不是長期作戰過二十四小時，幾乎不可能會亮起紅燈。如果亮起了紅燈還不休息，很有可能對玩家的腦部造成傷害！」

游龍看向自己視角的左上角，別說警示燈，連自身的角色血條都沒有！

游龍繼續看下去：「不過我們當然有想到這一步。在遊戲中的休息，同樣會得到真人休息的功效。因此在我們遊戲裡，有各式各樣的旅店、酒店供玩家進行休息。也就說，在遊戲中的睡覺與現實中的睡覺一模一樣。」看到這裡，游龍還是舒了一口氣。

游龍關上了瀏覽器。

看著「啪啪」作響的火星，有點出神。

自己進入這遊戲的決定，是不是錯了？

…………

「吱吱！」

游龍身體微震，雙目緩緩的張開。

看向洞口，旭日的晨光從洞口照射進來。只見一隻小鳥吱吱喳喳的叫著，一邊用好奇的目光看著自己。在自己身前的，是已經燃燒殆盡的火堆一邊冒著白煙。游龍站了起來小便，這他已經從瀏覽器中看過：「只有擁有遊戲倉的玩家才有的排泄系統，在遊戲中的排泄，真實世界中也會隨之排泄。」因此他也不用害怕自己會成為第一個「憋死」的玩家。

醒來後的游龍只感飢餓難捱。

看著樹上結著飽滿的蘋果，游龍嘴角一笑，向後兩步一個沖刺！腳步「踏踏踏踏」的爬到樹上摘下蘋果，狠狠的吃下好幾顆後，才令自己肚子裡的飢火沒那麼難受。

隨意的跳下樹的游龍一愕。

這種生活……

跟當年的日子真像啊！

那時的自己一樣摘果為生，幸運的話還能打個獵，抓來的野味好好吃一番。

「還有九天半。」

游龍看向手機，設下了定時，現在顯示的是「228:59:45」。

昨天，他有看過遊戲倉的營養劑系統。

當自己在遊戲中進食，同樣會在真實世界中進行「進食」。

但說了只能維持十天，就是十天。

十天後，自己還是找不到離開遊戲的方法，等著自己就是活活餓死。

二百二十八個小時，是自己的死亡倒數。

自己還真很感謝這遊戲能與手機的互相連繫，否則如果自己會比現在卻徬徨十倍、百倍。

…………

一邊離開新手區域，一邊隨手的打著怪物。

雖然有點心亂如麻，但他沒有忘記自己是在遊戲當中。練級，實力才是一切的根源。當他離開新手區域，到達第一個城市「尤達城」的時候，他也達到了等級5。裝上了長槍，自己的心也比較安定了，畢竟是自己用得順手的兵器。

技能，游龍打算先不用管它。

等到7級，那個第三招技能開放後才決定。現在的打怪，游龍都是利用升級得來的每一級5點的屬性點來打怪。否則真不知道是打多久那些怪物才會掛。

一邊走進城，游龍一邊看著自己的屬性面版。

「力量、智慧、敏捷、體質。」

四種選擇，每一級的5點，游龍選擇的是兩點力量，智慧、敏捷、體質各點一。游龍並不打算追求極致的傷害，因此選擇了平均的發展，但力量還是基本的點上兩下。

走到了雜貨店，游龍買了一大堆東西。

地圖、食物……

裝備甚麼的他不打算去弄，自己現在先要瞭解的是如何逃出這遊戲。

……………

「少爺。」在一座豪華的大宅之中，一名老僕恭敬的遞上毛巾。

一名少年赤裸上身，接過了毛巾抹了抹身子：「今天我的行程進行得怎麼了？」老僕那滿是皺紋的手很快的打開了一本筆記，翻了翻：「今天的劍術訓練已完成。同時會議將會在一小時後開始，也就是說，少爺你有一個小時的空閒時間。」

少年露出了一抹微笑：「那我進遊戲了。在會議開始的十五分鐘前用手機通知我。」

老僕恭敬的一鞠躬，看著少爺進入遊戲倉。不自禁的輕嘆一聲。

少爺太辛苦了。

也許這新出來的遊戲，是唯一能令少爺放鬆的途徑吧。

光芒閃動，少年很快的進入了真實世界。

遊戲的上線地點是按照上次下線的地點。

而這名少年的上線地點是一個樹林當中，顯然是懶得回城，直接的在城外練級練到累了直接下線。

介紹：身體輕靈的鬥士，以速度為主，迅捷的攻擊速度及移動速度令敵人為之頭痛。但同樣身穿輕甲的獵人，犧牲了防禦力及擁有血量較低的弱點。

－－－－－－－－－－－－－－－－－

獵人

技能類型：獵人擁有出色的視力，因而能成為一個很出色的遠程攻擊手。同時那快速的移動及攻擊速度，令也能他們成為令人畏懼的暗影下的殺手。

進化：遊俠、刺客。

最後果句排版錯左
補番！
*****************************************
獵人

介紹：身體輕靈的鬥士，以速度為主，迅捷的攻擊速度及移動速度令敵人為之頭痛。但同樣身穿輕甲的獵人，犧牲了防禦力及擁有血量較低的弱點。

技能類型：獵人擁有出色的視力，因而能成為一個很出色的遠程攻擊手。同時那快速的移動及攻擊速度，令也能他們成為令人畏懼的暗影下的殺手。

進化：遊俠、刺客。

第八章──挑戰

「吼！」

一頭怪物的吼叫聲吸引了少年的視線。這裡是尤達城外的練級區域，充斥著等級8到10級的怪物──哥布林戰士。少年的等級只有4級，但在這裡打著怪物對他而言根本不廢吹灰之力。因為他的刀法修為並不弱。

那道怪物的吼叫聲離他有著一段的距離。

也就是說，這個區域除了他之外，還有人在這裡練級。

這把少年的好奇心的勾起了。

雖然說離開了新手區域中，很多怪獸都是主動攻擊的，但畢竟是新手區域後的第一個城鎮。還有好幾種怪物是不會主動攻擊的，因此玩家可以輕鬆的拉一支打一支。

但這個樹林不一樣，清一色的會主動攻擊的哥布林戰士，而且怪點密集。幾乎沒有多少玩家會在這裡練等，隨時一個被圍攻，不小心掛了，掉經驗掉錢掉裝備，那更加得不償失。

少年在這裡練級了第二天，還是首次看到有人在這裡練級。

「一……二……三……」

少年大吃一驚，角色躲在一株大樹之後，看著一名男子舞動著手中的長槍與三頭哥布林戰士交手。頭上頂著的奇怪的名字：槍如龍。

三頭哥布林揮舞著手中的狼牙棒，狠狠的向著當中的男子攻擊！

「啪啪啪啪……」

如同雨點一樣的聲音，一杆長槍被他舞得滴水不漏，哥布林攻擊之間空檔之際總是被男子槍尖點上幾下。

一個技能都沒有釋放。

三隻哥布林戰士在短短半分鐘已經掉了一半血。

這個速度，大概是少年與一頭哥布林戰士戰鬥時候的速度。

如果這樣算下去，這個叫槍如龍的男子，足足比自己快上三倍的速度！

「吼！」

三頭哥布林戰士怒了，同時從腰間一摸。

少年的目光亮了起來，哥布林的擲石技能速度很快，每當哥布林戰士擲石，都會令自己扣上一點血。但自己的裝備豪華，這點小血根本不用放在心裡。但就算沒多少遊戲經驗的少年，也看出了這槍如龍除了手中的長槍之外，全是新手時的最基本裝備。

「啪啪啪。」

游龍看著擲來的石子眼都沒眨。

快？這石子與老頭擲出的水果籽相比，這些石子飛行速度簡直算是極慢，甚至單憑風聲自己都百份百能擋下，更不要說現在的視線清楚的看著了。

槍出如風，招招命中。三個哥布林化成三團煙霧，掉下金幣及經驗值，然後消失了。

把金幣都撿起後，游龍便向著下一個目標出發。

「等……等等。」

一名少年突然從樹後跳了出來，把游龍嚇了一跳。

真實世界名副其實，樣子、身高都跟現實一模一樣，不用妄想自己的樣子能由醜變得像明星一樣帥。也因為這個系統，曾經引起某一部份的玩家拒絕遊戲。

而游龍眼前的，分明就是一個與自己差不多大的美少年。

少年外表秀美，臉色透著一種蒼白，從他身上感受到一種貴族的氣質。

「請問，你有空嗎？」

游龍看了看這個叫「佐佐木」的少年：「有甚麼事？」

佐佐木露出了充滿戰意的笑容：「跟我打一場吧！」

游龍瞳孔一縮，古怪的看著這名少年：「原因？」

「因為想要變強！」

佐佐木把身上的裝備一件一件的收進包裹。游龍一直沉默的看著，身為遊戲設計師的他目光很銳利。這名少年身上的裝備都是價值不菲，清一色綠色裝備。這些在一、兩週後大概會成為垃圾的裝備，在現在可是稀罕的很。但佐佐木卻換上了跟游龍一模一樣的裝備──新手裝備。

握著手中的長劍，除了這柄長劍。

藍字長劍──精鋼長劍。

「真實世界」中，裝備以白、綠、藍和橙區分品質。

白字是最普通的裝備。

綠字精品級、藍字優良級、橙字史詩級。

而他手中的，赫然是一柄藍字的長劍，單是這柄長劍，換作現金，起碼是五千美金起跳。

「我沒有別的長劍，你不介意吧？」

佐佐木的眼中燃起如同火焰一樣的戰意，這種火熱的戰意，看得游龍目光有點迷離。

…………

「老頭子。為甚麼總是要打啊？不累嗎？」

少年不斷的後退，手中一根長長的木棍揮舞著，而一名老頭子手中同樣拿著一根長棍不斷的攻向少年，一邊打了個呵欠：「練武，是為了保護。保護自己、保護自己想要保護的人、物。武字，拆開來是『止戈』，也就是停止干戈的意思。」

「真煩啊！」少年聽著老頭喋喋不休的說話，一個不慎被老頭一棍刺在肩膀上，一陣火熱的刺痛：「如果這是真正的槍頭，你的肩膀已經被刺穿了。」老頭一隻手操控著長槍，修長的長槍就像他的手臂的延伸出來的一部份，如臂使指，揮灑自如。另一隻手竟然從懷中掏出一個蘋果吃著。

「到了將來，你會知道有一些戰鬥，你不會逃避，更不能逃避。」老頭含糊的說著，口裡滿滿是果肉及汁液：「作為一個真正的戰士，面對著某些戰鬥，你是不能逃避的。」

「關我甚麼事啊！我又不是戰士！」

少年怒氣沖沖的叫道，手中的槍術如果有一些槍術大家在這裡，一定看得眼珠也掉下來，這等槍術根本不像一個十三歲的孩子。

「駁嘴？」

「哇……老頭！小心點，別刺錯地方啊！我游家絕後你就是千古罪人！」

…………

游龍從回憶中驚醒過來，看著佐佐木手中握著長劍，身上的氣勢暴漲。

「這就是老頭說過的戰鬥嗎？」游龍嘴中喃喃自語，手掌緊握著長槍。

面對著挑戰，真正的戰士是不能逃避。

逃避，逃了就輸了。

一輩子都輸了。

「來吧。」游龍右腳後探，手中長槍晨曦之光槍頭遙對佐佐木。

在二人對峙的時候，地圖刷新出來的哥布林可不管那麼多。

一隻沖向游龍，兩隻沖向佐佐木，正是剛才游龍擊殺後刷新回來的三頭哥布林戰士。

「踏。」

「踏。」

二人不約而同，對著嗷嗷吼叫著沖向自己的哥布林戰士視若無睹，向著對方互相沖去。

游龍目光如鷹，槍出如龍，身上那股氣勢帶著長槍刺向佐佐木，看上去根本難以想像這只是一下普攻。佐佐木左腳一跨同時身形一偏，長槍帶來的攻擊恰恰的擦身而過，但系統判定還是扣了一點血量。

雖然扣了血量，但這一擊也算是被閃過了。因為這一槍根本沒能對佐佐木做成任何影響，閃過後的佐佐木右手揮劍，向著游龍當頭揮下！

第九章──遇襲

游龍目光沒有絲毫波動，經過老頭瘋狂的摧殘，這點攻擊對他而言根本不算甚麼。只見他不退反進，順著槍勢衝前一步，把佐佐木的攻擊閃過的同時，槍的末端一掃，一隻吼吼沖來的哥布林戰士被他一掃，整個跌撲向佐佐木。

看著跌向自己的哥布林戰士，佐佐木第一時間出劍擋開，同時發動了技能：「半月斬。」長劍被劃出一個半弧度，同時三頭哥布林戰士都被引到攻擊範圍。

「你！」佐佐木驚怒交加。

「這裡是遊戲的世界，不是現實世界。」

游龍持槍跟上。

被佐佐木一擊半月斬一掃，三頭哥布林戰士的仇恨都在他身上。而游龍同時跟上，這局面就變成了四打一！

「卑鄙！」佐佐木氣得面色通紅，手中長劍揮斬，身上血花四濺。

平時的他，一人對戰兩頭哥布林戰士已有點勉強，更不要說外加一個比哥布林戰士可怕十倍的怪物。一切，都是游龍刻意引導而成的局而，他要好好的替這孩子上一課。

…………

樹林的另一邊，卻是足足一隊人在打著哥布林戰士。

10級戰士兩名。
10級獵人兩名。
10級牧師一名。

兩名戰士頂在前頭同時進行攻擊，而兩名獵人在戰士的掩護之後盡情輸出，手中長弓連發，哥布林頭上的血條以肉眼可見的速度快速下降著。而牧師不斷揮舞著手中的長杖，一招招基礎治療術落在兩名戰士身上。

一個很完整的團隊。

而在這五名的玩家肩膀上，都有著同樣的徽章。

一個狼頭標記，在狼頭的額上有一個旋風紋路。

「風狼之嚎。」

風狼之嚎是一個公會，能在開服短短一週就成立公會，這並非一件容易的事。成立公會的條件，除了需要交一萬金幣之外，還需要有三十名成員同時表示加入，才能成立公會。

一萬金幣對於新手而言，根本就是一個遙不可及的目標。至於三十名成員，倒反而沒那麼難辦。

這一切都歸功於他們的會長，那兩名戰士當中其中一名，秋風狼。

秋風狼這個ID，在各大遊戲當中並不算陌生。不過那種名氣，卻是惡名。出了名的惡劣玩家，惡名昭彰的秋風狼，不論在任何遊戲當中，他都是無惡不作。殺人爆裝備都是等閒事，最有名的是他曾經號召他的「狼群」，足足三十多人，圍在一座城內等待一名玩家，然後爆掉他的裝備，原因只是因為那人的ID跟一個曾經搶了女友的男人的綽號一樣。

「嗯？」秋風狼把哥布林的血條剩下的那一絲打掉，然後四處張望。身旁的手下連問：「大哥怎麼了？」秋風狼開口：「有戰鬥的聲音。」

…………

此刻的佐佐木十分狼狽，非常狼狽。甚至打從他有記憶開始，從來沒有試過狼狽如斯，從他懂事開始，眾人都冠以各種天才的稱號。而他也沒有令任何人失望，不論學習，還是到現在替自己父親打理生意，他都沒有任何手忙腳亂，一切一切都彷如天生就能掌握一樣。

就連自己學習的刀術，現在的刀術導師已經不是自己的對手了。

但現在……

一頭哥布林從自己的劍下化成煙霧，但他卻沒有絲毫鬆一口氣的感覺。眼前的男人的手中由先前所見的那種「浩然大氣」變得如同陰影下的毒蛇一樣，那根長槍總是在出乎意料之外刺來，最驚險的一次，是在一頭哥布林戰士的腋下穿過，那一下做成的弱點傷害，是自己這段時間傷害最多的一次攻擊。

看了看自己左上角的血條，戰鬥了短短數分鐘，自己剩下的血量已低過一半了。

沒想到從一開始那「半月斬」開始，就令自己陷入如此苦戰，但最令他氣憤的是：「你實力如此強，為何要用這種方式與我決戰！」

游龍沒有回話，就這種心態，在遊戲裡穿著這樣豪華的裝備卻抱著如此幼稚的心態，遲早令他一身裝備都被爆掉。

這時，游龍耳朵一動，喃喃自語：「真的說甚麼來甚麼……」下一刻，槍出如龍，那一直是他「夥伴」的兩頭哥布林戰士被他倒戈相向，加上佐佐木一直攻擊的打的血量，最後的兩頭哥布林戰士怪叫一聲，化成煙霧消失於風中。

「嗯？」佐佐木看著這個他瞧不起的男人：「怎麼了？突然回心轉意？」游龍撇了撇嘴：「白癡。」這種人，比起哈帝斯，他更加看不起。哈帝斯很清楚這個世界的法則，強者生存，因此哈帝斯並沒有講究甚麼風度而偷襲。

但眼前這個人，卻是他最討厭的那種自命清高的那種。

「看清楚周圍吧。」

佐佐木此時認真的看向周圍，卻發現不知不覺，他們已經被包圍住。他從包裹中拿出藥水喝下。喝藥水、看血條，這些習慣都令他感覺十分別扭。真實世界是佐佐木第一個玩的遊戲，也是他第一個迷上的遊戲。

…………

秋風狼目瞪口呆的看著那個男人手中拿著長劍。

「不是吧……」

藍字長劍！

真的是藍字長劍！

別看秋風狼強盜慣了，但他搶回來的東西，大多都只是能在遊戲中賣賣看，他本人卻是有一份正當的職業。他從來都沒有試過把遊戲中的東西去變賣換來現實的金錢。

但真實世界一面世，多如螞蟻的玩家湧入。

有人，就有需求。

特別對於一些土豪及大公會大勢力，他們有的是錢。他們不介意用錢去換取強勁的裝備，因為他們眼中的並不是那麼短淺。

他們要搶等級搶時間。

他們要搶副本紀錄及副本裝備。

買來的裝備令他們練級更快實力更強，因而能刷更難的副本，打來更昂貴更稀有的裝備再賣出去。對他們而言，這些是投資而已。

真實世界的練級並不容易，開服一週，現在最高級的玩家也只是17級。別看游龍練級那麼快到5級，在5級之後，每一級的經驗值都是成幾可級數遞增。

這柄4級的長劍，賣出去起碼值五千美金，五千美金……足足是自己那份正職月薪的兩倍……不，三倍！秋風狼第一次思考從遊戲中賺錢……先不想那麼多，先把這兩個土豪菜鳥幹掉。

第十章──五對二

「把血都回好了沒？」游龍看著向四周，順勢一個組隊邀請扔向佐佐木。

「哼。」佐佐木接受了組隊邀請：「現在怎麼又要跟我組隊了？」游龍冷冷的道：「小子，別幼稚了。你看看人家的目光，都在你手中的長劍身上。也就是說我只要轉身就走，他們只會放行不會阻攔。你那麼幼稚，怎麼在遊戲生存？」

「你！」佐佐木大怒，但卻不能否認他說的話，圍著他們的五個人，都用綠油油的目光看向自己手中的長劍。雖然這柄劍的價錢對他而言並不算甚麼，但被人這樣明目張膽的盯上了，還是令他非常憤怒：「你們都圍著想幹甚麼！」

「呵呵。」一名戰士走前兩步，頭上頂著「秋風狼」三字：「小子，把長劍扔在地上，我放你走。否則……這遊戲的等級不好練，把等級掉了還蠻麻煩的。」

「廢話！」佐佐木手中長劍一指：「有種來跟我單挑！」

「嗤……」

「哈哈哈哈！」

「這小子瘋了！」

連游龍也是單手掩住了臉，天啊，這小子現在竟然還叫得出單挑。沒看到人家都圍住了，擺明就是要人多打人少啊！

「原來又是一個拿著爸爸的錢到處揮霍的幼稚小孩子。」秋風狼毫不留情的恥笑著：「也就是說談判破裂了？」同時，秋風狼早已在隊伍頻道中發送文字：「獵人，先射殺拿劍的小子。」

「嘻嘻，知道了老大。」

「嗖嗖嗖嗖。」

四支長箭射向佐佐木！

「卑鄙！」佐佐木怒喝一聲，從來沒有過如此暴怒。從小在貴族、在社會的頂端生活著的佐佐木，第一次接觸到社會最底層的生存方式。

不擇手段，弱肉強食！

憤怒的佐佐木手中長劍卻是絲毫不慢，竟然把快速射來的三根長箭擋住了，剩下的一箭射在肩膀上令他血花四濺。佐佐木把遊戲的痛楚感應度調節成百份之三十，這一箭也令他感到一麻，這痛楚更令他像一頭暴怒的公牛向前沖去！

「唉……」游龍現在已經後悔了沒有轉身就走，這佐佐木根本就像一個小孩子。

看到佐佐木的沖鋒，兩名獵人絲毫不懼，因為這時，秋風狼已經迎了上來：「小子，乖乖的把長劍留下吧！」一招半月斬已經施展出來，佐佐木冷笑一聲：「殺死我就隨便撿！」長劍一架，把半月斬擋住了！

遊戲中完全模擬現實戰鬥，就是施展技能，只要你能招架住，任何技能都能擋住。當然那些技能與技能之間的判定也更複雜，不能盡錄。

才剛把秋風狼的半月斬擋住，右手長劍就是一個迅猛的直刺，劃在秋風狼身上勾起一道道血花！

「小子，有點料子。」秋風狼臉色平靜，痛楚只調較到百份之一的他，這種攻擊就像一隻蚊子叮在身上，同時兩名獵人再次施展二連射，四根長箭同時射向佐佐木。

這時，秋風狼猛地施展沖鋒貼近佐佐木。

！

衝拳！

戰士10級技能，沒有拿劍的左手猛地向上一記勾拳，沒有防備的佐佐木被一記衝拳擊起浮空，四根長箭同時釘在他的身上。轉瞬間，佐佐木的血量已下降了至一半以下。

要怪只怪佐佐木剛才要跟游龍決戰時，把身上的防具都脫下。

而對方手中兵器，雖然都只是普通的白字，但都是10級的兵器，更不用說佐佐木區區4等，他們三人都是10級，每一級有5點的屬性點及1點的技能點分配。也就是說，佐佐木跟他們每一人都相差30點屬性點及6點技能點的差距！

「難道自己就要敗在這群懦夫的手中！？」佐佐木咬牙切齒，此時他卻陡然想起自己的隊友，槍如龍。

「救命！你這傢伙愣在這裡幹甚麼！」一道聲音氣急敗壞的叫道，從眾人的身後響起。

那剩餘的一名戰士本來正抱著手臂看戲，身後一道慘叫聲響起，他馬上呆了的看向身後，布甲職業牧師正被手執晨曦之光的游龍瘋狂的攻擊著，血量已下降至一半以下了。

「你這小子！」戰士怒了，施展衝鋒，速度暴增的沖向游龍。游龍目光向後一瞄，手中長槍彷如神龍擺尾，猛地一個轉身，槍隨身動的向後一個揮舞！

「這甚麼技能！」戰士看得懵了。

由腳掌至膝蓋，至腰及肩，肩再延伸到整條手臂，右手手掌拿著長槍的末端，人槍合一，槍就是他身體的延伸出去的一部份。這樣的一個「力從地起」的轉身擺槍，在槍術當中命名作「靈蛇擺尾」，但在遊戲中，只是一記普通攻擊。

「轟！」

強大的力量把沒有格檔意識的戰士抽飛，一擊得手後，游龍沒有絲毫追擊的意思，再次攻向血又少防禦力又低的布甲職業牧師。

「你搞甚麼！」秋風狼看到自家的牧師快掛掉，怒道：「快去保護牧師！」說著，也跟兩名獵人打了個招呼，急著把佐佐木先殺掉再慢慢對付那個持槍的戰士。

在他們看來，持槍的，一定也是戰士系職業。

佐佐木的血量跟牧師的血量同時急速下降，佐佐木是因為在三人夾攻之下才節節逼退，但牧師那邊卻是被游龍一人打得只剩下一絲血皮。

「小看不起人了！」佐佐木怒了，手中長劍猛地揮舞，一時間虎虎生威，竟把秋風狼逼退之餘還了兩劍，藍字長劍的攻擊力豈是他們手中的白字武器可比，一看之下，秋風狼的血量也掉至百份之七十以下。

同時，在那名戰士衝鋒過去的時間，游龍已經把那名牧師殺於槍下，屍體上掉出一件裝備及一些金幣。而這時，游龍不退反進，向著佐佐木救援過去。

游龍雖然身為遊戲設計師，但真真正正去玩網遊的經驗還真是零。但他還是很清楚一些遊戲當中的運作及常識，團體作戰時，先殺掉對方的牧師是首要。

否則對方一邊跟你交手，牧師在對方身後施施然的回血，完全就是十死無生的局面。因此游龍才果斷放棄佐佐木而先擊殺對方的牧師。

「攔住他！不要讓他來支援！獵人！先擊殺持劍的小子！」秋風狼氣急敗壞的叫喊著，沒想到這以為手到拿來的戰鬥，竟然還生了波折！

五個10級的玩家對戰一個4級一個5級的玩家都拿不下的話，以後也不用混下去了。

「喂！我快不行了！」佐佐木看到游龍竟然先擊殺一人，但自己卻剩下不到百份之十的血量，終於叫起救命來了。游龍臉色沒有波動：「你忘了吃水。」

「啊，對啊！」佐佐木恍然大悟，竟然就真的拿出了藥水要吃。

第十一章──不能死

「嗖嗖嗖嗖。」

兩招二連射、四根長箭同時飛來。

兩名獵人雖然都不是甚麼出色的玩家，但都是跟隨過秋風狼在不同的網遊打拼的狼群，打斷對手吃藥水這種基本知識都不用秋風狼打招呼就做了。

可憐的佐佐木血量還回不起來，反而再次被打下一截，只剩下百份之四。游龍有點無言，這傢伙叫他吃水，就真的這樣光明正大吃起來，是不是瘋了？

佐佐木狼狽的後退，一邊揮著手中長劍擋開兩個獵人射來的一根又一根的長箭，就是普攻疊加起來也可觀的傷害，沒看到牧師那整條血都是被沒有任何一個主動技能的游龍打死嗎？最麻煩的是普攻雖然不能打斷技能的霸體，但阻礙一下總是能做到的，這種停頓令佐佐木煩不勝煩。

「你們這班懦夫！這班沒鳥的男人！」佐佐木怒罵起來，這句已經是一直接受高貴教育的他想到最惡毒的一句說話。

兩名獵人看到二連射的冷卻好了，便馬上再次施展。

「死吧！」秋風狼的身形同時沖前一個半月斬，就是佐佐木劍術再精準能把四根長箭打掉，這半月斬都不可能再擋得住！

「鏗！」

清脆的兵器相交聲音。

真實得……不像遊戲。

游龍那不算強壯的身體擋在佐佐木身前，長槍一揮，擋住了秋風狼十拿九穩的半月斬。同時，四根長箭射來！游龍目光一閃，右手一伸！

「噗噗噗。」

三根長箭就這樣被游龍徒手一抓在手中。

但剩下的一根長箭還是擦過了他的肩膀，血肉橫飛！

「哼！」游龍痛得倒抽一口冷氣，這到底甚麼鬼遊戲，痛感竟然跟真實一模一樣。

「哼……」

身後同時傳出一道悶哼。

游龍轉過身去，那名一直追擊游龍的戰士竟然趁在這個時間偷襲佐佐木，那剩下百份之四可憐血量的佐佐木只來得及悶哼一聲，就留下一具屍體，靈魂飄浮在空中狠狠的看著那名偷襲他的戰士。

不過再怎麼樣，那名戰士都不會看到已變成靈魂視角的他了。

下一刻，佐佐木馬上按下了復活鍵，看都沒看那已掉在地上，身上唯一的一件裝備：藍字精鋼長劍。

「老大！爆出來了！」戰士連忙把長劍抄在手，甚至施展了技能衝鋒加快移動速度，跑向秋風狼會合。

「幹得好！」秋風狼誇獎了一句，看到就這樣把價值五千美金的長劍拿到手，果然是人無橫財不發！

「老大……這傢伙怎處置？」

「哼！」秋風狼狠狠的看著眼前這個男人，說不出的討厭，甚至還令他們的一位兄弟掉級了：「殺了他！他手中的長槍雖然不是藍字，但綠字的裝備，至少也能賣個數百元！賣完我們大吃一頓！」

確實，這次的圍攻比起剛才還要毫無懸念。

雖然佐佐木比起游龍的槍如龍低了一級，但手中拿著的可是藍字長劍，攻擊力比游龍整整一個檔次。而且，現在更是四人圍攻，比起剛才圍攻佐佐木時還多了一個人。

…………

「剛才不是很威武的嗎？」秋風狼戲謔的道，對於自己的攻擊被擋下毫不在意。因為身後的四支長箭射去，同時另一名戰士半月斬斬向游龍。

「……」游龍沒有回話，應該說沒有空閒回話，雖然這些人比起老頭子而言就像一堆垃圾……但勝在人多啊。四個人就是八隻手，加上兩名遠攻兩名近戰的遠攻策應，令游龍應付得狼狽不堪。

「很痛啊……」看著自己身體的傷痕越來越多，但自己卻是沒有血條這鬼東西。但他還是感受到自己離死不遠了。這一瞬間，他還真希望快點死了然後回城復活，這樣就不用繼續痛下去。但老頭子多年的虐待，令他的槍術完完全全銘刻在骨子裡，看見攻擊幾乎不用思考就自動的招架及反擊了。

「老大！他撐不久了！」

四人都是遊戲界中的老手，雖然看不見對方的血量，但都心中有了個數，這些傷害的疊加，這傢伙的血量大概不到百份之二十了。

「噗！」一根長箭插在游龍的肩膀，引起他痛苦的大叫！

「嘖！男人大丈夫吃了一記就這樣毫無形象的慘叫起來！」

只有秋風狼目光瞇了起來，這個硬漢不像那些娘娘腔……這傢伙不是把痛感調到百份之一百了吧？還真是有這種白癡？

痛感百份之百，也就代表你被劍劃傷，你的腦袋給你回饋的痛感就跟實際上被劍劃傷的一模一樣。不過到了百份之十的血量以下，便不會再感受到痛感。因為真的「被殺掉」程度的痛感……連「真實世界」的遊戲公司都不擔保是否真的會出人命。

腦中感受到被殺掉的痛感，就算在現實世界也很有可能真的掛掉。

就像曾經有人發夢之際感受到自己快要失重時，身體回饋出來的失重感令自己陡然醒來。

正當秋風狼想著的時候，眼前陡然出現一道耀目的白光！

「這甚麼鬼！」白光把四人都逼退，而游龍卻是被白光籠罩住。

…………

「這裡是甚麼地方？」

游龍看了看周圍，剛才血戰的情境通通消失不見。周遭白茫茫一片，就連地面都是白色一片，彷彿站在一片只有白色的空間之內。

「小龍。」一道蒼老的聲音傳來，令游龍身體猛地一顫：「老頭子！？」

「呵呵。」一道蒼老的身形從白茫茫的虛空之中走了出來，雖然滿臉都是皺紋，老態盡現。但這名老人卻還是把腰骨挺得畢直，整個人就像一杆挺拔的長槍一樣，寧折不彎。

「老頭！你怎麼會在這裡！這些年你都跑去哪了？這裡又是哪裡？」游龍一改以往沉默而冰冷的外表，一連串的問題吐出。老頭只是平靜而慈祥的看著眼前這名少年。

不知不覺，都長那麼大了……

「小龍，接下來我說的話，你都聽清楚了。」老頭表情嚴肅，嚴肅得游龍有點害怕。因為在他記憶中，老頭總是一副沒心沒肺的樣子，彷彿沒把世界任何事放在心中一樣。

「這遊戲……不能死。」

「應該說，這遊戲對於別人而言，只是一個遊戲。但對你而言，並不是一個遊戲。現在，我只能幫你一次，也是唯一的一次。」老頭的語氣很認真，認真得令游龍很想笑，但卻發現笑不出來。

第十二章──拚死

「你就直接把這遊戲……不……你就直接把它當做真實世界，一切都是真實的存在，這樣才會令你不出差錯。吃飯、喝水、睡覺、拉屎，一切一切都跟現實世界沒有兩樣。」老頭子看著眼前的少年，如同自己兒子的少年：「不斷的戰鬥，然後變強吧。等你強到一個地步，你就能離開這個鬼地方了。」

「老頭……你在說甚麼？」游龍從來天不怕地不怕，但眼下卻真的把老頭這種可怕的說話嚇倒了：「你是說，我的靈魂被囚禁在這遊戲當中了？」

老頭沒有回話，只是緩緩的搖頭：「接下來我不能再說了。今天我的到來已經是冒了很大的險。成長吧，然後逃出這裡吧。」老頭的身形越來越遠，就算他的腳步沒有絲毫移動，卻是仍是不斷的向後飛退著。同時飛退著的，是周遭白色的空間！

「別走啊！瘋老頭！！」

「瘋老頭！」

「老頭……」

聲音漸漸的消失在空間。

…………

「嘟嘟嘟。」

佐佐木手持新手長劍，向著城外樹林直奔而去。

而這時，包裹中的手機響起：「喂？」

「少爺，是我。會議時間還有十分鐘就到了。」

佐佐木一咬牙：「今天會議……不開了！」說完，便直接把手機掛了，留下一個目瞪口呆的老僕。少爺……從來不會這樣……

遊戲中的佐佐木雖然只有區區3等，但這樣衝鋒起來自有一種無可抵擋的氣勢！想起了那個擋在自己面前的身影……佐佐木握了握手中長劍：「也許，我是時候該做些自己真正想做的事情了。」

…………

「老大，這是甚麼回事。」三名手下圍著秋風狼，一起看著那團白光光柱。秋風狼臉色也是陰晴不定：「也許，是那傢伙手中有甚麼寶貝，在臨死之際能保他一命。這等道具，使用一次之後必然會陷入冷卻狀態。我們馬上殺了他，看能不能爆了這寶物出來。就算不能，爆了他那柄長槍出來也是賺了。」

說時遲，那時快，那道白光來得快去得快。光柱消散，游龍雙目緊閉，臉色平靜的站著，身上的傷痕一大半都癒合了，但他還是感受到身體的一陣陣虛弱。

如果這用遊戲的計算，這大概是「回了一半血」吧……噢，見鬼。老頭子都說，不能用遊戲的角度去看這世界。死了……就真的死了。游龍猛地張開雙眼！

「上！」秋風狼咬牙叫了一聲，然後拿著手中的藍字長劍沖上！早在剛才游龍被白光保護的時候，他就把手下交易來的藍字長劍裝上了。遊戲中的裝備沒有裝備綁定，要是死了，幾乎肯定會爆了一、兩件裝備，同時秋風狼現在裝上後，自然能脫下來把它拿去轉賣。先過一過那種「五千美金在手」的快感再說。

游龍的目光卻是完完全全的轉變了。

並不是實力有怎樣的改變，而是心態。

游龍，還是那個游龍，沒有因為看到了瘋老頭而突然身負絕世武功。因為他早已身負絕世槍術。

生死之戰。

既然如果自己在遊戲中死掉，就真的死掉的話。

那麼眼前這幾人，就是要把自己殺掉的人，敵人。

「當作遊戲來玩的心態」跟「生死之戰的心態」，差天共地。

「就是你們想要殺我？」游龍的聲音很陰沉，聲音如同天空中炸響的悶雷。

「白癡！殺你就殺你！」秋風狼罵了一句，手中長劍揮出，一個半月斬！

「瞭解。」手中長槍點出。

「叮。」槍尖點在劍鋒，同時身形一側，把緊接而來的四根長箭都閃過：「那就帶著必死的覺悟攻過來吧！」

…………

佐佐木趕到了樹林，卻是四處打量，空無一人。但樹林中零碎的箭矢插在地上以及玩家濺出的血還沒被刷新走。為求真實，遊戲世界中的血跡會足足逗留三個小時，才會被系統刷新走。

「你小子趕回來幹嗎？」一道聲音突然響在佐佐木的身後，佐佐木一個轉身，手中長劍緊握。

只見游龍背靠一棵大樹坐著，渾身浴血，臉色古怪的打量著自己。

「你沒死？」佐佐木滿臉難以置信，在自己死前，他可是一人面對四人呢！游龍沒好氣的瞪了他一眼：「你這人到底是幫哪邊？你很想我死？過來就好了，扶我離開這裡。他們應該很快會回來，這次回來就不是五人那麼簡單了。」

佐佐木點了點頭，然後匆匆忙忙的跑過來扶著游龍離開。他卻沒有想到，為甚麼在遊戲中的他需要自己的扶，正常的玩家只要喝個藥水或稍為坐下休息就能回復血量及體力。

良久，在游龍的指示之下，二人來到了一個山洞。洞口不大，剛好容納一人通過。但游龍卻沒有要進去的意思，只是倒在洞口旁就坐著休息。

身體卻是運轉著當年老頭子教的心法不斷調息著，體力從四肢八骸中緩緩回轉過來，同時喝著藥水，恢復藥水雖然不能讓他像普通玩家那樣馬上回復血量，但卻能加快他恢復身體的受傷傷痕。

像這次，游龍感受著自己的身體，身體多處瘀傷，鼻樑被打歪了，多處箭傷及劍傷。如果沒有恢復藥水，單是這種傷害就起碼要休養一個月。

「看在這小子還有點良心。喏，這還給你。」游龍把包裹中價值五千美金的長劍扔在地上。佐佐木撿了起來，然後問道：「你不要？他們剛才盯上我們的目的就是它吧？」游龍雙目緊閉，眼都沒張開：「我不缺錢。」

剛剛才壯士斷臂、為求自己手下的員工生存而把「暢遊遊戲」公司賣掉的游龍，真的絲毫不缺錢。曾經的東方十市遊戲界龍頭公司，縱使光輝不再，單是賣掉公司的名字，足夠游龍好好的過上幾輩子了。

但他卻是不甘心，要來這遊戲看看，誰知道就直接出不去了。

游龍一邊想著，總覺得整件事背後，有一隻無形的大手在操控著一切。

與自己創造的遊戲同名……

地圖很多都一樣……

奇遇系統……

無法離開的遊戲……

死了就真的死了的遊戲……

還有那消失了七年的老瘋子……

越想游龍就越是頭痛，但他總算是搞清楚一件事。

就是這遊戲不能死。

這時，佐佐木眼巴巴的看著游龍，只感這個人的身形無限的拔高。自己曾經看過無數古代作家的小說，像已逝去數十年的「金先生」，「古先生」等，那些武俠小說都令自己著迷不已。也因為這樣，自己才去學習刀法。但當自己連自己的刀法老師都打敗後，佐佐木馬上興趣缺缺，失去動力。

有目標，才有動力。

但現在佐佐木看著游龍，這不就是自己夢寐以求的那種看見高手然後拜師學藝的情節！？

戰士

介紹：只有最勇猛果斷的鬥士才能成為戰士。是隊中可信任的坦克之餘，也是隊伍中強勁的近戰攻擊手。是一個很全面的近戰職業。

技能類型：戰士擁有強大的力量，因此能成為一個強猛果斷的攻堅手，同時如果戰士對手中兵器的領悟日漸深厚，攻擊力也會越之增加，領悟兵器的真諦。

進化：狂戰士、兵器使。

因為歐子爭fb post 所以見到

留名支持

多謝子爭大大推薦！多謝簡尼支持！

好似幾有趣

題外話：如果你話係子爭兄筆下嘅短故我都信

回返正題，好好j 已正評
想問下你有冇話一日更幾多篇

好睇已正評

依家諗住一日兩更呀

多謝巴打！！

第十三章──賜你奇遇

「請收我為徒！」

看著佐佐木突然的跪了下來，游龍也是吃了一驚：「你這是搞甚麼，快起來。」佐佐木搖了搖頭：「不，我是真心想拜你為師。我明白你一開始雖然擁有直接能擊倒我的實力，卻要跟兩頭怪物聯手打我的原因。因為這裡是遊戲，你想我理解遊戲與現實的差別，我現在明白了！」

游龍沒有回答他這個話題，而是搖了搖頭：「我不會刀術，因此教不了你。」

佐佐木臉色頹然，顯然這跟他想像中的武俠情節不太一樣。

「不過……」這時，游龍目光一亮看向遠方的樹林：「自有別人收你為徒。」

「啊？」佐佐木有點迷茫的抬起了頭，一道身影從樹林中緩步向這邊走來。

「那是誰啊？」

游龍沒有回答，只是雙楮中也是泛著激動的神光。果然，就連這個奇遇都一樣……

來者腳步很輕盈，一身古代的和服穿著，頭上紮著一條長長的馬尾。在他腰間有一柄長刀，刀身極長，刀鞘長得幾乎要觸地般。看著他頭上頂著的那紅血色的問號，佐佐木有點呆了。

「在下乃，佐佐木小次郎。」

來人低聲輕語：「年輕的劍士，你可願意接受我的一個考驗？」

…………

看著消失了的玩家佐佐木，NPC佐佐木小次郎對著游龍微微一笑：「感謝你，為我帶來衣砵傳人。」游龍有點吃驚的看著他：「你……」

眼前這個佐佐木小次郎，有人性得很！

佐佐木小次郎哈哈一笑：「我當然認識你。從那老傢伙口中，可聽得太多了。現在一看，果然名不虛傳。」游龍猛地站起來，如同見鬼一樣的眼神看著這個佐佐木小次郎：「你是……真人？還是NPC？」

佐佐木小次郎沒有回答他的問題，再次朗聲一笑：「是真是假，重要嗎？加油吧！變強，然後活下去吧！年輕人！」說完，佐佐木小次郎便走進了那個山洞之中，洞口悄然消失，彷彿從來沒有出現過。

游龍深呼吸一口氣，平伏著激動的心情。

真人？還是NPC？

聽他說話，分明就是擁有自我意志的人。

但他頭頂上，卻是有著專屬於NPC的任務問號以及NPC名稱。

這個奇遇，名為「刀術真意」。

觸發條件是五級以下持刀或劍的戰士到達這個洞口前才有觸發的機率。

要一名不到五級的戰士能穿過連10級的玩家都無法單獨應付的哥布林戰士樹林已是難得很。最難的是來到這個洞口。這洞口卻是按照時間而轉變，根本就是隨機出現。要不是剛才秋風狼與他們戰鬥之時，也是游龍驚鴻一瞥才看到洞口。

但就算真的找到洞口，佐佐木小次郎出現的機率還是不到百份之五十。

全部加起來，要真真正正遇到這奇遇的機會率，大概低於百份之五。

現在看來，這是真正屬於佐佐木的運氣。

玩家名稱是佐佐木，NPC也是叫佐佐木，這也許就是冥冥中的一種緣份？

這個任務的獎勵好像是一本威力強大的技能書，是超脫戰士系的強大刀技。不過這些都跟自己無關，游龍站了起來，拍了拍身體。然後再次向城裡出發。剛才從佐佐木身上拿了不少藥水。

自己在遊戲中跟其他玩家不一樣。

沒有血條，血量這些都不存在。所謂的血量，也是只得靠自己的感覺去計算。而那些「喝一口就回血」的藥水，對自己也是沒有作用，但還是能夠加速自己的傷口治癒，只是不像其他玩家那麼神奇能馬上回血而已。

因此現在的游龍身上的傷勢已經好多了。

走著的途中，游龍也想了很多。

首先要感謝自己當初的「平衡發展」，並沒有只把屬性點都點在力量之上。如果不是那幾點體質，自己這次可能早就死了。老頭子說過，他只能幫我一次，也就是說下次這樣的場合出現，自己就真的死了。

「看來，要去看看裝備了……」游龍摸了摸下巴，然後朝尤達城進發。

…………

尤達城，復活祭壇旁，數十人的集合，看得一些普通玩家紛紛側目。這數十人的身上都有一個狼形紋記。

風狼之嚎。

惡名昭彰的公會！

站於首位的秋風狼在公會頻道發話：「我們的目標，是一名持槍的戰士。頭上的ID是『槍如龍』。他身上擁有價值五千美金的一柄藍字長劍，只要把他爆了出來，我們就成功了！」秋風狼一邊咬牙切齒，沒想到竟然那麼倒楣，把長劍掉了出來，早知道就不裝備上去了。

但是……當時可是四打一。

還是四個10級的玩家打一個5級的玩家。要是事前跟秋風狼說：你會被一個5級的玩家虐殺。

他一定嗤之以鼻。看著自己狀態欄中掛著的「9級」，秋風狼就是一陣煩躁！

吩咐了數十個手下分頭尋找後，身邊留下四人，正是那兩名獵人、一名牧師及那戰士──狗鼻。這四人都是自己最信任的左右手。

狗鼻走了過來，臉色有點擔心：「老大，真的要找嗎？那人……好可怕！我們可是四個人圍攻，但還是被他擊殺了！」秋風狼也是臉色難看：「不管了！不報仇我這氣咽不下去，就算他能一打四，難道還能一打二十、三十嗎！？只要有人找到他，把他拖住，我們支援一到就贏定了。」

狗鼻欲言又止，秋風狼一陣暴躁：「有甚麼就快說！」

狗鼻深呼吸一口氣，用一種自己都不太相信的聲音道：「剛才那人……好像連一招技能都沒有施展過。」

…………

在城外的游龍已經感受到有點不一樣，人……多了。

游龍身形悄然躲在草叢之後，看著一個個身負狼形紋記的玩家沖出城外的哥布林戰士樹林，游龍再笨也猜到了是怎麼一回事。待一群玩家都出了城後，游龍便悄然進城，走路都不找一些大路，盡走小路。

要知道在「真實世界」中，沒有所謂的安全區，就連城鎮之內同樣可以強行戰鬥，不過會引起城防軍的注意。一旦被抓住，就是被關在城牢中。因此也是有一定的風險。

游龍鬼鬼祟祟的走到了交易所。

他並沒有去那些NPC的防具店，那些防具店只會賣白字的裝備，白字以上的只能靠玩家自己去打怪掉出來。

「防具防具防具……」游龍一邊唸唸有詞一邊掃動著交易所的光幕，好在交易所內足有數百名玩家，根本沒人留意他的這樣一個ID。

係qq閱讀睇過 好正

大陸好多盜版，不過依家呢版我有執過一次錯字

第十四章──臥龍面具

游龍早就發現了，自己的職業根本沒有對應的防具。

普通的職業系，像戰士系只能穿重甲、獵人系只能穿輕甲、魔師系及牧師系只能穿布甲，當然除了牧師系的另一邊「騎士」一系能穿重甲之外。

但自己卻是重甲、輕甲、布甲都能穿的怪物。也就是說，自己只看裝備的屬性。

「嗯？」

游龍目光一亮，一件橙字的重甲鎧甲令他眼前一亮：「10級裝備，不破之甲。矮人打造的戰鎧，取不破之名，是當時人類最愛的戰甲。經過無數歲月同樣不破不壞，這『不破』之名也同時流傳下來。」

這裝備的防禦力，足足是10級白字裝備的五倍以上，但看了看那個價錢，令他不得不罵了出來。

「四十萬金幣。」

再看了看自己，只得那可憐的一萬金幣，有大半都是剛才把秋風狼等人殺掉後再撿回來的。當然，這遊戲與現實世界連繫，自然可以用美金買。遊戲金幣與現實美金兌率大概是一比四。也就是說這也需要十萬美金！

游龍雖然現在不缺錢，但要花十萬買一件只是用來過渡的裝備……不值。

在經過一輪的走馬看花後，他最後還是買了四件綠字的裝備用作過渡。最重要的是，這四件便宜以及現在就能穿著。像不破之甲，就算游龍狠下心去買，也不能馬上就用，徒然浪費時間及金錢。大概等他升到10級的時候，不破之甲的價格早就下掉一大截了。

「哦！？」游龍突然一喜，就在他無聊得在交易所的光幕亂掃的時候，看到了在雜貨中的特別飾品。

在遊戲中，有很多玩家都會不滿意遊戲裡裝備的外觀，因此遊戲當中便出現了「時裝」這系統。時裝對角色自身能力不會增加太多，例如力量屬性增加2左右的這種聊勝於無的增幅。但偏偏這種「毫無用處」的時裝，卻受到極大部份玩家的追捧，原因自然是外觀。

人都是追求美麗及完美，特別是女性玩家。像一些女性玩家但卻玩上了戰士角色，要一個女生穿著像烏龜殼一樣笨重的重甲……這就不太美觀了，但有了時裝，那套重甲的外觀便會隱沒而換上了時裝的外觀。

這些時裝都不能從普通打怪中獲得，只有在打BOSS或用現金消費買時裝彩蛋抽回來的。不少富二代光是買這時裝彩蛋都買好幾十萬美金了。

而現在游龍看到的，正是一件頭部的時裝。

「臥龍面具。傳說乃一隱世的軍師臥龍先生之物，曾戴著這面具隱於萬軍之後掌控全域，令敵軍的刺客無法找到軍師所在因而躲過了暗殺，屬於極其罕有的寶物。效果：隱藏角色一切屬性令對方無法探知。」

「一百萬金幣。」

游龍毫不猶豫的點了現金付款買了。

換了現金，也就是二十五萬的美金。但游龍沒有一絲心疼，這可是保命的神物。特別是現在自己被通緝的情況。這還不是重點，秋風狼對於自己而言，只是一個小角色。

從老頭子的口中得知情況，自己大概會有一大段時間都要在這裡尋找出路了。既然如此，總有機會需要做一些見不得光的事情，戴上這面具後殺人，脫下了面具再把身上裝備換上一換，誰還認得出自己？

面具到手後，游龍便喜滋滋的拿在手中把玩。

面具呈火紅色，在額頭的部位有著一個龍紋散發著柔和的白光。一戴上後，居中的龍紋光芒一亮，游龍只感身上多了些甚麼。這大概就是臥龍面具的效果生效了。

但游龍不知道的是，當他把臥龍面具買下的那一刻，東方十市、西方十市這加起來的二十市中，無數富一代、富二代、富三代及明星等等都摔破了無數杯子！

他們雖然都有錢，但因為要用二十五萬美金買一個遊戲的時裝，都令他們猶豫了一瞬間。畢竟這二十五萬用在現實世界中，車子都買好幾部了。但就是他們猶豫的一瞬間，被游龍截足先登了。

…………

游龍把四件綠字裝備都裝上，連同之前從哈帝斯手中得來的晨曦之光，自己已經有四件綠字裝備。這跟土豪相比不算甚麼，但在普通玩家當中已經算得上是出類拔萃了。

游龍臉上流露著戲謔的神色，一邊把玩著一件裝備。

「10級藍字裝備──熊皮護手。用樹林深處的巨大黑熊熊皮打造而成護手，防禦力極佳的同時，也能對敵人進行強烈的拳擊傷害加成。」

這件藍字裝備，正是自己在擊殺秋風狼後連同本來屬於佐佐木的那柄精鋼長劍一起掉下來的。同時這也是秋風狼不顧一切也要追殺游龍的其中一個原因。

…………

秋風狼的系統響起，一看不由得暴怒起來：「你收到來自『槍如龍』的好友邀請，是否接受？」秋風狼馬上點了接受，然後在密語中怒吼：「臭小子，把護手還給我我放你一條生路！」

游龍的文字很平靜：「來做個交易吧。」

秋風狼的聲音卻非常不平靜：「交易？現在就是交易啊！你的命跟等級交換我的護手！」游龍沒有因為他的挑釁而有波動：「死了的人是你，我勸你還是把你的態度調節好。否則我們沒有說下去的必要。」游龍沒有選擇語音，選擇用語音轉換成文字的傳送過去。

秋風狼一窒，看著那略帶威脅意味的文字，強抑著心中的暴怒：「你想怎樣？」

游龍微微點頭，自顧自的道：「這就乖了……啊我的天，別把這句翻譯！」

在秋風狼的視角只看到對話欄中出現：「這就。」

「這就甚麼啊！你小子是不是戲弄我來著？！」秋風狼吼道！

「咳咳。」游龍心有餘悸，這語音翻譯系統可要小心的用：「買一個五級的護手，白字以上。數值隨你，反正如果你買垃圾給我你會後悔。買完後直接寄件給我，我滿意後會把熊皮護手寄回你。」

秋風狼斷然拒絕：「不可能！你真當我新手？萬一我寄給你你不把熊皮護手寄給我怎麼辦？而且，5級綠字護手換10級藍字護手？不是你瘋了就是我傻了！要麼就面對面的交易！」

游龍的文字再次浮現：「應該是你當我是新手了吧？面對面交易？恐怕等待著我的是你公會數十人吧？況且，我有騙你的必要？護手在我身上，遊戲世界那麼大，我真要拿了去賣，你能奈得我何？既然你的把藍字護手已經落在我手，拿一個區區的5級綠字護手做個賭，何樂而不為？」

秋風狼沒有說話，靜靜的看著這文字陷入沉思。

出多d文

又幾正啵衰鬼 加速加速

多謝薯仔亂槍掃射

好呀好呀！

無問題

第十五章──燃燒洞穴

游龍又道：「本來就是你們先出手，技不如人又掉裝備了，你哪裡有資格跟我公平交易？我知道你已派出你的手下來找我。這是你最後的機會，如果你不接受，護手我還是拿著，你公會的人只要落單，我見一個殺一個。」看著游龍的文字，秋風狼暴怒起來：「你是在威脅我！？」

游龍的文字不會有任何的情緒：「不是威脅，只是跟你陳述一個事實。你見識過我的實力，你知道我辦得到。」

秋風狼臉色陰晴不定，但卻沒有回話。

游龍也沒有去催促他，他知道需要時間考慮。

良久，秋風狼說話了：「你的條件是甚麼？不可能有這麼大的餡餅掉下來。」

游龍回覆道：「聰明。我的條件就是從此不要再找我麻煩。」

「哈！你也知道怕！？」秋風狼突然感到很有快感，令到對面這變態感到「害怕」，不得不說很有成功感。

「是的，我怕了。我沒那麼時間跟你們玩躲貓貓，就算把你們全部殺至0級，對我而言一點好處也沒有。因此，我用熊皮護手，換回一個5級的護手和我的自由。很公平。」

秋風狼也是暗自點頭，雖然這人說的話很討厭，但也很直接。因為秋風狼跟他真正的交過手，自己五人已是整個風狼之嚎中最頂尖的一個團隊，但還是栽在他的槍下。自己公會的那些手下，他很清楚。除非十人或以上一起遇見他，五人小隊的話，就算找到槍如龍，也只不過是掉級的下場。

「我就信你一次。」秋風狼開口道：「護手我一小時內寄給你。如果你不寄回熊皮護手給我的話，不死不休。」

「很合理。」

「槍如龍已離開聊天室。」

留下一句之後，游龍便關閉了聊天室，留下臉色難看的秋風狼。

…………

不得不說，臥龍面具打翻了游龍本來的打算。

本來游龍是打算留著這熊皮護手到10級時裝備上，這點從游龍特別只收了四件防具：頭盔、上身、下裝、鞋子，但卻留下護手一部份沒有買就可以看出來。

但得到了臥龍面具後，他必須把「槍如龍」的身份洗白，成為一個沒有任何人留意的普通玩家。待將來頭戴臥龍面具時，若遇到了甚麼必死之局時，把面具一脫、裝備一換，便成為無人留意的路人甲，這就是游龍的想法。

他與其他玩家不一樣。

其他玩家可以盡情快意恩仇，死後十八年……不對，是死後幾秒就在城中的復活祭壇復活，又是一條好漢。但游龍不能，因此他只能為自己想好後路。

冥冥中感受到，自己在這世界裡不會順利，所走的路必然會是血跡斑斑。

…………

游龍沒有浪費時間，既然老頭子說要變強才有機會逃出這裡，那就變強吧。

哥布林戰士樹林本來是最適合他練等級的地方，但因為風狼之嚎的緣故，他可不敢去冒那個風險。而其他的練級地方都擠滿了密密麻麻的玩家，他去只不過是拖慢進度。

這樣看，選擇只剩下一個。

副本。

…………

燃燒洞穴。

是真實世界的第一個副本。

副本等級都很廣泛，由5級到15級都能進去練等及打裝備，到了15級以上，燃燒洞穴的經驗就略嫌太少了。

也因此，副本分開了三個難度：簡單，中等，困難。分別給不同等級的玩家進入。但游龍卻知道，在困難之上，還有個叫「地獄」的難度，只是開啟副本地獄難度的條件是至少把困難難度先破了。

地獄難度比起困難難度，至少再高上一至兩個級別。當然，獎勵也比困難的更加豐厚。據說現在賣得最貴的10至15級橙字史詩級裝備，都是一些高手在刷地獄難度出來的。

副本的怪物自然不是地圖上普通的怪物能相提並論，血量、傷害、防禦力都遠勝普通怪物。因此才需要組隊進入。

才剛到燃燒洞穴的副本外就見四處人頭湧湧，無數文字框掛在玩家的頭頂。

「燃燒洞穴輕鬆打，簡單難度，求女玩家。」

「困難難度，求坦克，血量1500以上……」

等等，看得游龍眼花撩亂。

但游龍卻沒有打算組隊，他打算單刷，但他不是莽夫，因此只選了簡單難度來試試水溫。

燃燒洞穴的劇情是這裡本來是一個空空如也的洞穴，直到有探勘師測到洞內擁有強大的能量，貪婪的人類急不及待的開始開發，從中得到珍貴的火晶。但隨著開發的深入，卻喚醒了處於地底深處的火晶巨人族。

它們把侵犯到領地裡的人類通通殺光，最後這裡成為了一個禁地，也就是燃燒洞穴。

結果現在成千上萬玩家，就要繼續充當這些貪婪的人類，殺入火晶巨人族地，獲得寶物、經驗。

…………

看著這個吼叫著沖來的火晶巨人，游龍還是饒有興趣的看著。

這副本自己自然深有瞭解，畢竟這是第一個副本，當初游龍下的心血還真不少。一拳，兩拳，但火晶巨人揮出的這些緩慢的拳頭，又如何奈得了身負武藝的游龍？

片刻，火晶巨人便死了在游龍的腳下，化成一團煙霧及金幣。

「簡單難度……還真是太簡單了。」

游龍帶著摧枯拉朽的氣勢，單挑整個簡單難度的燃燒洞穴，很快就到了最後的火晶巨人族長。

「吼！」火晶巨人族長對著自己怒吼一聲，然後揮動著自己手中的拳頭，隔空一拳。

游龍身形一閃，一個拳頭狀的火焰自身邊擦過：「熱死人了！」彷彿嗅到自己的頭髮略有燒焦，游龍氣憤的向前出槍：「燒我頭髮……你這傢伙膽子真夠大……」

簡單難度，本來就是給5級至7級的玩家，但游龍身穿一整套綠字裝備，本來就比普通玩家高上一兩個檔次。更不要說他身負武功，這些怪物在游龍眼中，就如公園的老伯耍太極一樣慢，就是閉上眼楮也能閃過的攻擊。因此游龍單挑簡單難度的副本，也變得不是那麼難以置信。

「吼！」火晶巨人族長叫出最後的一道怒吼，然後不甘倒地。

同時游龍的系統信息彈出幾句說話：「第一次單人通過副本，獲得稱號：『孤獨鬼』。」

「單人通過燃燒洞穴，獲得稱號『燃燒洞穴的獨行俠』。」

「刷新了單人通過燃燒洞穴（簡單）的時間，是否公開名字？」

游龍自然是按「否」，他可不想當這種名人。

好睇，不過全本小說網好多錯字

往事不堪回首！依家呢個版本應該會少d錯字！

多謝兄弟！

好文定時一推 好有代入感

多謝哂！

第十六章──破紀錄

同時游龍也是皺了皺眉頭，這次不像之前在新手村完成的那個奇遇任務一樣，能夠選擇隱藏公告。唯一能選擇的只是隱藏名字，副本刷新紀錄的公告看來是必需的。

但這時外界卻是鬧翻了天。

「玩家『？？？』刷新了單人通過燃燒洞穴（簡單）的最快紀錄。」

一句黃色的字樣在世界頻道閃過，卻是令眾人呆了。

燃燒洞穴的簡單、中等、困難的單人通過紀錄，都是由同一人包辦：白面書生。

而這個白面書生背後，可是現今「真實世界」最大公會之一「書香世代」的巨頭之一。而現在的白面書生，已是16級的高手，距離職業進化只剩4級之距。但眼下，這紀錄竟然被打破了！

…………

白面書生一手持盾一手持劍，正與書香世代同會的朋友在打怪練級時，卻突然發現這一公告橫空飛過。他皺了皺眉頭。一旁的一名女生手持著魔法杖，嬌笑道：「小書生，你的紀錄被人破了喔。」白面書生冷眼看了看這女生。

書情畫意，16級魔法師，她絕對不像外表看起來那麼人畜無害：「那又如何。這紀錄是我12級時刷下來的，那小子有種就把我在困難難度刷下來的紀錄給破了。」

書情畫意輕笑一聲，還作勢躲了躲：「好凶，好有殺氣。那小妹我就拭目以待了。」

十五分鐘後……

「玩家『？？？』刷新了單人通過燃燒洞穴（中等）的最快紀錄。」

白面書生冷眼看著笑得喘不過氣來的書情畫意，心中就是一陣煩躁。這時，一旁的戰士走了過來：「書生，你看會是甚麼人？」白面書生搖頭：「我也不知道，但估計同樣是走騎士路線的牧師吧。只有騎士才能這樣強扛著怪直接刷新時間。就是戰士系也略嫌防禦力不足。」

「牧職嗎……等級榜中，升級最快的牧職只有你了。」戰士摸著下巴的鬍渣，頭上頂著的名字：書劍恩仇。15等級，等級榜中排行第十二。而他，正是公會書香世代的會長。

「會長，你怎麼看？」對於書劍恩仇，再桀驁不馴的白面書生都給予足夠的專重。書劍恩仇笑了笑：「沒關係。不就是單人刷新的紀錄而已。只要我們公會在地獄難度的團隊通關紀錄沒破就夠了。只有高手才會留意地獄難度的通關紀錄，而這個紀錄，就足以證明我們公會的強大。這樣才能吸引更多的高手加入我們。別想太多了，練級吧。」

書劍恩仇巨大的手掌拍了拍白面書生肩膀。

但就在片刻後，一段公告把書劍恩仇那淡然的表情打破。

「公會團隊『火雲樓』刷新了團隊通過燃燒洞穴（地獄）的最快紀錄，時間是32分鐘40秒。」

書劍恩仇神色變得很難看：「哼！又是火雲樓！通知萬卷書，書店小二。晚上再去刷一次地獄燃燒洞穴！」

…………

而這時的游龍，已經在燃燒洞穴困難難度當中打拼。

本來他真的沒打算去搶那個甚麼紀錄，但他卻意外發現，刷新副本紀錄會得到額外的獎勵。

從簡單難度的刷新中，他獲得了額外的經驗值、金錢及一件綠字的裝備。不過這裝備能力比不上自己身上穿的，但拿去交易所賣也是錢啊。獲得了甜頭的游龍，興沖沖的跑去刷新了中等難度，再次獲到了獎勵及得到屬於他自己的第一件藍字裝備。

「火晶戰士護腿，10級裝備。火晶巨人戰士所穿戴的裝備，令他們防禦力再次暴增。套裝效果：？？？」

竟然是藍字的套裝啊。游龍搖了搖頭，卻是突發奇想，自己現在沒工作，公司又賣了，真要從遊戲中賺錢還算是個出路啊。

但很快，他就自嘲一笑，被困在這裡，就算給自己無限的金錢又有何作用？

而在進入困難難度之前，他就收到了秋風狼寄來的護手。

不算太差，但也絕對不好。游龍便隨手把熊皮護手寄回去，然後再次沖入困難難度。

「吼！」困難難度的火晶巨人族長還真是不同級別，雙拳同時轟出火拳拳勁，令閃躲的範圍大大降低。但游龍卻不是平常人，當年在山上被老頭子逼著去走那些梅花樁，早已令他腳步靈妙。聽老頭子說這腳步好像叫甚麼「雲龍步」，名字很威風，但自山上下來後多年，直到現在才有機會使用。

手中的長槍卻是如雨點一樣不斷刺在族長身上，泛起一道道紅光。

這就是游龍為甚麼一招主動技能都沒有，仍然能刷新副本紀錄的原因。

「弱點攻擊。」

他的每一槍都並不單只求普通傷害，更追求弱點特效出來的增傷。他的每一記普通攻擊都像其他職業的主動技能那樣打在怪物的身上。游龍對於這種精準的出槍幾乎例不虛發。但這種出槍的練習，卻是他曾經持續了三個月的惡夢……

「吼！」火晶巨人族長最後的吼叫聲把游龍從沉思中驚醒過來。

數道美妙的聲音從游龍腦中響起：「等級達到7。」

「刷新了單人通過燃燒洞穴（困難）的時間，是否公開名字？」

游龍無視了這些聲音同時很快的按了不公開名字，然後一臉期待的去看他的戰利品。

金幣……還有……一顆石頭。

一顆火紅色的晶石躺在金幣當中。

「火晶巨人族長的信物，火晶巨人一族世代相傳的信物，是族長的證明。用途不明。」

「甚麼鬼啊。」游龍皺起了眉頭，看著這顆爛石頭，然後把它收進了包裹。他知道這個「真實世界」有很多都跟自己創造出來的那個遊戲十分相似，但卻彷彿以自己創造的世界做基底架構，分支出去很多自己都不知道的事情。

像自己的職業，起碼游龍很肯定沒創出浪客這職業。

像弱點特效等等。

如果只以自己創造的真實世界作標準，大概連怎麼死都不知道。

沒有糾結太多，游龍便選擇退出副本。

在副本門外，仍舊的人頭湧湧。游龍看了看手機時間，在現實世界的晚上八點，玩家流量絲毫沒有減少，反而因為一大批的上班族下班而有所增加。這遊戲的廣告說得對，它給世界帶來的不止是一個遊戲，而是一個全新的世界。

痛感、飢餓感、交易……等等，跟真實世界一模一樣。

搖了搖頭，游龍再次把心思放在自己的技能樹上。

7級，自己的技能樹解鎖了一招技能，他可是期待萬分呢。

牧師

介紹：信奉光明女神而換來與神靈溝通的力量。雖然移動速度很慢，但卻很全面。能身穿重甲或布甲，也決定了他們將來選擇的方向。

技能類型：牧師是隊伍不能缺少的一環，他們的治療能力是隊伍所依賴的。同時也擁有不少能保護隊友的技能，可以說是隊伍最強大的後盾。

進化：騎士、祭司。

加速

新讀者留名

嗰藍字熊手腕係伏線？

沖呀沖呀

最歡迎新讀者

第十六章－－"而在進入困難難度之前，他就收到了秋風狼寄來的護手。

不算太差，但也絕對不好。游龍便隨手把熊皮護手寄回去，然後再次沖入困難難度。"

扔番比秋風狼。

個護手係引子，令佢同秋風狼拉上左關係。

仲未有文既？

第十七章──羞羞臉

「包紮，浪客在大陸到處流浪，從不斷的受傷學會了基本的處理方式。施展時間十秒。1級效果：每秒回復5點血量，持續二十秒。同時驅除所有負面狀態。」

「……」游龍看著自己的技能樹乾瞪眼，這算哪門子的隱藏職業啊！

良久，生氣歸生氣，游龍還是認命了的點了一下。畢竟這包紮術對自己也是很有用。

「咦？」但當自己點了下去後，發現包紮術下一級的增幅：「包紮，2級效果：施展時間九秒，每秒回復7點血量，持續二十秒。同時驅除所有負面效果。」

自己留意上心的，是那施展時間降低了一秒。

如果自己點了十下「包紮」技能，那麼不就可以不用施展時間的不斷施展？

但很快，游龍便按下自己心中那種衝動。

下一次解放技能是10級，要是解放出來的技能是很強的主動技能，但自己卻沒有足夠的技能點去點滿它，這就後悔死了！反正現在在職業進化之前，單是普攻就夠自己橫行天下了。

每天的副本次數有限制：簡單副本次數五次、中等四次、困難三次。刷完之後就必需等下一天的早上八時重新更新一次。

把屬性點點完了的游龍再次跳進副本，直接把三個難度的的副本次數打完。但卻沒有再刷新紀錄，因為學了包紮後的游龍，每當受傷後，便會慢吞吞的坐下來包紮，等身體回復最佳狀態才繼續出發。反正自己破自己的紀錄並沒有特別獎勵，這剛才游龍已經試過了。

當游龍把燃燒洞穴的副本次數打光後，只剩下最後一次困難的時候，時間已是晚上十點半，而他的等級也跳到了9級。燃燒洞穴副本本來就是給團隊去打的，只有十多級的玩家才有能力去單刷。而現在十級以下游龍去別刷，把原本分給整個團隊的經驗都獨吞了，練等速度當然快得嚇人！但這速度到他上了10級，就會回復正常。

「吼！！」族長再次不甘的倒下，掉出一堆金幣及一件9級的綠字魔法杖，但偏偏再沒有那顆甚麼古怪的石頭。同時美妙的聲音響起，升級至10級！

馬上把東西收一收，游龍點跳出了副本，打開了技能樹。

「叮叮叮叮叮叮叮。」

一連串的聲音把游龍嚇得呆了，一、二、三、四……

技能樹中陡然解放了十多個技能欄位，把游龍驚呆了。但仔細一看……

「劍術精通。提昇對劍術的領悟，手持長劍時攻擊力百份之一。」

「刀術精通。提昇對刀術的領悟，手持長劍時攻擊力百份之一。」

「重劍精通。提昇對重劍……」

「啊！！！！」這下大起大落真的差點把一向冷靜沉著的游龍氣得崩潰了，本以為是苦盡甘來，誰知道是苦完又苦！足足十多個被動技能！分別對應不同的兵器！

一陣暴躁的吼叫後，游龍冷靜下來。

生氣也解決不了問題，那就只好接受了。

看著技能樹中的槍術精通，游龍搖了搖頭，只好把技能點都點上去了。

槍術精通都閃亮起來：「提昇手持長槍時的攻擊力百份之一……百份之二……」一氣之下，游龍把八點的技能點都點在槍術精通之上，現在的長槍攻擊力提昇百份之九。最後一點，點了在「威武」之上，提昇了普攻傷害百份之十。

再仔細看了看技能樹……

空空如也。

也就是說，自己在20級的職業進化之前，再沒有新的技能解鎖，更加直接的說就是自己到職業進化之前都沒有一個主動傷害技能！

一個也沒有！

「唉……」游龍長嘆一口氣。他很清楚，雖然自己現在看起來能單挑秋風狼等人有兩大原因：一來是因為自己的槍術武術比他們強太多；二來是因為現在還處於遊戲的前期，玩家很多高傷害的大招都還沒學，這才能讓游龍佔了便宜。到了後來，他們施放技能的傷害可能比自己打中三、四槍還要高。那時候……

游龍搖了搖頭，沒有多想甚麼，既來之則安之。心下咬牙的咒罵，最好讓我職業進化後有主動技能……

…………

一個女孩在燃燒洞穴副本門口四處張望，一邊不斷探查別人的等級。

9級……8級……9級……

女孩有點焦急的找著，但現在是十點半的時間。學生大多都下線睡了準備明天上學，上班族已經成群結隊去打副本或野外練級。剩下的大多只是沒有人組、等級低、裝備差的玩家，在副本門外「求好心人帶等級」之類的。

雙手抱著手中的法杖，女孩抹了抹汗，一邊回復著隊伍頻道中的人：「我……我找不到啊。」

「……」

隊伍頻中沉默片刻，然後開口道：「沒辦法了，要是真的找不到，那就算吧，不要浪費太多時間，去野外打怪練級好了。」他這番話引起另外二人認同，雖然他們都很想試試地獄難度，但找不到人也沒有辦法。女孩馬上道：「我再找找看。」說完，便關閉了頻道再次四處張望起來。

「啊！！」

這時，一道怒吼突然響起，把一些玩家嚇了一大跳，包括女孩在內。

眾人向聲音看向，只見一個頭戴赤色面具的玩家就這樣席地而坐，一隻手狠狠的抓著自己的頭髮，雖然面具把他的表情都遮蓋住，但可以想像這男子臉上氣急敗壞的表情。

女孩不自覺的探查他的資料。

「？？？」

等級，名字全部都是一連串的問號。但女孩卻眼利的看出，這男子身上的全是綠字精品級別裝備。女孩再看了看自己，身上還有一件白字的裝備。女孩猶豫了片刻，再次看向自己隊伍發出最後倒數，便毅然的小跑向那怪人。

「請問……」

游龍一驚，從技能樹中退出，只見一個可愛的小女孩站在自己面前，雖然看著自己，但還是一副羞澀的樣子：「請問，先生……」游龍打量了這一下這女生，角色ID：羞羞臉。看起來應該十六歲左右的少女，在「真實世界」中樣子不能騙人。

「怎麼了？我應該不認識你吧。」游龍關閉了自己的聲音系統，也就是說他怎麼說話別人都聽不到，但卻利用了語音翻譯文字的系統。只見一個文字泡浮在游龍的頭頂。

黎啦黎啦

唔夠喉

黎多啲！！！！

留名
出文啊!!

你班友好狼

仲有冇

第十八章──地獄難度

羞羞臉有點緊張的問道：「請問，你的等級是多少？因為我探查不了你的等級。」游龍皺了皺眉頭：「我的等級關你甚麼事？」游龍的說話很冷，特別在文字泡浮起的時間就更冷。

羞羞臉嚇得快要哭了，帶著哭音道：「我……我們隊伍打算……打算去刷地獄難度的燃燒洞穴……」游龍恍然。

地獄難度的燃燒洞穴，要求滿人組隊才能進入，就算少組一個進不去。而同時，地獄難度要求是10級或以上及曾通關困難難度的玩家才能進入。別說困難難度了，就是卡在中等難度的玩家也多如牛毛呢！

游龍想了想，也是想試試看地獄難度的燃燒洞穴，便點了點頭：「那好吧。」羞羞臉大喜：「那就太好了！呃……對了，你有通關過困難難度的吧？」游龍點了點頭。羞羞臉再次拍手笑道：「那就走吧。」

…………

「玩家『？？？』加入隊伍。」

「呃？這是甚麼回事啊？」隊伍的人都問了起來，看到那三個大大的問號都是非常疑惑，羞羞臉馬上道：「他是我剛找過來的幫手。也曾經通關過困難難度的，至於為甚麼沒有名字，我也不知道。」

游龍適時打出文字。

「？？？：你們在意的應該是找不找到人打副本，而不是那人是誰吧？」

眾人沉默，然後還是羞羞臉出來打圓場：「我們進本吧。」

「滋滋滋滋滋。」

五道光芒閃耀落在副本內的洞口起點。

游龍打量著眾人，不禁暗自點頭。難怪有那個底氣敢挑戰地獄難度。

13級獵人。
14級牧師，但看他手中拿著盾牌及單手劍，應該是走騎士路線。
14級魔法師羞羞臉。
最厲害的是當中15級戰士．ID：「怒臉」。雖然看起來很凶，但游龍還是敏銳的捕捉到他與羞羞臉的五官相像。

是兄妹吧……

而眾人也同時在打量著游龍，但在臥龍面具的保護下，當然甚麼都看不出來，但他們還是看得出游龍身上清一色的綠字裝備，在這遊戲開一週多點的時間就能有一套綠字裝備，不是高手就是土豪。反正兩種都不得小覷。

「兄弟，請問你的定位是？不是我想探聽你的事，只是方便我們配合。」看來還是那叫作怒臉的戰士是隊伍的隊長。游龍仍舊沒有說話，只是一個文字泡跳出來：「坦克、輸出，都可以。」

「嘖……」13級獵人就是不爽：「都可以啊？真猛啊！看來還是個高手呢！」游龍看向那人，那毫無表情、冷冰冰的面具看向他：「你不滿意？我隨時可以退隊。」

「你！」獵人大怒。而怒臉這時也大喝一聲：「夠了！」同時馬上密語那名獵人：「我們只是找個人來湊腳而已！真的要打也不怕他扯後腿！你在緊張甚麼！」

一輪安慰，把那名獵人的隊友心情安撫好後，眾人便馬上出發了。

「轟轟！」

兩頭火晶巨人跳下，比困難難度的火晶巨人還大了一號。14級牧師走上一步，身上泛起一陣聖潔的光芒，游龍在後面想著：「這應該是牧師的技能神聖加持吧……增加百份之一防禦力……」對於四大系的技能樹，游龍還是比較清楚。

他們都不像自己那個「隱藏職業」，大多都分開兩大類。而牧師職業比較特別，點了一系的話另一系就無法加點。像牧師職業，點了神聖加持這一邊，另一邊像「治療精通」這種增加回復量的被動技能就點不到了。

當騎士主動走到兩名火晶巨人身邊時，把巨人的仇恨都吸引住後，眾人都開始了輸出。怒臉的心機還是留在那個面具戰士的身上，卻只見他懶洋洋的緩步隨意走動，手中長槍有一下沒一下的刺著，看得怒臉心中一陣不爽。

這傢伙還真是存心進來吸經驗啊！

一邊還暗自密語自己的妹妹：「你看你拉進來的傢伙！根本就是職業划水的高手啊！」

划水這種遊戲中的術語，意思是佔便宜又不賣力，敷衍了事的舉動。

羞羞臉也是羞紅了臉，沒有說話。

他們一行人確實並不弱。一身裝備都沒有一件白字，加上等級也確實遠超普通玩家。在現在上億玩家當中，有七成以上都在十級或以下打滾著呢。

燃燒洞穴作為第一個副本，說難打又確定不算難打。因為都只是普通的打怪前進，並沒有設置甚麼陷阱，只要裝備好加上會打，要通過並不算太過困難。

怒臉一隊本來就不是普通的玩家，只是要刷新更加強大的公會隊伍的紀錄就不可能了。很快，他們就打到了燃燒洞穴的BOSS：火晶巨人族族長。

「入侵我火晶一族的人類！死吧！」

火晶巨人族長跳了出來，雙拳燃燒著熊熊的火焰，向著眾人攻來！

騎士大喊一聲：「要來了！」

「轟轟！」兩個拳頭狀的火焰轟在他的盾牌前，也是令他的血量下跳了一截。騎士一驚，連忙給自己施展一個基礎的治療術，同時大喊：「出手！」

怒劍手持雙手大劍沖鋒沖上！

衝拳！普攻！半月斬！普攻！

很普通、卻是非常流暢的接技，連擊段數也不斷的跳動著！

「喝！」怒劍大喝一聲，手中大劍猛地插在地上，一個小範圍的震盪波自他劍下擴散！正是戰士15級技能震波斬！

羞羞臉漲紅了臉，一個個冰箭術、火球術從她杖中扔出！

而獵人也是一箭一箭的輸出著。

游龍看了看不禁暗自點頭，他們的配合很完美。看似只有騎士扛著王，但其實怒臉也一直偶爾的把王的仇恨吸引過去，在王的仇恨轉移的瞬間，騎士就對自己施展出一個治療術，然後很快就再次把王扛住。

這種配合四人當中流暢無比，顯然是不知經過了多少次的配合。游龍觀察得很仔細，也不執意的融合四人之間那已經很流暢的組合，而是遊走於團隊之中，偶爾出槍刺在火晶巨人族長身上，一切以不打破他們的配合為首要條件。

「吼！你們會後悔的！你們一定會的！」

看著巨人族長大吼，怒臉一愕：「紅血了？那麼快？小心了！有大招！」紅血意思就是王的血量只剩下百份之十以下。只見巨人族長深呼吸一口氣，然後那如石柱的雙腿一用力，向天一跳！

眾人的視角看天，只見巨人族長對著眾人怒目而視，下一刻……雙拳如雨，向著眾人虛空轟出！

「轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟！」

游龍大驚，這不就是那曾經的歷史漫畫巨作當中，聖鬥士星矢中的流星拳？！

然後呢

冇啦？

然後呢?

星矢流星拳，跟住呢？

大家快啲比多啲正皮催更

原來可以咁

lm

btw底氣

加速好耐無咁吸引既故啦

第十九章──菊一

只見一個個火焰拳頭如雨點落下，當真像末日般的畫面！

怒臉大驚，王的血量如此低是他意料之外。他都來不及提醒隊友，只得現在吼叫：「妹妹過來躲在我身後！」騎士也是馬上叫喊了獵人沖去躲在他身後。

只是……

羞羞臉小跑向自己的哥哥，但魔法師是有名的移動速度不快，她的輸出技術及節奏掌握不錯，但走位卻是那樣的一塌胡塗，已經吃了好幾記火焰拳，現在只剩下一絲血皮而已。怒臉見狀也顧不得那麼多，開上沖鋒沖向自己的妹妹。

但這時，火晶巨人族長的一拳已經畢直的朝羞羞臉的背心轟去，眼看就要趕不上了！

怒臉一咬牙，在地獄難度的副本，死掉的懲罰更重。跟被玩家擊殺一樣，可是要掉一整級的。

「唉……」

游龍暗嘆一聲，身形一躍，卻是擋在羞羞臉之前。

怒臉及另外兩名隊友都驚呆了，這傢伙想玩甚麼？英雄救美？

「死吧死吧！」巨人族長大吼，彷彿留意到游龍與羞羞臉都站在同一點，攻擊更加集中了。游龍目光平靜，槍出如雨！

「噗噗噗噗噗！」

無數落下的火焰拳頭都被游龍打下，看得眾人目瞪口呆。對著如此無所不在的密集攻擊，竟然全都攻擊招架了？

攻擊招架是「真實世界」中的重要戰鬥系統，力求真實的他們，創出了攻擊招架，也就是說只要你出手夠準，完全可以用攻擊擋住對方的攻擊，彷彿武俠小說中的高手過招一樣你來我往！完全不像以往的網遊只能死板的換血！

當然這種攻擊招架的系統很龐大，哪種攻擊足夠扛哪一種攻擊，誰都不知道，就如你能扛住戰士的半月斬，但你未必能扛得住帶有擊倒及判定較高的震盪斬。

但眼下這面具怪人，就是用出神入化的槍術，把如同雨點一樣轟來的火焰一一刺破，彷彿飛來的不是火焰，而是汽球。

片刻後，火晶巨人族長從天落下，同時喘著大氣。

眾人還是那樣目瞪口呆的看著游龍。

游龍無言，頭上浮起了文字泡：「發甚麼呆啊！打王啊！」

眾人一驚，然後也都出手，把剩下一絲血皮的火晶巨人族長打死！

「吼！」就在火晶巨人族長死去的瞬間，眾人耳邊的出現了美妙的聲音：「刷新了通過燃燒洞穴（地獄）的時間，是否公開隊伍名字？」眾人愣住，刷新了？

自己等人竟然刷新了地獄難度的紀錄！？

怒臉一陣意氣風發，頓時覺得所謂大公會隊長不過爾爾，大手一揮，一道世界消息發出。

「團隊『怒氣沖沖』刷新了團隊通過燃燒洞穴（地獄）的最快紀錄，時間是29分鐘35秒。」

整個真實世界大驚，那正在沖紀錄的書香世代隊伍一看盡皆頹然。白面書生平靜的看向自己的老大。書劍恩仇心領神會，卻是無奈的搖了搖頭：「以現在的等級及裝備，我們辦不到。」這等紀錄，到了盡頭後，就是每增加數秒速度也是相當困難。但眼下這個名作「怒氣沖沖」的隊伍竟然一口氣快了三分鐘！

另一大公會「火雲樓」同樣咬碎了牙：「去打探這怒氣沖沖是甚麼人！」

一時間，整個真實世界的大公會都有了大動作。

…………

怒臉哈哈一笑，跑去族長的屍體那邊撿起東西，金幣這等自動分成五份落入眾人的包裹。裝備才是眾人所留意及期待的。

「菊一──古代武士名刀中的『菊一文字』的仿造品。但也有幾分古代名刀的神韻。」

15級橙字單手刀！

怒臉看得瞪眼，這把刀的攻擊力足足是自己手中綠字大劍的數倍以上！但偏偏自己是走雙手劍這等重型武器的路線，而騎士同樣只能裝單手劍，刀這種武器是無法裝上的。

眾人無言。

「火晶智者短杖──火晶族智者所使用的法杖，使用火焰魔法特別厲害。」

15級藍字法杖，同時對火焰魔法增加百份之十的威力。這把武器，自然當之無愧讓羞羞臉喜滋滋的收下了。怒臉倒是公平：「我妹妹佔了便宜拿了藍字法杖。這菊一我們倆就不插手了，你們三個就投一投吧。」

獵人和騎士點了點頭，這等裝備就是不用，賣出去也是天價啊！到時候買回自己適合的武器都是一樣。

骰子一擲。

騎士：45點。
獵人：72點。

游龍也沒所謂的擲了，他倒是乾脆，他只練槍術，其他兵器都不懂，拿了回來也沒用。錢對他而言還真不是那麼重要，適合才是王道。

75點。

獵人咬碎了牙，差了那三點……至少數十萬美金從自己手底下溜走了。游龍撿下，便點了點頭：「謝了。」

看著這個文字泡人，獵人跟騎士都是滿心的不喜。除了最後保護了羞羞臉之外，幾乎只是一直不斷的划水，但就是運氣好撿到了武器！

怒臉打了個招呼：「都好了？那就退本了。感謝兄弟救了我妹妹，免了她再練的時間。他朝有日再一起打副本。」游龍打了個笑臉的表情符號，沒有說話。

「五、四、三……」

退本時間計算著，羞羞臉看向這個古怪的人，那個不算強壯的背影，卻帶給她一種比哥哥更要可靠的感覺。

「咦？」游龍輕咦一聲，陡然取消了退本的計時。

而這時，怒臉等人已經消失在這個副本，只剩下游龍一人。

…………

四人同時出現在燃燒洞穴副本門外，看著退出副本後自動出現的副本統計表目瞪口呆。

DPS(Damage Per Second秒輸出傷害)第一：？？？

受到傷害最低：？？？

獵人跟騎士都難以置信，那個他們以為一直划水的文字泡人竟然是DPS第一！就連怒臉都以為這第一不是自己就是自己妹妹。他們卻沒有留意到游龍每次的出槍都泛起紅光，每一槍都打在弱點地方做出加倍傷害，加上長槍武器攻擊力增加百份之九、普攻傷害增加百份之十，自然是當之無愧的傷害第一。

「肯定是出錯吧。」

為了隊伍中的士氣，怒臉只得看向兩名隊員，也點了點頭：「出錯了吧，別管了！去休息吧！」但私底下的他，卻是很清楚系統沒有出錯。難怪那BOSS的血下降得那麼快，原來他們誤打誤撞找著了一個高手。

隊伍解散，那令無數大公會咬牙切齒的「怒氣沖沖」自然不存在了，這可真令無數公會的人怒氣沖沖了……

多謝兄弟

黎啦黎啦，加速啦！

你就係先知

第二十章──火晶之主

偌大的平臺只剩下游龍一人。

岩漿不斷的冒起汽泡。

但游龍彷彿視若無睹，他的目光停在一面岩壁之上。

走上兩步，手掌輕輕撫摸了一下，除了灼熱……還有一個古怪的凹陷位。剛才在倒數的時候，被游龍驚鴻一瞥收在眼底，這凹位……

從包裹中拿出之前打到的那顆火晶巨人族長的信物。

一模一樣的大小。

作為遊戲設計師，游龍對於這種東西特別敏感，遠遠看一眼就感覺到兩者應該大概有關係。在自己設計中的燃燒洞穴可沒有這東西，又是他們添加的嗎？

也不猶豫，把手中的石頭輕輕放在凹陷之中。

「叮！」

原本黯淡無光平平無奇的石壁突然光芒暴漲！

「轟隆隆隆！」一陣陣石屑在面前的石壁冒出，石壁向左右分開，竟然是一扇門！游龍深呼吸一口氣，心中不斷的回想著老頭子說的一邊喃喃自語：「這不是遊戲……死了真的死了……死了真的死了……」一邊持槍向門內踏進。

「好小子，這樣都被你找到。」

一道聲音陡然響起，同時一道系統聲音從游龍腦海中響起：「觸發隱藏任務，火晶之王。」游龍四處張望，找尋著聲音的主人。

「熊！」

到處的岩漿陡然冒起，火光大盛！

一道身形自岩漿中跳出，然後重重的落在地上！岩漿濺在地面，冒出一陣陣白煙。

眼前這人與其說是火晶族，不如說是跟人類混合而成的火晶一族。它的身形五官都跟人類十分相似，只是身上那暗紅色猶如石頭的皮膚以及那個火紅色的皇冠都顯示著他的身份。

火晶之王！

只見火晶之王上下打量著游龍：「竟然敢單槍匹馬面對我？有種！」他的聲音非常沉悶，在山洞中回響彷彿一道道悶雷炸著。

眼前這人給游龍極大的危機感，他沒有分心去說話，而是如臨大敵一樣看著他，握著長槍的雙手隱隱冒汗。

火晶之主非常人性化的撇了撇嘴：「這就是槍神的弟子？看起來不外如是！」游龍心中一驚，又來了！跟之前遇到的佐佐木小次郎一樣，看起來根本不像系統的NPC，彷彿真實人物一樣：「你認識我師傅？」雖然不知道他口中的槍神是不是老頭子，但說中「槍」……

火晶之主冷笑一聲：「我們之間的仇恨可大了！現在你卻倒楣的來了，那就留下命來替你師傅還吧！」

話語剛下，腳掌猛地一踏，身形如同一顆火焰流星一樣沖撞過來！

！

游龍目光一凝，不敢怠慢，腳踏雲龍步閃身而過。萬萬沒想到這傢伙竟然說打就打！

紅影險而又險的從游龍身邊擦過，畢直的沖向石壁，聲音卻仍是滾滾而來：「還有還有！」只見火晶之主撞向石壁的瞬間，再次腳踏石壁反彈而回。速度快得游龍根本連反擊的心思都生不出來，只得專心在雙腳之下，不斷的回想著當年老頭子教的雲龍步！

「嗖嗖嗖嗖嗖！」

遠看整個石房，一道紅色流星不斷撞牆然後反彈而回，在房間中留下一道道紅光殘影。而在居中，一名少年手持長槍，腳踏玄妙步法，總是以差之毫釐的距離閃過攻擊！

「叮！」

游龍雙目一閃，找準了機會長槍如同毒蛇一樣刺出！刺在火晶之主的皮膚之上，卻是響出一陣清脆的金屬撞擊聲音。

經過一段時間的適應及磨合，那荒廢多年的雲龍步開始越發純熟，現在甚至找到機會反擊了！

火晶之主停了下來，看著自己的腰間，那如同火晶的皮膚卻是有著一道細微的裂紋：「好傢伙！竟然能傷到我！」游龍沒有接話，而是鍥而不捨的問道：「你認識我師傅？」火晶之主狂笑一聲：「打贏我，我就告訴你！」

游龍臉色一冷：「那就得罪了！」

越是戰鬥下去，游龍那深沉在腦海深處的記憶一絲一絲的浮出來。

…………

老頭子手中長棍一揮，敲在少年的雙腳：「又錯步了！如果對手速度夠快，你剛才已經死了！」少年哼了哼，繼續練著那痛苦不堪的步法。他需要用這種步法走過老頭子設下的梅花樁，這等訓練令游龍難以想像。

「啪！」「啊！」

「又錯步！」老頭子又是一頓臭罵，少年也是硬氣，只是怪叫幾聲，又是繼續練著。

良久，少年脫力的躺在地上，身上的背心已經濕透，大氣不斷的喘著。而老者這時則施施然的走過來，扔來了一個蘋果。少年也不客氣，接過後不斷的吃著。一老一少沉默片刻，這時，老頭子開口道：「上次我講到哪裡了？」

少年目光一閃，坐了起來，一臉興致勃勃：「說到了那個會噴火的山洞，裡面有一群叫作火晶族的。」

老頭子點了點頭，一臉得意的道：「想當年，那個火晶族之主不知天高地厚，向我挑戰。被我『哼哼哈兮』幾招，打得跪在地上唱老歌『征服』！」少年哈哈大笑：「你這老頭子就是愛吹牛！」

…………

游龍的腳步越來越流暢，那被折磨多年的雲龍步被火晶之主帶來的死亡感覺喚醒，已經開始能出槍反擊了。當火晶之主身上滿是裂縫的時候，游龍同樣付出了不輕的代價：一根肋骨被撞斷了。

火晶之主再次停下來，看著游龍：「越是看著你，就越令我想起當年那個死傢伙！那討厭的步法，還有那討厭的槍術！」

「哼！」游龍沒有說話，而是偷偷的對自己使出了包紮，那腋下的痛楚略感舒緩。

火晶之主沒有理會游龍的的小動作，反而一拳轟擊在自己的胸口！

「呯！！」轟然巨響把游龍嚇了一大跳，這傢伙傻了？

但就在火晶之主這一拳之下，身上那些暗紅色的裂紋盡數碎掉，彷彿脫下了一層沉重的裝甲一樣，整個火晶之主看起來像瘦了一圈，皮膚泛著閃亮而耀目的光澤：「來吧，少年！戰勝我，然後變強吧！」

「為甚麼每個人都要我變強！為甚麼？！」游龍吼道，連日以來多種事情，令游龍也是怒了起來！

到底自己做錯了甚麼？彷彿在被上天玩弄一樣！

為甚麼是我！

「因為不變強就會死！」火晶之主身形陡然消失。

！

游龍心生感應，腳步猛地一轉，一道紅光擦過自己的手臂而過。

好快！比剛才還要快上兩倍！

「呯呯呯呯呯！」火晶之主不斷撞擊岩壁反擊的聲音密集得如同機關槍連響！游龍全力運轉腳步，卻是不斷的被擦過。這等高速撞擊之下，被正面撞中一次就死定！就算擦過身體的勁風，都足以令自己身體留下一道如被割傷一樣的傷口！

一早起身有文

皮已正
正皮係for樓豬出文出得咁密既

食住早餐睇啦

你地催得咁密咪出多d

lm

聽講用槍嘅都無好下場

睇得好爽

其實網上面個套遊戲之道 係咪未排版？啲字都怪怪地

自 岩岩見到有個應該係翻版 有個係正版 無乜野我去繼續追啦

留名，巴打由penana 轉戰連登？

槍控

多謝你呀
仲有排爽呀

岩呀，果套老翻黎
依家呢個版本我自己校對過一次

係呀
叫做多個地方出文，識多d兄弟姐妹

出文出文

有係penana留意過巴打
祝出書順順利利

75打咗做45？

推

番去即刻出

多謝你呀

邊到！
擲骰仔果到？

快啲啦

好文不推嗎？

求文

係

應該係係個騎士擲做45，游龍擲到75。
所以游龍贏。

仲未有文既加速呀巴打

第二十一章──限界突破

「太快了……」

游龍目光駭然的看著那道紅光向著自己沖來！

以自己的雲龍步竟是閃避不及！

「啦勒。」

「啊！！！」

游龍慘嚎一聲，左手被火晶之主一拳轟中，整根手臂都呈不正常的扭曲狀態。這還不特止，那帶著極速的拳力不止廢了的一隻手，連帶轟擊在自己的肋骨。游龍已經很清晰的感受到自己體內的狀況：「一根肋骨斷掉，刺破了肺部……」游龍只感呼吸越來越困難：「這樣下去……以自己的身體強度，十五分鐘……不，十分鐘左右就會昏厥。在這種情況下昏厥，跟直接死亡沒有分別。」

游龍右手緊握著手中的晨曦之光，雙目血紅的看著面前的火晶之主。

「要完結了嗎？」火晶之主也不急著追擊，看著游龍搖了搖頭：「看來，你不是那一個人，那老頭子老眼昏花看錯人了。」游龍沒有回話，事實上，要是真的跟他對話起來，自己距離昏厥的時限會縮短五分鐘。

「連說話的氣力都沒有嗎？」看著這名少年，火晶之主的眼神陡然變得殘酷起來：「那就死吧！！」

「嗖！」

一道微不可聞的聲音，伴隨著火晶之主原地消失而響起！

游龍猛地轉身，同時暴喝出聲：「啊！！！！！」

與此同時，一道平靜而低沉的系統聲音響在游龍的腦海當中：「限界突破，浪客職業隱藏技能領悟。學會了技能：死亡的精準。」

但是此刻的游龍卻是沒有留意到，應該說此刻的游龍眼中除了火晶之主之外沒一他物，他已經進入到完完全全的戰鬥狀態！

「啊啊！！！」

暴喝中的游龍擰身出槍！手中長槍如同一條狂龍一樣穿刺而出！

「噗……」

火晶之主的身形僵在游龍的面前，臉上盡是難以置信的神色。而在他胸口，一根長槍通體而過。而出了這一槍後的游龍彷彿把所有精、氣、神都消耗一光，身體無力的倒在地上，那已經被打至粉碎的左手臂被身體一壓，頓時痛到悲叫數聲。

火晶之主臉上露出複雜的神色：「沒想到，還是敗給你們了。少年，繼續走下去吧。」

話畢，火晶之主整個人變成一團紅色的熔漿，湧回平臺旁的熔漿裡。

同時一連串的聲音響在游龍的腦海之內：「完成任務。擊敗火晶之主（唯一任務），獲得獎勵。是否公開其任務資訊？」

「恭喜你升級成11級！」

「副本完結，一分鐘後自動離開副本……」

…………

「我說妹妹啊，你還在外面啊？」怒臉有點無奈的與自己妹妹羞羞臉對話著。而他分明看到羞羞臉的背後畫面還是在那個燃燒洞穴外。羞羞臉點了點頭：「畢竟如果不是那位大哥哥的話，我們也不能通關啊！而且我還因此得了這柄好武器……」

怒臉苦笑了一下：「但是說不定他已經走了啊，你看，現在都幾點鐘了，快點下線，明天還要上學。」羞羞臉略一猶豫，然後點頭道：「我再等五分鐘好了。」怒臉長嘆一聲：「那就隨你便。」說完，也就直接掛斷然後下線了。

掛斷後的羞羞臉看向略大的洞穴前空地，那原本擠得水洩不通的人流已經消去了大半以上。畢竟現在已是淩晨時份。

「真的走了嗎……」羞羞臉輕嘆一聲，事實上在完結副本後會自動退出副本，根本不可能在副本裡逗留。羞羞臉也只是抱著一絲希望，可能那個面具男會再刷其他難度的……

片刻，正當羞羞臉轉身想走的時候，一道傳送的光芒剛好落在她的旁邊。

出副本時都會傳送在副本外的空地，而那個位置均是隨機的。

羞羞臉低頭一看，只見一名戴著面具的男子倒在地上奄奄一息，左手手臂呈不自然的扭曲。「咳咳咳……」一陣急速的咳嗽聲，數口鮮血自他面具之下流出來。

羞羞臉一看大驚，這不正是她想感謝的那個面具人嗎！？

這一看，直把她看到呆了。

這樣一個嬌滴滴的女孩子，何時見過如此血腥的場面。這一瞬間，她有點分不清這裡是現實還是遊戲裡面。

「先生！你……你怎麼了！？」

羞羞臉有點手足無措，想碰又不敢碰游龍的。

游龍此刻卻是絲毫不能動彈，只能透過語音轉換文字系統：

「帶。」

「我。」

「回。」

「城。」

這幾個字排隊的浮在游龍的頭上，下一刻游龍已經昏厥了。

…………

游龍只覺身處在半夢半醒的狀態。

彷彿自己抱著一些很柔弱的東西，然後又是感到一種溫暖的感覺，好像浸在溫泉裡面那種舒服，舒暢得令他幾乎呻吟出聲。一陣陣麻麻的感覺，在他的左手還有胸口的體內……

「嗯？」

游龍緩緩張開雙眼。

是一個很樸實的天花板。

雖然略顯古老，游龍甚至看到天花板那有點殘破的木紋，但這種有居所的安全感還是令他感到非常踏實。游龍在床上坐了起來，突然感到有點不對。

他下意識的看向自己的左手……

完好無損。

游龍還揮了揮自己的左手臂，卻是健好如初。這種事情令他不禁回想起昨天，那個火晶之主……那種死亡的感覺……一切都是夢？他馬上看向自己的包裹。

「火晶之主手鐲。無附加屬性。裝飾品。」

「火晶一族之主的憑證，代表在火晶族之中至高無上的地位。擁有這手鐲後輸入法力，能召喚出火晶一族族人。」

游龍有點驚訝的看著這個火紅色的手鐲。

手鐲不過拇指粗幼，但當中清晰的看到蘊含在其中的鮮紅色紋路。在戴上後，游龍分明感受到一陣莫名的連繫，下意識間運出力量輸入到手鐲當中。只見一頭巨大的火晶巨人出現在房間，只是它那巨大的身體卻是不得不蜷縮著才不至於撞破房子。

這個發現令游龍一喜：「大概用了三分一的MP……也就是說，現在的我全力而為，能召喚出三名火晶巨人……」多了這三個守衛一樣的火晶巨人，這樣又令自己的生存能力大大增強了！

黎啦黎啦！

游龍好撚型

盡情J啦!

你啱， 我柒咗

LM

可以出多啲嘅

「連登正皮手鐲。無附加屬性。裝飾品。」

「連登用戶的憑證。擁有這手鐲後放下正皮，能召喚出楓成放下文章。」

你冷靜d 唔好亂黎

吾應汝之召喚！

第二十二章──秋風狼的密語

「吱啞」

一道木門被打開的聲音，游龍連忙身體一顫，面前蜷縮著的火晶巨人馬上化成一團煙霧消失不見。

「喔？沒想到你那麼快就起來了。」一道慈祥的聲音傳來。

游龍看向被打開的木門，只見一個老婆婆笑呵呵的看著自己，同時身上穿著一件白色的長袍，胸前是一個金黃色的十字架。

游龍連忙要從床上下來。

老婆婆連忙搖頭：「小傢伙，別動，你才剛好了沒多久。躺著吧，婆婆明白你的心意了。」說完，還把手中那碗熱騰騰的熱粥放在游龍旁邊的小桌子。

游龍馬上就問：「昨天是婆婆你救了我吧？謝謝你。」婆婆呵呵一笑：「可以說是，又可以說不是。救你的人確實是我，但要是沒那個小女孩帶你來的話，我也是沒辦法的。」

「小女孩？」游龍略一回想：「是誰……？」

婆婆呵呵一笑，指了指小桌子上貼著的一張小字條：「你看。」

游龍這才發現了一直有張小字條貼在桌子上：「面具哥哥你好。因為看不到哥哥的名字，所以無法傳信給你，只好用最普通的字條方法留言。神官回復及休息一晚的費用我已經付了，哥哥就不用擔心，希望哥哥早日痊癒。羞羞臉。」

婆婆再次呵呵一笑：「看來你有個很不錯的小女友呢。」

游龍正想解釋甚麼，但卻看到婆婆笑呵呵的走出了房門，只留下那碗仍舊熱騰騰冒著輕煙的熱粥。

…………

游龍告別過後老婆婆，才發現自己已經身處在尤達城。

而自己走出來的地方，正是尤達城中的教堂，同時這裡是城中的復活祭壇旁邊以及聖職一系學習技能的地方。就算在城外扣了血量，只要到教堂裡給上一點費用，就能受到聖職NPC的回復魔法。

這種力量看得游龍咋舌，畢竟自己昨天受到的傷可算是極重了。要是沒有羞羞臉帶自己來的話，大概不需要多久就一命嗚呼了。

「欠了一條命啊……」游龍喃喃自語，他向來不愛欠著別人的。因此，他就密語向羞羞臉，卻發現「對方還未上線」的信息。

…………

「妹妹，你要睡到甚麼時候？該去上學了！」怒臉的聲音在房門外響起。

而在房間內的羞羞臉手中抱著一頭大大的布熊玩偶，喃喃的道：「讓我多睡一會……」可憐這個女孩昨天折騰了多久才下線……

…………

一邊走著，游龍也是一邊琢磨著。現在身上的裝備已經開始有點跟不上了，先不論昨天面對火晶之主那變態，就是對上火晶巨人族族長，他這一身十級以下的綠字裝備在那巨人族長面前就是一身玩具，根本沒有絲毫防禦力可言。

同時武器也是，雖然這把從那個奇奇怪怪的哈帝斯手中搶來的晨曦之光算是不錯，但現在自己的對手越來越強的時候，這柄武器也開始有點跟不上步伐了。

正當他打算再去拍賣所看看的時候，他的好友頻道竟然有人私信他。

這令他不自禁一愣。

他在遊戲中只加了兩個人，一個是準備看看怎樣報恩的小女孩羞羞臉，另一個則是……

「找我有甚麼事。」游龍的文字還是那麼簡潔，令秋風狼都是一陣尷尬。

「呃……沒事啊！就只是跟你打打招呼而已！」

游龍一陣頭痛：「完成交易後忘了刪除好友……就這樣吧，再見……永遠也不見才對。」

「別別別別！」秋風狼連忙道：「找你當然有正事了！奇遇任務，有沒有興趣？」

「喔？」游龍的興趣被挑了起來：「奇遇任務多數獎勵多得嚇人，你接得到竟然還那麼好心分我一杯羹？」

「唉……」秋風狼有點無奈：「無錯，奇遇任務獎勵很豐厚。但也要拿得到手才是啊！這任務難度很大，規定只能二人去解，而且嘗試機會不得超過三次。我……已經失敗兩次了。也就是說我只剩下最後一次機會。要是失敗後，任務欄中的奇遇任務自動消失。我想來想去，認識的人當中實力最高都是你，那就只能找你幫忙了。你放心，這任務的獎勵是各自對分的，也不怕我去搶了你的。當然，你也搶不了我的……哈哈！甚麼？別以為我是怕你喔……」

游龍奇道：「但沖著奇遇任務的名頭，你在世界頻叫喊，我相信很多高等級的玩家都會幫忙。」秋風狼搖了搖頭：「我信不過他們。」

游龍冷笑一聲，但文字泡上仍是那麼死板：「那你就信得過我？」

秋風狼竟是點了點頭：「嗯，或許是因為跟你交涉過一次。你是一個言而有信的人，所以我信得過了。換了是別人，或許當任務解完後便強行PK把我掛掉，從我屍體上撿東西不止還要掉級。」

「怎樣？有沒有興趣？」

游龍摸了摸下巴：「這下可有趣了……」

…………

尤達城與新手區域之間有著一段路程。

一向都是眾新手玩家從新手村離開後便匆匆趕去城鎮。

但此刻，只見有一名玩家平靜的往回走，引起途中不少新手玩家投來好奇的目光。但是很快，這名玩家便沒入當中的一個樹林之中消失不見。這個樹林裡面已是公認空無一物，就連怪物都沒有一頭，所以那些新手玩家只是好奇了一下，便繼續去著尤達城而去。

「喲。」

當這名玩家踏入樹林不久，只見一道聲音傳來。

一棵巨樹後面走出一道身影，頭上頂著「秋風狼」三字：「沒被跟蹤吧？」

而另一人正是在秋風狼給的座標趕來的游龍：「有必要那麼謹慎嗎？還特意等遊戲入夜後才過來。」游龍看了看漆黑的天色道。秋風狼冷笑一聲：「這可是奇遇啊！要是被一些大公會發現了，還不守著復活點把你輪殺至零級也要把獎勵殺掉出來啊？你太少看這些公會的黑暗了。」

秋風狼遊戲經驗無比老到，論實力，十個秋風狼也未必打得贏游龍，但說到在遊戲中的交際經驗，游龍跟秋風狼比就是一個菜鳥。

在秋風狼的領頭下，二人漸漸深入這個樹林之中。

食早餐啦！

新毒者留名
好有以前玩online game刷副本嘅畫面

開始ＢＬ

Pushhhh

順帶一提本書好多技能同設定其實係參照【龍之谷】！
果時玩左好多年

狼與龍！

是日早餐：龍和狼的開始

奶媽奶媽

Push

第二十三章──妖狼洞

「任務的怪物很強。」秋風狼的臉色有點難看：「而且數量也很多，怪的位點很密集。不過這任務又不至於不給你活路，大概需要同時應付三頭以上的怪物。」游龍點了點頭：「怪的實力如何？給我說說你之前兩次的經驗。」

秋風狼苦笑了一下：「任務地點是在一個洞穴裡面，洞穴裡有兩層。而我們……卻是連第一層都闖不過。燃燒洞穴，你有刷過吧？在第一層裡，大概每一頭怪物都有中等難度的火晶巨人族長。」

這時，游龍的臉色也是有點凝重起來。

這種實力，算是以游龍現在堪堪能應付的級數。但比較令他遲疑的是，這只是第一層的怪物的實力。要是那第二層……

彷彿感受到游龍的遲疑，秋風狼急道：「放心，任務失敗不會死亡。只要我們馬上放棄就會退出副本。」聽到這話，游龍才舒緩下來，同時，他們也已經看到了目的地。

面前的是一座大山，山底之下有一個洞穴。

秋風狼道：「要是沒有接到任務，這洞穴只不過是一個數丈深的小洞。但接到任務的話……」這時，二人已經走到了洞穴之前。看到秋風狼的腳步停下來，游龍也跟著停了下來。

「勇者，你又來了。」

這時，從洞穴中走出一名少婦。

少婦頭上頂著名字：「麗麗。」

秋風狼點了點頭：「我來了。我也帶了我的夥伴來。」聽到稱自己作夥伴，游龍感覺也是有點怪異。

麗麗看了看游龍一眼，然後溫婉的點了點頭，咳嗽兩聲道：「那就拜託你們了……」

接下來，麗麗開始重覆一次任務的劇情。

原來這麗麗卻是有著重病在身，而他的丈夫，名作赫夫的男子聽說在這個妖狼身處的洞穴中，只要得到了那妖狼王的心臟，就能解百病。深愛妻子的赫夫義不容辭，在一晚麗麗熟睡後，便悄悄的進了這妖狼洞。

但就是這樣……再也沒出來。

聽說消息後的麗麗也就邀請勇士去幫忙救助那深入妖狼洞的赫夫。

「叮。」

「接收任務──妖狼之殤。伴隨麗麗進入妖狼洞深處找尋赫夫的蹤跡。」

秋風狼看向游龍：「接到任務的通知了吧？」游龍點了點頭。

這時，麗麗的聲音輕柔又帶點病弱的道：「勇士……這是你的最後一次機會了。要是再也找不到……那就只怪我們夫婦倆有緣無份……」說到最後，已是眼泛淚光。

…………

二人伴隨著麗麗走到洞口，這時眼中光芒閃耀，那平平無奇的洞口卻是變成一個傳送陣。要是沒有接到任務，是不可能進入妖狼洞的。

游龍皺起眉頭道：「這麗麗……會否成為負累？」

秋風狼搖了搖頭：「她是NPC，怪物不會對她作出攻擊。因此也不用擔心，而且，放棄任務只要對她說，我們就會直接被傳送出去。所以很安全。但是……不甘心啊！這可是我接的第一個奇遇任務！」游龍默默的點了點頭：「奇遇歸奇遇，如果力不所及便馬上放棄吧，否則掉級掉裝備只會得不償失。」這就是游龍，總是冷靜的分析著情況。

秋風狼臉色雖然不甘，但仍是強自保持平靜：「跟著我走吧，這第一層我走過兩次，對於怎樣去第二層已是心中有數。」

游龍也是點了點頭，放眼看去，整個洞穴彎道及分岔口極多，在他設計中肯定是沒有這個地圖及奇遇劇情的了。也就是說，這也是一個新的劇情，所以他也無法帶路及瞭解劇情。

只能見步行步了！

走了片刻，三道狼嘯傳來！秋風狼臉色一緊：「來了！」游龍也不廢話，直接把背在身後的晨曦之光取了下來。

「嗖嗖嗖。」

三道棕影閃出，三頭兩米高的巨狼呈三角形的圍住三人（包括劇情人物麗麗）。

秋風狼沒有看向游龍，而是喃喃自語：「我能暫時扛著兩頭……你就盡快把一頭給殺了再回頭幫我……」就在他說話的時候，背後已經傳出戰鬥的聲音。游龍手執長槍，目光如刀，哪怕兩頭巨狼圍著他仍是遊刃有餘。

秋風狼看了一眼馬上大喜，看來這人成了隊友後確實可靠。

「吼！」

剩下來的一頭巨狼看到秋風狼在發愣可不會手下留情，怒吼一聲便是撲來！秋風狼見狀也顧不得游龍，拔劍就攻！

…………

游龍在被兩頭巨狼攻擊的同時，也是不斷的分析著巨狼的招式。

作為遊戲設計師，這時的巨狼被游龍冷冽的目光不斷的分析，整頭巨狼就像被分析出來的一堆堆數據：「最麻煩的……是吐出來的風刃……」游龍側身一閃，避過了一頭巨狼吐出的風刃，打在他身後的岩壁，濺起一陣陣石屑。

「這頭放了……冷卻時間大概在五秒……不，六秒。放出了風刃後的巨狼……」游龍冷笑一聲：「不足為懼！」

在與火晶之主一戰後，游龍論上表面實力只是提昇了一級及得到了那「火晶之主手鐲」，但是其戰鬥意識卻是提昇了很多。其中最明顯的莫過於老頭子的「雲龍步」。

只見游龍在兩頭巨狼的夾攻之下，腳步卻是極為玄妙，其寸步挪移之間，隱約見有白煙飄逸，雲霧纏繞。只是卻是要極其專注看才能看到。

…………

秋風狼也不是普通玩家，經歷過無數遊戲的洗禮，秋風狼對於遊戲上手很快。

衝鋒，普攻，沖拳擊起後再兩下普攻，然後半月斬又是兩下普攻。

這些基本的戰士連技被他用到純熟無比，僅是被巨狼打上五份一血就把這頭巨狼擊殺了。看著這頭巨狼頹然倒下，秋風狼也是略有些得意。畢竟這也是堪比中等難度到火晶巨人族長，雖說自己等級已是13級，但能單人擊殺已是非常的了不起。

正當他想轉身去支援游龍的時候，卻發現游龍靜靜的站在麗麗身旁看著他。而在他身後，兩頭巨狼的屍體赫然躺在地上。

好正!好剌激!

睇完啦

等出新文啦

長啲pls

濕左
加速加速

第二十四章──弒狼

秋風狼有點無言的看著游龍，再看著他身後的兩頭巨狼屍體。卻是換來游龍那淡然的表情：「好了？那就走吧。」接著，便走到他身後，一副準備好出發的樣子。

秋風狼臉色複雜的繼續向前走著。

接下來的戰鬥，都是沒有任何懸念。在游龍一人能擊殺兩頭巨狼的情況下，秋風狼只是單挑一頭巨狼，沒有任何難度的向前走著。比較令游龍喜出望外的是，這些巨狼擊殺後的經驗。

秋風狼嘿嘿一笑，同時身上閃耀著升級的光芒：「這裡的怪物經驗豐厚。可以說這是我昨天失敗兩次得來的小獎勵了。否則我也不能在兩天內連升4級……不過說起來……你這傢伙升級才誇張啊。」

秋風狼有點駭然的看著游龍，要知道……在兩天前的游龍可是5級而已，而現在的游龍已是11級了。也就是說在兩天內他可是連升6級！雖然所需要的經驗比起秋風狼的由10級升至14級少，但也是很可怕的速度了。

游龍神色卻沒有那麼驚訝，要知道他可是單刷燃燒洞穴。那本來是給團隊分攤的經驗卻是被他一人都拿了，這樣看回來，也不是何等驚世駭俗了。

在這短短的一小時，秋風狼踏入14級不久，游龍也品嘗到這裡的經驗之豐厚，踏入了12級。而同時，二人停步在一條大直路上。

秋風狼臉色有點凝重的看著面前：「第二次的闖關，我就是停步在這裡。接下來同樣是三頭巨狼的襲擊，但當中有一頭呈深黑色的巨狼，它的實力比起普通的巨狼強得多了。」游龍點了點頭：「你有信心能同時扛著另外兩頭巨狼嗎？」

秋風狼意味深長的看了看游龍，這等問法，意思就是那最強大的黑狼，他打算獨自扛了：「短時間也能的。不會超過十分鐘，不是我帶的血水不夠，而是他們的傷害超出回復的時間。」游龍默默的點頭：「也只能這樣了。」

商議過去，二人再次前進。

果然，二人前進不到片刻，再次閃出三道身影。其中一道黑影擋在通道之前，其身高足有三、四米長，渾身毛髮黑得發亮。

「吼！！」

三頭巨狼也不沒有打算跟他們打招呼，直接就撲來！

秋風狼怪叫一聲招架著兩頭巨狼的攻擊，一邊大聲叫道：「記住了，十分鐘！再多我就掛了！」

「嗯。」游龍輕飄飄的嗯了一聲，便提槍衝出。

二人三狼開始交戰起來！

且先不提秋風狼在兩頭巨狼的夾攻之下何其狼狽，游龍也是打起精神跟面前的黑狼交戰。

「吼！」

黑狼猛地一爪抓來，游龍竟是不閃不避，長槍橫架在身前。

「呯！」

游龍只感身體一沉，同時也是感到一陣心驚：「很大的力量……大概比得上地獄級別的火晶巨人族長了。」游龍要做的不單止是要打敗它，而是更深入一層從這頭巨狼中推斷出第二層裡的怪物的實力，甚至是那頭他們極有可能需要面對的妖狼王的實力。

現在只是在第一層就已經遇到堪比地獄級別的火晶巨人族長的怪物，按此推斷……那妖狼王會否是跟火晶之主同級別實力的怪物？

如果是這樣的話，游龍大概會毫不猶豫的放棄任務。

「吼！」黑狼得勢不饒人，一爪被擋住後就是一個腦袋輕輕垂下，猛地一個頭錘撞來。

「好快！這也是技能來吧！」游龍腳踏雲龍步，閃過黑狼的頭錘衝擊後，也是被打出一絲真火：「讓你一下還真囂張飛上天了！」手中長槍點出。

在提昇至12級後，他的技能點都是落在「槍術精通」之上，現在已是提昇手持長槍後的攻擊百份之十。加上第一招技能「威武」的對普攻增加攻擊力百份之十，現在單是普攻就提昇了百份之二十的攻擊力，堪比普通職業的最初的技能傷害了，當然，是指還沒有提昇過、只有一級的技能傷害了。

但別忘記，游龍的攻擊點可盡是追求得到「弱點特效」的加成效果啊！

數槍刺出，盡數打在黑狼的腰間部份，一道道紅光閃現，痛得那黑狼嗚嗚嚎叫！這時，身後的秋風狼傳來大叫聲：「大哥，快點！我快扛不住了！」游龍皺了皺眉頭：「別吵。」雖然看起來漫不在乎，但游龍出槍的速度明顯加快了！

這頭巨狼雖然攻擊力堪比地獄難度火晶巨人族長，但卻十分機械化，來來去去只是鐵頭衝擊及吐出的風刃，而且除了頭部外，只要攻擊腰部的位置就幾乎全是弱點特效，相比起火晶巨人族長那全身都是堅硬的火晶皮膚和攻擊多元化差得遠了。

「極限了……」秋風狼有點頹然的看著自己的血量，雖然還有三份一以上，但明顯回血量已追不上掉血的速度。「可惡啊！就這樣就要放棄了嗎！？」

「嗖！」

一道身形自他身後擦身而過，下一刻就看見游龍一人一槍強殺兩頭巨狼。兩頭兩米高的巨狼在他眼中就像玩具一樣，不到數分鐘已是兩具屍體倒在地上。

游龍平靜的把長槍背負在身後，有點失望的暗想：「果然是奇遇任務下的特別副本，除了經驗之外，裝備、金錢都不會掉落，否則以10多級的強悍巨狼，掉出來的裝備應該不弱才對……」在他暗自想著這些問題的時候，卻是絲毫沒有理會那目瞪口呆的秋風狼。

這傢伙……到底是12級還是21級啊！

自己裝備比他好，等級比他高，扛得那麼辛苦的巨狼在他手下像玩一樣殺了，還不說那頭比普通巨狼還要強上一個檔次的黑色巨狼！

…………

二人向前進了片刻，只見一條深不見底的通道出現在面前。

而劇情人物的麗麗此時也發話了：「這裡……大概就是通往妖狼洞的第二層了。裡面的怪物也比第一層還要強……兩位勇士要小心了。」秋風狼與游龍對視一眼，然後雙雙向前走去。

都走到這裡了，誰也不甘心就此放棄。特別是看到游龍那強得像妖孽的實力，秋風狼更是信心大增！

Live

又吊人癮

頂癮

比多篇好喎

一個禮拜煲哂六百幾更

唔使等文 直接上起點睇哂咁多更

會唔會太狼
呢邊睇文有愛！

我快過你，我兩日睇哂

.....
我寫左兩年幾你兩日同我睇哂...

第二十五章──攻略

又是眼前一陣朦朧，片刻之間二人已經腳踏實地。

剛一落地，游龍已是感到有點不對勁。

「好可怕的氣勢……」

雖然放眼看向通道深處只是漆黑一片，但游龍明顯感到從洞穴深處，一道令人心悸的氣息撲面而來！

「秋風狼，不是我想潑你冷水。」游龍坦然的道：「裡面的妖狼王實力可能極強，如果我察覺到事不可為，我會馬上向NPC申請放棄。如果你覺得這樣不公平的話，我可以先自行放棄任務，你繼續闖下去。畢竟我與你不一樣，我不會用生命作賭注。」

秋風狼沒有意識到那句「我與你不一樣」，還以為游龍只是害怕死亡掉級的懲罰，但他也沒有說甚麼。畢竟這任務是他接回來的，是他公會的手下還合理，但要是換了別人為了自己去死，他自己也不相信有這麼好的人。

秋風狼點了點頭：「合理。那就這樣吧，先繼續走吧。看看我們能闖哪那個地步。別的不說，就是擊殺巨狼的經驗也夠我們賺了。」

游龍點頭，然後二人加上一個NPC繼續向前走。

到了第二層，岔路分而沒那麼多，怪物同樣沒有那麼密集了。但是……

秋風狼還來不及感到輕鬆的時候，又是三道身影閃出！這一眼，直把秋風狼嚇得魂飛魄散！

「一……二……三……」秋風狼手指顫抖著的數著。三頭黑狼！遊戲經驗無比豐富的他飛快的數著，如果是兩頭黑狼的話，用不到一分鐘的時間就足以把他擊殺！

游龍也是皺起了眉頭，但面對過火晶之主後，游龍此刻的目光及心態也是高了很多：「一頭黑狼的話……你能扛到多久？」秋風狼一驚，還沒從那三頭黑狼的圍攻的絕望中出來：「呃……我不知道……不肯定，五……五分鐘吧！」

「嗯。」

游龍只是平靜的嗯了一聲，然後便再次撲上前，同時長槍向左右一點，把兩頭黑狼擋住！

「嗷！」兩頭黑狼怒吼一聲，然後化成兩團黑色旋風向游龍交差撞來！

「嗯……實力不是一加一那麼簡單……而是會了一些簡單的配合。」兩頭黑狼同時施展鐵頭衝擊，分別從左右向游龍衝擊而來。雖然有了配合，但只是略為麻煩一點而已。比起火晶之主那令人絕望的極速，這兩頭黑狼還差得遠。

游龍沒有想得太多，而是整副心神的放了下去。因為他知道，身後的秋風狼雖然已超出普通的玩家實力，但還遠遠不足以應付現在的場合。而自己，多年在山上被老頭子地獄一樣的訓練，令他的身手、反應及槍術超出常人太多。可以說，游龍就是一名練家子，一名碩果僅存武功高手。

只見游龍腳踏向後一踏身形一轉，就在兩頭巨狼錯身而過的瞬間，雙手肌肉鼓起猛地發力，長槍如同兩道閃電一樣向下敲去！

「呯呯！」

兩道巨響幾乎同時響起，只見兩頭巨狼腦袋向下的砸在地面上！

那個瘋老頭教的槍術非平凡普通，而是集各家所長之大成。除了整個東方武術中各種千奇百怪的槍術所長之外，更是揉合了棒、棍、杖……等長兵器而成。而這一招，正是棒法當中一招「棒打雙犬」，以這招打兩頭黑狼……不得不說有點異常符合場景。

而這一擊，也更加讓游龍感到振奮：「果然！武術、技巧等在這裡也是有效果的。」

如果以遊戲的角度去看，以游龍才12級的實力，哪怕是施展了技能，判定也不一定比黑狼的鐵頭衝擊高。也就是說，如果在普通的遊戲當中，自己這記「棒打雙犬」雖然是一招高深的技巧，但在遊戲角度中也只是兩記比較快的「普通攻擊」而已。

饒是如此，游龍卻是能以兩記普通攻擊打破黑狼最強的部位──頭施展的鐵頭衝擊技能的判定！

也就是說，在現實世界中會的技巧在這裡也是得到認可。當然這不止於說技巧就是一切，例如說如果以現在游龍槍術硬扛火晶之主最強的一拳，結果只是槍飛人倒！

「所以說……屬性點當中也是有影響……而且隨著我的屬性越強，我施展的普攻判定就越高。」游龍一邊想著，但手下卻是不慢，腳步如風，手中長槍不斷的橫掃直刺，每每都是攻向黑狼的腰間柔軟的部位。

足花了三分鐘左右，游龍再擊殺了一頭黑狼！而這時的秋風狼已是左支右拙狼狽無比。

「仔細看好。」游龍的聲音從秋風狼身後響起，而同時，游龍已經閃到一直攻擊著秋風狼身邊的黑狼身邊，長槍槍尖如同雨點一樣連刺數下，盡皆落在那頭黑狼的腰間部份，只是這樣簡單的數下，就把秋風狼纏住了三分鐘的黑狼的仇恨給引過去了。

「只要摸清它們的規律，其實很容易應付的。」游龍身形如同跳舞一樣，每每只要輕輕躲上數厘米的範圍，就把黑狼的攻擊閃過了。

「這個鐵頭衝擊雖然速度不慢，但它們在施展過後難以轉向，所以只要閃出超過五厘米的範圍，它們就打不中了。」在游龍故意的控制之下，手中的攻擊幾乎都停了下來，腳步不斷的閃動著，手中長槍作勢一刺：「看，擊中了。這就是它的破綻。記緊打它們腰間，那是它們的弱點地方。」

「你看，又中了。」

「中……中……中……」

秋風狼目瞪口呆的看著這如同教學一樣的戰鬥，但他也不是笨蛋，知道游龍是在指導他如何應付這些黑狼，也在不斷的緊記著。現在游龍就像真實的攻略一樣展示在秋風狼的面前。

這「攻略」看得秋風狼興奮無比，他有信心只要記好後，可以扛上十分鐘……甚至打贏一頭黑狼！

「嗚……」一頭黑狼倒在地上，發出最後一聲悲鳴後，便再也爬不起來了。游龍問道：「看好了？」秋風狼略一遲疑：「差不多了吧……」游龍點了點頭：「那就換你來。」

「啊？」

就在秋風狼愕然的時候，游龍已經閃到秋風狼的身後，還把長槍背在身後，一副「你自己搞定」的樣子。

看著那猙獰的黑狼，秋風狼怪叫一聲撲上去……

無計啦，俾子爭養大咗胃口

好啦
唔好劇透呀

男人老狗鬥快好似唔係咁好
我就鍾意同人鬥持久

我有未婚妻，唔會周街餵人

樓主成日都好多文睇得好爽

持久真漢子！

留名 最鐘意睇呢種故 支持

勁好睇g持

快啲唔夠喉呀巴打

正，雖然已經喺 Penana 睇晒

但會keep 住喺度幫推。

聽講破紋夜仲好睇

期待破紋夜！會幾時出？

仲未有既

第二十六章──復仇

「嗄……嗄……」

秋風狼喘著大氣，那左上角的紅燈一閃一閃的，象徵著他去到了極限的精神。

只見他無力的背靠著洞壁坐著，而在他面前，則是一頭黑狼的屍體。他有點難以置信的看著這頭黑狼，自己竟然真的擊殺了這頭黑狼。但回想起自己的擊殺過程，在游龍展示過一遍之後，自己彷彿預知一樣閃著黑狼的攻擊。

這麼一回想起來，擊殺這頭黑狼又變得如此合情合理。

游龍的聲音很不適時的響起：「別得意了，這頭黑狼早已被我打剩半血。要是在你掌握了它的動向後還打不贏這頭剩半血的黑狼，我們就別想去挑戰那頭狼王了。」秋風狼沒好氣的看了他一眼：「你這傢伙，別只會潑冷水好嗎！？」

游龍卻沒有理會他，只是淡然的道：「休息十分鐘再出發。」

說完，便坐下來吃著食物。

在遊戲中的食物也有回復血量及法力的功用，不過游龍使用的盡是普攻，根本不需要補充法力，只是補充著自己的體力。

游龍有點奇異的看著身上有幾處被黑狼擦過的傷口，在吃過血水及食物後慢慢的癒合。不過這速度還有夠慢，還好自己受的傷很輕。自己沒有血量可看，看來只能靠這些傷口及感受自己身體狀況來推測……

…………

十分鐘後，秋風狼右上角的燈再次黯淡了。

游龍站了起來，開口道：「我在想，我們還是先不要挑戰狼王。」秋風狼一愣：「為甚麼？」

游龍平靜的道：「因為經驗值。」

秋風狼想了一想便明白了。這些黑狼經驗極其豐厚，而且又沒有別的人跟他們搶，因此如果撇除那任務之外，這裡確定是最佳的練級地點。隨即便點了點頭：「好，那就先去升級！」

二人帶著一名NPC開始了掃蕩行動。

在游龍指點後的秋風狼，已有獨力面對一頭黑狼的力量。就算不能馬上擊殺，已不至於被打得狼狽而逃，起碼能穩穩的跟它周旋。而當游龍擊殺了一頭黑狼後，便會回來幫忙。

這樣一個美妙的平衡一直持續下去。

當二人差不多把整個二層都找了遍後，游龍已經是13級加半行的經驗值，距離14級只有半級。

而秋風狼更是已經15級了！

秋風狼有點興高采烈的看著自己的新技能：曾經看過怒臉施展的震波斬以及戰士意志。

震波斬，把兵器插在地上做成小範圍的震盪波攻擊。

被動技能戰士意志，領悟戰士意志，對所有遠程傷害減低百份之五。

這個技能在游龍的遊戲內並沒有存在，但想了一想也隨即明白。這是腦電波進入的世界，比起鍵盤、滑鼠的電腦年代，戰士更加難以接近法師及弓箭手等遠攻職業。因此有了這個戰士意志的技能，令雙方的稍為平衡一點。

百份之五看起來不多，但這技能越到了後期發揮的作用就越大。

然後，自己便看了看自己可憐的技能欄了，甚麼狗屁精通……一大堆無用的東西。

他嘆了一口氣。

學會了新技能的秋風狼，正是意氣風發的時間：「黑狼都被清光了吧？！我們去挑戰那頭妖狼王吧！」游龍這次再沒有潑冷水，點了點頭道：「那就走吧。」

…………

經過這數個小時在二層裡打滾，二人早已把這裡摸熟透了。

在游龍的感覺之下，一直在規避著那最具殺氣的地方。而現在，二人終於向著那裡前進了。

越是走近，游龍的感覺越發強盛：「看來這妖狼王帶來的危險……不亞於火晶之主……」游龍心下萌生了退意，但看著那意氣風發一路向前走著的秋風狼的背影，還是輕嘆了一聲。

很快，二人便走進了那個散發著強大殺意的地方……

才剛轉過彎，洞道陡然放大，面前是一個偌大的廣場。廣場約有兩個足球場合併般大。而在最遠處，二人都看見了……那巨大的身影。

那是一頭通體暗紫的巨狼正在匍匐在地上睡覺，在其額上，卻是有著三撮金毛。這時，在二人身後的NPC少婦麗麗咳嗽了兩聲，臉上盡是悲傷：「兩位勇士……很感謝你們。但現在看來，我丈夫是死了在妖狼王的凶殘嘴巴之下……現在我拜託兩位一個過份的要求！」下一刻，她雙楮通紅的看向游龍及秋風狼，那種悲傷之重根本令人分不清這是遊戲還是真實：「幫我殺了這頭作惡多端的妖狼王！」

「叮！」

一道嚴肅而低沉的聲音響在二人腦海之中：「觸發任務：復仇。擊殺妖狼王獲得獎勵，接受則直至死亡或完成任務，否則不能退出任務區域。拒絕則馬上被傳送出妖狼洞。」

在聲音響過後，整個廣場的外圍都亮起了一層薄薄的紅光，看來這就是所說的「任務區域」。

游龍深呼吸一口氣，看向秋風狼：「你怎麼看？」

秋風狼也是臉色有點難看。

他還真沒想過會這樣另外有限制。

也就是說，只要真的選擇去挑戰後，勝就完成任務，敗就死復活掉級掉裝備。

他看出游龍的猶豫，片刻，秋風狼開口道：「我覺得……可以試試。」

聞言，游龍沒有說話。

秋風狼見狀，馬上急道：「你想想這任務，一路走來那些黑狼有多強？要不是有你，只是二人根本過不了。我敢說就是一名接近二十等的走騎士路線的牧師，也扛不住兩頭黑狼，更不用說在你教導之前的我根本就是一個負累。」

「你想說甚麼？」

「我想說的是，這任務難度如此大，我相信報酬也會很豐厚，甚至豐厚得難以置信。」秋風狼的目光有點火熱，但令游龍驚訝的是，秋風狼並沒有被這種火熱沖昏了頭腦，還可以非常冷靜的分析著情況。

游龍想了片刻，突然想起了老頭子、火晶之主等人說的話。

「變強吧。」

「因為不變強，就會死。」

游龍內心不斷的想著這句話。

如果把這句話分析下來，也就是說要是不夠強的話，接下來會發生的事、面對的敵人會越來越強。

如果連面對強者的勇氣都沒有，只是一味怕死的話，怎麼變強？

怎麼逃出這遊戲世界？

今晚去左支持天航睇舞台劇
好睇呀！
雖然係元朗

巴打住邊頭

好彩我都係住屯門！
番屋企好快

我都係住屯門喎

早兩日google完睇哂，依家嚟比個留言正皮支持

我狼族天下第一

正呀個舞台劇

屯門友多好

你班友仔個個狼過秋風狼同我幾日掃哂

狼族好型

多謝你呀！
應該今個月尾會出啦！
到時多多支持

唔好講咁多出篇文先

第二十七章──妖狼王

游龍不斷的思考著。

勇於面對挑戰、困難並不代表盲目送死。

雖然面前這頭妖狼王帶給他很強的威壓……但他沒有忘記的是，現在的他也已經跟之前不一樣了。

雲龍步的掌握，等級更是升了三級，加上那火晶手鐲……

最大的分別是，秋風狼的存在。

雖然秋風狼實力並不強，但畢竟也是一個實實在在的玩家、一個幫手。

游龍沉默了一下，便開口道：「嗯，但你要聽我調配，這是我的條件。」

「呼……」秋風狼鬆了一口氣，他知道要完成這個任務，非得靠這槍如龍不可，連忙點頭：「當然當然。」二人都點選接受後，少婦麗麗便一臉感激的道：「那就拜託兩位勇士了！」

…………

二人看著這面前的淡淡一層紅光，只要踏進去，就代表開始。

「記緊聽我的命令。就算我的命令看似叫你送死，但你也要相信我。」游龍一臉認真的說著，聽得秋風狼臉色一陣怪異：「不會吧……」這時，他才想起這個臉色淡然沒多少感情的少年，在不久的之前可是狠狠的殺了自己一次。

游龍沒有說話，只是平靜的看著秋風狼。

二人相視片刻，秋風狼狠狠的呼了一口氣，臉上露出一絲狠色：「幹了！哪怕你叫我跑去那妖狼王的口中我也認了！」游龍冰涼的臉龐勉強勾出一條弧度：「很好。」

「踏踏。」

兩人同時踏進紅色光罩的那一瞬間，一股驚天妖氣撲面而來！

「甚麼東西！」

彷彿整個廣場都被染成一片妖異的紫色，而那種如同實質一樣的殺意來源，正是那緩緩張開雙目的妖狼王！

「轟！」

那一直匍匐在地上的妖狼王在二人踏進紅光的那一刻緩緩的站了起來，數米高的身子令二人不得不咽了一口唾液，游龍還好，而秋風狼已經是腳不斷的顫抖，口中自言自語不知道在說著甚麼。

「吼！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

妖狼王陡然仰天大吼，瞬間消失不見！

「小心！」游龍猛地一推秋風狼，同時自己也向右一跳！

二人一左一右的撲倒的下一刻，一道巨大的紫影向著原本二人身處的位置重重撞擊下來！

「轟！！！」

碎石紛飛，彈在秋風狼的臉龐之上隱隱作痛。他有點茫然，恐懼已經完全支配了他的身體。他只能無力的坐倒在地上，看著這頭猙獰的紫色巨狼！

「呯！」一道紅光泛起！

游龍目光凝重，手中長槍卻是毫不含糊的向前一刺，令妖狼王痛叫一聲，雙爪向著游龍重重的抓來！那巨大的狼爪帶來的勁風，令游龍毫不懷疑打在自己身上令把自己的腦袋像西瓜一樣打碎！

雙腳彷彿隱有雲霧，手臂向前一探腰間向後一仰，巨爪在臥下的游龍的臉龐前擦過，把游龍的幾根頭髮切斷！同時手臂的長槍狠狠的點在妖狼王的身上，暴出一朵血花。

秋風狼看著這個與妖狼王周旋的男人，他的臉上……雖然有著一絲凝重，但總體還是那樣淡漠及平靜。

看著他的那副模樣，秋風狼感覺到身體的力量漸漸回來了。

…………

周旋片刻，游龍漸漸摸熟了妖狼王的攻擊模式：「能贏，能贏……」幾乎在游龍心頭中浮起這個念頭的下一刻，那一直瘋狂的追擊著自己的妖狼王陡然停頓下來。

下一瞬間，游龍的視野充斥著紫色，滿目的紫色，而雙肩傳來撕心的痛楚！

在剛才與自己有著十步距離的妖狼王在下一刻直接把自己撲倒及壓在地上！

「吼！！！」妖狼王絲毫不客氣，那張血盤大口就是向下一咬！

「喝！！」

就在妖狼王的巨口正要咬住游龍的瞬間，一道暴喝聲伴隨著長劍的斬擊！一記半月斬狠狠的轟在妖狼王的腰間，吃痛的妖狼王右腿強而有力的一記側撐把秋風狼轟開！

而這時的游龍也趁機逃了出來，無視自己劇痛的雙肩手持晨曦之光攻去！

「保持吃血水，控制好法力！可以輸出不要那麼密集，但要持久。這狼王仇恨系統不像一般，並不是看輸出總數的！」游龍一邊與妖狼王戰鬥，一邊口中不斷的說著。秋風狼應了一聲，馬上拿出血水喝下，然後再次衝鋒而上！

二人一狼就這樣交纏在一起。

「注意它的爪擊！它攻擊力很強！幸好是它速度並不快，除了……」幾乎就在游龍未說完的那一刻，妖狼王再次突然停滯下來……游龍的瞳孔再次收縮，大吼道：「閃開！」

秋風狼一怔，閃開？往哪邊閃？

就在他這樣一恍神的瞬間，整個視野天旋地轉，只見自己的血量猛地下掉了三份之一！眼前已經是妖狼王的那張血盤大口！

「噗噗噗！」游龍弓步上前槍出如龍，長槍彷彿化成三道黑影刺向妖狼王的腰間！

「吼！」妖狼王再次痛吼一聲，轉過狼首向著游龍張口一吐！數道一米長的風刃帶著呼嘯聲沖向游龍！

「哼！」

游龍低哼一聲，收槍腳步挪移。

「啪啪啪啪！」

每擋下一招風刃，他的腳步就是向後小小的一卸力。

如此向後四步，把四招風刃都擋下，但雙手的虎口仍是隱隱作痛！

被妖狼王扔下不管的秋風狼已是看得眼也瞪出來了，這傢伙……要不要這麼變態……這樣的速度的風刃都能招架下來……

「發甚麼呆！」游龍吼了一聲，把震驚著的秋風狼震醒，再次持劍嗷嗷叫著的沖上！

…………

在掌握過後，二人都開始慢慢的把妖狼王的節奏掌握起來。除了那根本無解的瞬間移動撲咬之外，妖狼王能傷到二人的次數越來越減少。縱是如此，游龍被撲倒過兩次之後，雙肩已是鮮血淋漓，要不是回血藥水對他的傷勢有著抑壓作用，加上有幾次偷偷的趁著妖狼王追著秋風狼時，悄悄的施展了「包紮」，此刻的他就是連長槍都拿不起來了。

二人都不知道打了多久，突然妖狼王向後數跳，與二人保持著距離！

秋風狼遊戲經驗比起游龍豐富多了，脫口就叫：「紅血了！」

游龍默默的點頭，仍是那麼嚴陣以待！

「嗷嗚！！！」

妖狼王仰天狼嚎，聲音之大令二人耳朵都發痛！

游龍一驚：「它在叫幫手！」

咪出緊lo

這是不對的，還要更多

唔好咁快清我倉

你大把貨 唔怕射多啲出黎益我地

唔夠

第二十八章──妖狼王之謎

「叫幫手？」

二人對視一眼。

但妖狼王在這嚎叫聲中，二人根本動彈不得。秋風狼搖頭道：「這是系統的設定！該死的！也就是說它紅血後叫幫手的情節是必然的……」

妖狼王叫了叫……叫了叫……再叫了叫……

半響。

妖狼王的雙目也是泛過一絲疑惑。

游龍大喜：「二層的狼都被我們殺光了！因此它才沒有幫手叫出來！」秋風狼也是很快想明白了，哈哈大笑：「這笨狼死定了！」

此刻，二人恢復行動能力同時向著妖狼王沖上！

…………

在他們面前的妖狼王在叫幫手失敗後，身子微微一蹲。

頭上的三撮金毛金光大盛！

金光在它的狼首上凝聚，化成一個金冠。

戴上金冠後的妖狼王，令游龍目光流露出駭然之色！

「秋風狼！快逃！」游龍大吼出聲！！

只見妖狼王向著二人張開嘴巴，秋風狼不屑一顧，風刃他們都吃過好幾次，只要小心點就可以……

「熊！！！！」

一團火紅色的火焰自它嘴巴中吐出！

「火、風雙屬性！」游龍手中長槍一拋一接，槍尾向前一掃。秋風狼被掃開的同時，自己也是向著旁邊猛地一跳！

游龍起身一看，剛才二人走的那條直線已是一條燒焦的火路，可想而見這火焰的威力有多可怕！

看來只能靠那招了……

早在之前，他已經看過自己的那招技能。

死亡的精準。

浪客限界突破技能。

「浪客遊走大陸，看遍人世百態、看破生死。對於死亡擁有一定的直覺。」

「狀態技，持續十秒。技能無法升級。」

「十秒之內，看到敵人身上的致死破綻。該破綻只會出現由零點一秒到一秒不等。同樣造成傷害也隨運氣而定，有極低機率做成一擊必殺。施展過後全身脫力三秒。」

游龍默默的站了起來，開口道：「秋風狼，緊跟住我。」說完，也不管秋風狼的反應，向前直沖！妖狼王由剛才那貼身戰鬥的戰士突然變成遠程炮塔形的法師，口中不斷張開吐出極快極密集的火球及風刃，但剛才的那強力的火線吐息卻是施展不出來，看來也是需要冷卻的。

游龍腳步詭異，時而向左向右隨意的一踏，但卻偏偏總是能把這些風刃火球都閃過！甚至還有時間出槍，把一些快要擊中秋風狼的攻擊都擋住！

「吼！！」妖狼王吼叫一聲，張開大口！

「來了！向右邊閃！」

二人同時向右邊一沖，火路幾乎同時擦身而過，游龍甚至還感覺到因為高溫而微微捲曲的頭髮。幾乎閃過的同時，游龍開啟了「死亡的精準」，扔下了一句：「隨機應變！」就撲身而上！

死亡的精準維持只有十秒，而且在使用過後，全身無力維持三秒。這就是一柄雙面刃，如不是這妖狼王的實力出乎他意料，他也沒打算施展出來。

只見眼前的妖狼王身上有著一個個橙色印記不斷閃爍著！這個印記像是一個符文，充滿著玄奧莫測，同時閃動得極快，這一刻在額前，只是眨眼的時間就已經閃到脖子之上。

妖狼王見游龍已撲到身前，也不再畏首畏尾，雙爪一手帶著充滿切割性的風能量，一手燃燒著熊熊的烈火撲向游龍！

「這也閃太快了吧！」游龍看著那不斷閃爍的橙色印記苦笑！妖狼王巨大的身軀之上，一個不過巴掌大小的橙色印記圍繞著它整個身體閃爍著！

而一些刺擊卻是被妖狼王的風火之爪擋住了！看來戴上皇冠後的妖狼王才是真正認真的時刻！而秋風狼同樣被那揮舞著風刃火焰的爪擊逼得近不到身！

七、六、五……

秒數不斷的倒數著！

游龍心急如焚：「秋風狼！幫我引開它的注意！」

「媽的，怎麼幹啊！我近不了身啊！」秋風狼怪叫一聲，施展沖鋒上前！也不管那些風刃及火焰打在身上，只見血量像倒水一樣下降著！

衝擊，半月斬，震盪斬。

一套普通不過的連技打在妖狼王身上！

妖狼王大怒，轉身就向秋風狼張開嘴巴。秋風狼清晰可見那嘴巴中的火光閃爍……

游龍瞳孔縮得像針尖，死盯著妖狼王的後頸，手中長槍如同自然反應一樣射出！

「啪！」

橙色印記被游龍的長槍刺破，發出一聲古怪的破裂聲音。

「吼！！」妖狼王彷彿遭受到了甚麼重擊一樣，整個身體被轟擊起來，離地數丈向後倒飛，然後重重的跌倒在地上！

零！

正想追擊而上的游龍只感身上一陣酥麻，然後倒在地上動彈不得！

「該死的！秋風狼！那傢伙還沒死！快上去！」

秋風狼還來不及震驚游龍那驚天動地的一槍把整頭妖狼王轟飛，在游龍的大叫下，馬上施展衝鋒向前直沖！衝鋒後的戰士移速很快，緊追著那倒地不起的妖狼王衝去！他也知道此刻分秒必爭，槍如龍那傢伙看出來已是力盡，要是這妖狼王還能爬起來，死的就是他們！

…………

妖狼王那倒地的身軀掙扎著要起來，但前爪一軟，那巨大的身軀再次重重的倒下！那雙妖異眼楮中的紫色如雪消融，剩下的卻是清澈的眼神。只見它的狼目看向洞口。

洞口那邊……站著那名少婦麗麗，目光之中盡是難以置信的與妖狼王對望著。

此時，秋風狼已經趕至，手中長劍高舉過頭：「死吧！！」

游龍正好捕捉到這一幕，大聲喊叫：「停手！！！！」

「呼！！」

長劍落下，妖狼王看著那柄閃爍著光澤的長劍然後閉上了眼楮……

…………

………

……

…

長劍停在妖狼王的額前不到幾公分的距離，秋風狼喃喃自語：「你這傢伙叫我都聽你的……你可別坑我啊……」

「叮！」

二人的腦海中同時響起了任務的聲音：「觸發隱藏任務，妖狼王之謎！」

此時，那紅色的光幕徐徐消散，那名NPC少婦麗麗小跑過來，難以置信的看著妖狼王：「你……你是赫夫！？」妖狼王苦笑了一下，咳嗽了兩聲。

兩口鮮血自他嘴巴中吐出。

慳住駛架嘛都要
男人最緊要持久

屌 乜鳩野劇情黎
救老公嘅又係條女 殺老公嘅又係條女 情深深雨濛濛咁望住老公嘅又係呢條女

乜都係條女

女人

但係....法官大人

情節估唔到先好睇

第二十九章──收服

游龍毫無形象的坐在地上，一邊不斷的施展技能「包紮」去自我治療。他發現包紮比起吃下恢復藥水更加見效。在幾次的包紮過後，他清楚的感受到雙肩那如火燒的痛楚緩緩減弱，那紅腫同樣也在消退著。

看著槍如龍臉上如釋重負的表情，秋風狼不禁心中惡趣味的想著：「這傢伙也不是只有那麼一副死人臉啊！」

縱是如此，二人仍是一邊恢復著自己，一邊聽著妖狼王……應該說是赫夫的說話。

此刻的妖狼王的雙楮如同琉璃般清澈，一邊深情的向著麗麗：「那天，我本以為必死無疑。但當真正面對妖狼王時，才發現它異常虛弱。」

「原來，它正巧到了每個月的新月時期。那時候的它是最虛弱的，我見狀大喜，馬上出手拚命。」

「但縱是它虛弱的時期，也不是庸手。我與它打了半天，當我把刀子刺進它的咽喉時，它的利牙也刺穿了我的脖子。」

赫夫的目光露出一絲悲哀，續道：「本來是同歸於盡的結局，它卻施展了秘法，把我的肉體剩餘的力量都吸收化作恢復，並把我的靈魂都吸進了它的體內。我曾經無數次掙紮，但它的凶氣極強，我一直都佔不了主導權。直到兩位勇士，把它打成重傷。」

秋風狼張開了嘴，此刻已是無言以對，這到底是甚麼劇情的發展啊？竟是如此曲折離奇！

「重傷的它被一直蓄勢待發的我抹殺了，也就是說妖狼王不再存在，只剩下我……被困在它體內的我。」赫夫看了看渾身是毛的身體，眼中泛出厭惡的神色。

麗麗眼楮不斷掉落一顆顆淚珠，一邊哭著道：「要不是因為我，你也不會這樣……」妖狼王赫夫搖了搖頭：「不，你知道的。就是把我換了是你，你也會這樣做的。麗麗，我愛你。」

麗麗哭得更猛了，但同時，她的身體卻是一陣顫抖及透明化。

赫夫目光透露著不捨與難過：「麗麗，你願意永遠都和我在一起嗎？哪怕以任何形式。」

麗麗回以深情的眼神與赫夫對望：「赫夫，我的最愛。我願意。」

就在麗麗的回答後，整個人便化成一點點光點，沒入妖狼王的嘴巴當中。

…………

秋風狼與游龍二人目瞪口呆。這是怎麼一回事？

當所有光點都被妖狼王赫夫吞進嘴巴後，赫夫的雙楮卻是化成一邊粉紅一邊青綠。妖狼王對著二人善意的咧了咧嘴：「麗麗，我的妻子。她早已經死去了。她跟你們說的，都是十多年前的事。你們看到的，是她因為擔心我而殘存於世的鬼魂。」

秋風狼大吃一驚，媽的，自己竟然接到了鬼的任務！

陡然，妖狼王口中吐出女聲：「是的。但因為兩位勇士的原因，現在的我已經與赫夫永遠在一起了。」

游龍拍了拍一臉不解的秋風狼，道：「赫夫把麗麗的靈魂都吸進體內了。」

妖狼王微微一笑：「是的，我們再也不分彼此了。感謝兩位勇士，將我從妖狼王的囚禁中解放出來，還令我們夫妻團聚。我們實在無以為報。」

「叮！」

游龍腦海中響起任務的聲音：「完成任務，提昇一級獎勵（無論經驗值多少）。獲得從妖狼王的寶藏中選擇一樣作為謝禮。技能點2點獎勵。」

游龍愣住了，看著自己變成14級，有點無言……我剩下三份之一經驗就升等了……怎麼不讓我到14級的0%經驗才讓我獲得獎勵呢……

不過那技能點2點的獎勵就令他振奮起來了。要知道現在一級還只給1點的技能點，這一下子就等於連升兩級的獎勵了！更何況還有那未知的妖狼王寶藏……

果然危險與獎勵是並同的……危險越大的任務獎勵就越大。

他看向秋風狼，卻發現秋風狼整個人愣在原地一動也不動。

「喂喂，你怎麼了？被獎勵嚇傻了？」

秋風狼有點僵硬的看向游龍：「我……他……我……」

這時，妖狼王對著秋風狼趴下了身子，高傲的腦袋趴在秋風狼面前：「勇士，你願意讓我跟隨你左右嗎？」

…………

游龍看著有點還在做夢的秋風狼無語：「你真的獲得這樣的獎勵？」

秋風狼點了點頭，臉上仍是一副做夢的樣子：「任務完成，可選擇提昇三級等級，技能點5點；又或者收服妖狼王。」

「橙色史詩級。妖狼王（麗麗與赫夫），特殊座騎、寵物。與主人等級永遠一樣，隨著主人實力增長而成長，死後半小時後可以重新召喚。擁有妖狼王者，可以在20級一轉職業時，轉職成隱藏職業『妖狼勇者』。這是任務給我的原句，我一字不漏的重覆啊！」

游龍那麼冷靜沉著的人，都禁不住仇視著秋風狼。

這到底是甚麼跟甚麼啊！

人家的隱藏職業有頭變態的妖狼王作座騎，我呢！？

說實話，浪客這職業比起最普通的四大職業還要弱，要不是游龍槍術高深莫測，再加上覺醒了「死亡的精準」，將會混得極慘。

秋風狼哈哈一笑，拍了拍游龍的肩膀：「我也看出來了，你的也是隱藏職業吧？雖然我看不懂你的職業有多強，但也不比我的妖狼勇者弱了。放心吧，以後咱們就是兄弟，有甚麼事哥來罩你。」游龍反了反白眼：「你先打贏我再說。」

男人之間，有些友情是打出來的。

在這九死一生的戰鬥當中，游龍多次捨命去救秋風狼，而秋風狼也沒有讓他失望。不止幾次救回游龍，還真的做到了對游龍這個曾經的敵人言聽計從。當然，如果不是游龍喊停了秋風狼，此刻的妖狼王必死，他的那個隱藏職業自然也煙消雲散，這不得不說是有點命運的安排。

雖然秋風狼為人是有點市儈及有點流氓俗氣，但為人還是蠻講義氣的。

…………

二人並肩走向廣場的深處，而妖狼王已經被秋風狼收進包裹裡了。

雖然秋風狼放棄了那三級及五點的技能點獎勵，但他跟游龍一樣，擁有能到妖狼王寶藏中尋找一樣物品作獎勵。而二人現在，正是走向妖狼王存放寶藏的地方。

第一隊cp出現

呢種發展嘅後宮故我ok呀

做咩個個係到FF人地游龍槍捅狼菊花.....

傲嬌已被收伏

2日睇哂600幾章 好爽

大佬你唔好咁痴線

依家出得5%都冇

男人最緊要係持久！
玩得一年半載我本破紋夜又出幾集比你地睇架啦

呢家準備開始追埋 你之前個本召喚武師
又開始無得訓

召喚武師希望唔好失望，叫做五年幾前第一本作品，好嫩口文筆好差

等緊食早餐

第三十章──四件裝備

二人看著周遭金光閃閃，都目瞪口呆。

而一直走著，大多數都是金銀珠寶，當他們拿上手中，還得到可以賣給商店NPC以換取金幣的提示。但當他們走到最深處的時候，已經被最中央的東西吸引住眼球。

那是四件裝備。

「15級橙字裝備，月夜寶弓。弓身呈半月狀，拉至滿弦威力驚人，曾是一名大陸有名的獵人之愛弓。」

「15級橙字裝備，狩夜。劍身呈漆黑，劍中居中具血漕，是一柄殺人如麻的可怕寶劍。」

「15級橙字裝備，耀夜圓盾。盾中心具圓月圖騰，吸收月亮精華，防禦力驚人。」

最後的那柄，游龍一看就知道是它了。

「15級橙字裝備，望月長槍。槍杵纖巧幼細，槍尖由兩輪新月對合而成，同時具勾纏敵人兵器之用。」

秋風狼與游龍二人相視一笑，秋風狼拿起了寶劍「狩夜」，而游龍自然拿起了望月長槍，這下7級的綠字長槍「晨曦之光」只要游龍再捱上一等級就能光榮退休了。

「15級橙字裝備啊！如果把它賣出去不知道值多少錢呢！」秋風狼一副財迷心竅的樣子，看得游龍無語：「這可是15級的橙字武器。算是現在整個真實世界中最強的武器了，可說是有價無市呢！」

秋風狼嘿嘿一笑：「要是把它賣出去，足夠我買一所大的房子吧？」游龍嘆了一聲。畢竟不是每人跟他一樣有著大把的金錢，還是有無數人還是為了兩口飯而不斷的努力中。

游龍看向秋風狼，目光認真的道：「秋風狼，我現在問你一件事，你要很仔細的想清楚再回答我。」

此刻的秋風狼還沒有意識到，這是一個影響他未來人生走向的分叉點，只見他隨口道：「你問啊！」游龍目光凝重：「你對這遊戲是怎麼看？是單純的把它當成遊戲還是怎樣？」

秋風狼有點驚疑的看著游龍：「你被打傻了啊？當然是遊戲啊！不然呢？」

游龍內心頭痛，他們都只是意識進入遊戲，能隨時進出，想法當然跟自己不一樣。應該用另一個說法……

「我想你應該看得出，這遊戲跟以往的不一樣。你可以說這遊戲是另一個人生也不為過。你想想，雖然你放棄了那三級的獎勵，但現在的你已經15級。待你20級轉職成隱藏職業加上手持狩夜寶劍，就是實力差了點，單憑裝備及妖狼王的優勢，你足以成為整個遊戲最頂尖的那一堆人之中。」

「到時候，你大可以做更多的事，刷更高級的副本裝備去賣等等，你覺得到時候的你還會缺錢？」

「但如果你現在把狩夜賣出去……單憑隱藏職業的優勢遠不足夠。」

「這是投資，就看你敢不敢拼一把了。」

游龍想法並不複雜，也不能說是利用秋風狼，他說的全都是事實，同樣也是為了秋風狼的好。但其中一樣更重要的是，秋風狼與自己在此一戰後關係變得很好。秋風狼的實力變強，對於他在遊戲中的生存能力會大大增加。

…………

秋風狼默然。

確實，在現實世界中，他也不過打最普通的工作，住是最小的房間。單是購買腦電波頭盔已是把自己所有的積蓄清洗一空。

這樣的人生，他確實看不到任何希望。

就算把「狩夜」賣了出去，他有一大把金錢……然後呢？坐吃山空？

這時，游龍開口道：「如果你真的有意在遊戲中發展。我願意先給你十萬及一台最高級別的遊戲倉，你可以拿這十萬去租房甚麼的。」秋風狼目瞪口呆，這傢伙竟然還是一個土豪！？

「你為甚麼要這樣做？」秋風狼很直白的問了出來。這反而令游龍有點坦然，秋風狼雖然不算好人，但也不算是小人，就是作惡也是直來直往不轉彎抹角，是個敢作敢為的漢子：「嘿，就算是我為將來的妖狼勇者作個投資吧！將來你可是要還的！」

秋風狼內心天人交加……

他想起了剛才的戰鬥。

平庸如他，卻是在那可怕的妖狼王面前竟然如此勇敢的沖上前？這種害怕之中發著興奮的戰鬥，這不就是他一直在夢中幻想著擁有的生活！？

「媽的！幹了！明天我就把那爛工作辭了，整天就混在裡面了！以後我們兄弟拍擋上，見神殺神見佛殺佛！」秋風狼嗷嗷的叫了起來，看得游龍也是微微一笑。

…………

新手村中，在真實世界不斷的二十四小時廣告轟炸加上各玩家一致好評，增加的玩家數量一直保持驚人的增長著。新手村仍是那麼火爆，無數的玩家進來，然後離開到下一個城鎮，下一群新手再次進來……

而這時，一團光芒從天而降。

光芒消散，是一名穿著武士服的少年，跟其他都是穿著破破爛爛新手裝備的新手相比，他那一身武士服簡直就是牛氣沖天牛逼哄哄！看得眾新手口水流了一地。

只見那少年馬上的查看了自己的屬性，然後苦笑了起來：「竟然真的變零級了……唉……」說完，那少年也不管甚麼，直接就走出村。腰間的長刀長得快要拖在地上，而頭上掛著的ID卻是老掉牙的名字：佐佐木。

…………

當秋風狼和游龍在妖狼洞中與妖狼王大戰的時候，整個「真實世界」當中都被一道公告震驚得愣住了。

「玩家：赤腳走天涯達到20級。開放劇情：圍城。」

「和平盛世的世界，一天突然天空昏暗，雷鳴陣陣……」隨著聲音響在所有玩家的腦海，公告文字的浮現，天空由原本的風和日麗瞬間變成烏雲滿佈。

「在密得把整個白日蓋成黑夜的烏雲當中，卻是飛出了一頭又一頭的怪物、魔物。在魔物瘋狂的攻城攻擊中，人類漸漸吃力不支。因此，他們才開始向導師追求變強的途徑──職業進化。」

就在聲音停了下來的片刻，一道任務提示的聲音響起：「叮！」

「半小時後，魔物圍城。失守一座城則該城所屬的所有玩家屬性值各下降十點，持續一星期；失守該城的所屬玩家在一星期內不得進入任何城鎮（新手村除外）；失守該城將會化成魔城。」

「成功守住城鎮所屬所有玩家屬性值增加二十點，持續一星期；守住城鎮的玩家獲得永久稱號──守城者；守住該城一星期內所有稅收減為零。」

「圍城劇情完畢後，開放職業進化。」

大推龍狼cp

支持，好耐冇睇網遊文

游龍OS: 領養回一頭小狼

文呢？？

第三十一章──圍城劇情

游龍與秋風狼各自拿著手中武器，玩得不亦樂乎。

雖然游龍等級還未到15，但也可以拿在手中把玩，只是無法把武器的攻擊力發揮出來而已。

秋風狼第一時間跑去看了「真實世界」的兵器榜，果然「狩夜」和「望月」這兩柄兵器暫列在兵器榜的第一、二位。當然二人也知道這第一是暫時性的，因為在玩家逐步接近二十級後，當二十級的橙色武器面世後，自己和槍如龍兩把兵器的地位就會大大減退。

而游龍卻已是非常滿意，這一次冒險的成果大得很。

而且想了想也不是那麼出乎意料之外，如果不是自己和秋風狼為了等級而先把整個第二層的巨狼都清掃一空，在妖狼王召喚夥伴的時候，他們必死無疑。

可以說，這次是運氣佔了很大的一部份。

對於游龍而言，最大的得益莫過於與秋風狼結成好友。而且經歷過這次生死戰鬥，二人的友情很牢固，加上秋風狼的妖狼王，當他轉職成妖狼勇者後，在一些危險的戰鬥時，也可以找他幫忙。

…………

當二人離開妖狼洞後，秋風狼馬上就被公會的人各種頻道炸呆了：「冷靜！冷靜！都搞甚麼了！」

「是老大！」

「老大，出大事了！」

秋風狼在聽過公會一堆人的解釋後，終於知道發生甚麼大事了。

他看向游龍：「有人踏入20級了。」游龍默默的點了點頭，剛才他也沒閒著，一邊看著系統公告的解釋。

這個圍城的活動……不像表面上那麼簡單啊！

「單從系統公告中，明顯的分出『守城成功』與『守城失敗』兩類人，就明顯看出他們想做出的競爭氣氛。這種分出來的成功者與失敗者的分法，令他們對於守城更加熱衷……」

秋風狼聽到一愣一愣，然後搖了搖頭：「我是個粗人，這些那麼複雜的東西我都聽不懂。在我手下的匯報下，已經有大部份的玩家打算離開尤達城，趁著活動未正式開始時，投靠那些有著大公會支撐著的大公會的城鎮。你看我們要不要也跟著去？」

游龍搖頭：「晚了。」

在看到秋風狼面上仍然疑惑不解，只得耐著性子解釋：「每個城容納人數都有限，否則也不會分出四個城鎮。雖然玩家人數很多很多，但分出四個城隨機平均分配的話，也不會容納不了。但現在……弱的玩家都去認為比較強的城……」

秋風狼也是有點急了：「那怎麼辦？失去了城鎮可是非常非常麻煩啊！先不說交易所、旅館這些，單是沒有雜貨店去買藥水及武器店防具店來維持耐久度就夠麻煩了。」

游龍點了點頭：「我知道。現在沒辦法了，只能守住尤達城了。先回去再說。」說完，二人便馬上向著尤達城飛奔而去。

途中游龍把臥龍面具戴上了，對著滿臉驚愕的秋風狼道：「隱藏身份。對外別說出我的ID，隨便叫我面具好了。」秋風狼點了點頭，經過與妖狼王一戰後，對於游龍，他已是佩服得不行了。特別是自己在對著游龍每一次聽從後，都換來難以想像的成果。

單是看自己竟是聽從游龍沒有殺掉妖狼王，而令自己獲得了妖狼勇者的進化資格了。

因此，秋風狼也沒有去過問太多，他總是感覺到游龍的不一樣。

他的強，卻是伴隨著那難以言喻的神秘。

…………

當游龍與秋風狼來到尤達城裡，游龍馬上感覺到……

人好少。

比起之前那人山人海的尤達城，現在可以說是人跡罕見。

而面前卻是一大群人，大概有數十人，這些人的身上都有明顯的狼頭標誌，看來都是秋風狼旗下公會的手下。這些人看見秋風狼明顯鬆了一口氣，但很快就以奇怪的目光看向身邊的游龍。

身旁的人卻是戴著一副奇怪的面具，一言不發的站在秋風狼身邊四周打量。

狗鼻第一時間就說話：「老大，怎麼辦了？單憑這等人數肯定不足以守城吧？」秋風狼一副沉思的樣子，但其實偷偷的在密語游龍：「喂喂喂，怎麼辦？我該怎回答啊？」

游龍沒好氣的回道：「現在你是會長還是我是會長啊！」

秋風狼臉上平靜，一副老神在在的道：「你腦子好啊，當然要問你啊！這叫各施其職！」

游龍哼了哼，道：「再看一看有沒有位置讓我們這些人去吧。」

秋風狼點了點頭，然後馬上派手下的人去搜集資料。很快，資料就回來了：「老大，天雲城、地隆城都滿人了。我們想用傳送陣過去回報的是人數已滿。至於永達城的情況跟我們差不多，有兄弟過去看過了，人數是比我們現在多了一點，而且聽說那邊有一個叫『冥界』的公會在不斷召集著人，準備垂死反抗。」

游龍摸了摸下巴，然後密語秋風狼：「我們也不要坐以待斃，吩咐手下，召集整個尤達城的玩家一起守城。距離圍城還有二十分鐘，我先去永達城一趟，這裡就交給你了。」秋風狼急了：「你要去哪？」

游龍目光凝重：「雖然不知道這圍城的怪物到底有多強，但根據我推測。這劇情當真，必然會有一至兩個城會隕落。這是必然的，而現在這樣看，就會是永達城和我們尤達城了。」

「因此，永達城我必須去一趟。」

…………

游龍踏入傳送陣。

幾乎幾個呼吸之間，面前的畫面已是變得陡然不一樣。

雖然建築風格也是極其相像，但游龍明顯從一些位置明白自己已是到達了永達城。

待傳送陣法的光芒散去，幾個站在傳送陣旁的人也是一愣，然後便熱情的走了過來：「這位是同樣永達城的兄弟嗎？我們是『冥界』，相信你也不陌生吧？現在圍城活動即將降臨，相信你也知道天雲城與地隆城都滿人了吧？要不團結在一起？」

游龍看了看幾人，竟然實力都不弱，最低的都是11級的。

很快，游龍的頭頂出了文字泡：「我想要見你們會長。」

多文啲得唔得啊

我都開始睇緊

盡量架啦兄弟

好多人睇完召喚武師都會懷疑三個故仔係咪同一個人寫

唔係寫哂喇咩

早午晚啦三更啦
早晩一更 要出成年呀

結盟？？

係呀，但keep住係到連載刷下存在感

差唔多架啦！
我得閒就派多更得閒就派多更

怕唔想等直接揾全文

呢到睇有愛d呀！
同埋應該錯字會少d

記得改走d北方用字

例如ｄ咩？
我注意下

第三十二章──永達城

幾人一愣，笑了笑道：「我們家會長是大忙人，現在正聚集著永達城的玩家呢。跟我來吧。」說完，便率先而走。另外幾人便仍站在這裡，等待玩家。

這名叫「刀不見血」的玩家一邊跟游龍說著「冥界」有多強大，一邊與身邊的人打招呼。而聽著刀不見血的介紹，卻是令游龍暗自心驚：「這公會……比秋風狼的風狼之嚎強上不知多少倍了。」

他們單是十級以上的會員就是佔了八成以上，其中十五級以上的玩家有十人以上。這是一個很強大的數字，在這個真實世界的局面中，算得上是很強大了。

畢竟這遊戲才開了接近兩週左右的時間，擁有這等數量已經是很厲害了，算得上是一、二線排名的強大公會了。

但……

這麼強大的公會，竟然被逼留在永達城？

一邊走著，二人漸漸走到城鎮的中心，永達城廣場。

這裡的人流多了很多，不過游龍知道，整個永達城現有的絕大部份玩家，都聚在這裡。

「借一借，抱歉。讓個位置，抱歉。」刀不見血一直拉著游龍向前走著，而這些玩家看見刀不見血，也是客氣的讓出路來，看得出刀不見血在冥界的地位也不低。

在刀不見血的開路，二人也是走了數分鐘才穿過人流，走到正中心。

「刀少，回來了？」數人都打著招呼，而這幾日都是15級以上的強勁玩家。刀不見血呵呵一笑：「會長呢？」幾人搖頭道：「會長正忙著呢。」這時，游龍便走上兩步，頭上頂著文字泡：「能否請你們會長相見？我有重要事找你們會長相議。」

幾人都皺了皺眉頭，打量了一人游龍。但游龍臉上血紅的臥龍面具緊緊籠罩著，看不出端倪：「刀少，這位是？」

刀不見血苦笑了一下，他也沒想到帶來的這傢伙竟然那麼單刀直入：「剛才在傳送陣看到的玩家，打算找他加入我們對抗的軍團中……」因為臥龍面具的特效，刀不見血無法探測到游龍的等級，但看著這個臉戴血紅龍紋面具的怪人，他總是有一種若有若無的壓逼感。這種壓逼感……他只有在少數人當中感受過，其中一人，就是他們的會長。

…………

幾人相視一眼，都搖了搖頭：「現在時間緊逼，距離圍城只有十五分鐘。時間很緊逼，因此會長沒有時間見你。如果你有甚麼事，你可以先跟我們說……」

「你能話事嗎？你說的話能代表你整個冥界公會？」游龍頭上頂著冷冰冰的文字泡，目光平靜的看著他：「如果不能，請馬上通傳一聲。」

「媽的！」一人跳了出來，指著游龍道：「你這傢伙算哪根蔥？我們會長何等人物？不會隨便見些豬豬狗狗的！你要是要我們通傳，先打贏我再說！」說完，一根金光燦爛的旗幟從天而降，落在游龍與這人的面前。

「切磋金旗！」

「你收到來自玩家──不生不滅的切磋挑戰，是否接受？」

刀不見血與其他幾人對視一眼，但都沒有出面阻止。

也是有種想教訓一下這囂張的傢伙的意思。

游龍臉上平靜，默然的選擇了接受。

「5。」

「4。」

「3。」

數字在切磋金旗上浮現並倒數著。

不生不滅看著游龍臉上露出獰笑：「小子，我不會留手的。」

「1！」

開始！

時間倒數完畢，不生不滅便馬上手提雙手重劍血著游龍沖鋒而來！

戰士一系可使用的武器還真多，像雙手重劍、單手劍、單手刀、長槍都是能夠使用的。而雙手重劍走的是剛猛，攻擊範圍大及攻擊力較高的路子，但同時失去的是攻擊速度。

游龍看著這傢伙，手中晨曦之光祭出，不退反進，長槍畢直的向不生不滅的雙手重劍迎去！

那在旁邊看著的幾人看到這個面具怪人竟然與不生不滅正面對抗，都是暗自嘆息或冷笑。刀不見血搖頭道：「雙手重劍的判定在戰士可用的武器中排行第一。長槍雖然也不弱，但單是以判定而言，絕對是輸定了。」

身旁的一名玩家也是冷笑一聲：「也好，讓這傢伙知道不是哪來的垃圾都有資格見會長的。」

長槍正要與雙手重劍交鋒！

游龍那畢直的直刺悄然一側，同時由雙手持槍變成單手持槍，這還不特止，那握著長槍的手掌如同撫過槍杆般滑到長槍杆的末端！

「甚麼？！」

不生不滅一驚，雙手重劍重重斬下！卻是斬了個空，斬擊剛好在游龍身前的數公分位置落下，而長槍卻是越過了雙手重劍，一下刺在不生不滅的腰間！

一道紅光閃爍！

游龍得勢不饒人，攻勢連綿不絕，槍尖如雨點不斷落在不生不滅的身體之上，任由不生不滅如同憤怒吼叫及反擊，都是被游龍恰好閃過攻擊，就連戰士的幾招攻擊技能都使出，竟是連游龍身子都打不中一下。

「勝者：？？？」

金旗之上浮出了文字，然後便消失於空氣之中。

兩分鐘……沒掉血擊倒了不生不滅。

那剛才還在冷笑及嘆息的一眾冥界強者都啞然失聲。不生不滅在冥界公會不算最強，但也排得上前十。換了是他們任何一人，都能擊敗他，但卻不能毫不損傷及毫不掉血的擊倒他。

「我現在可以見你們會長了嗎？」

冷冰冰沒有感情的文字泡浮在游龍頭頂，明顯沒有太多囂張的意思，但卻是睥睨眾人。

「甚麼事？怎麼那麼吵？」一道略顯陰冷的聲音自廣場中的帳蓬中響起。當這帳篷響起聲音後，那剛才一眾桀驁不馴的冥界高手都恭敬的低下腦袋。

「會長，有人找你了。」

「哦？」陰冷的聲音略顯好奇的應了一聲。

一道黑影緩緩的從帳蓬中走出來，當這人從帳蓬走出來後，周遭竟是安靜一片，就連非冥界的會員都是沉默了起來，以示對他的專重。

至於這人的那略顯陰冷的臉龐卻是游龍並不陌生。

他的腦袋上頂著ID：「哈帝斯。」

一路食早餐一路睇

牛逼嗰啲

早一餐晚一餐

係wo！
睇番自己依家寫緊果本都冇用牛逼，原來遊戲之道果時有用！
改下先！

睇哂佩服你嘅佈局

以下劇透 未睇勿開

嘩舊防劇透野咁有霸氣ge
我又試下先

Epic fail 要落幾層先得架 作者劇透算唔算劇透

屌.....
嬲左，又冇得刪Post

最大的伏筆冇了

屌...

見到唔對路，即刻飛左

埋左好耐伏線，唔好睇劇透呀透左唔好睇

柒到唔敢睇

即飛加一

抵錫

劇透 未讀500章後勿開

加更賠罪啦

同意加更

加更

呀媽我得左啦！
加啦加啦

第三十三章──魔神復活

把時間撥回數天前，也就是游龍剛與哈帝斯相遇過後。

拾起了游龍留下的暗影之匕，他開始漸漸的回想起游龍所想的一字一句。

「反應快也沒用，你身體跟不上……」

「喔？你的手算是很快，但沒有手臂的配合，搞甚麼啊？」

「笨，你都知道我從這邊攻擊，用不著那麼大動作去閃避啊！輕輕一跳不就閃了嗎？」

「多餘的閃避動作，只會變成下一個破綻。」

漸漸的，他開始去跟一些野外的怪物戰鬥，當中腦海不斷的去想著那個惡魔說的一字一句，同時身體也開始去調整……調節。

當他醒過來時，那些他以往打不贏的怪物已是能輕鬆擊倒。

再遲鈍的他，早就明白了原來那神秘人是一直在指導他。

彷彿重生過後的哈帝斯，回到了那個公會「冥界」。這個由他建立，裡面聚集的人大多數都是從神鬼之戰中轉移過來的頂尖玩家而成的公會。

但會長早已不是他。

因為進入真實世界，身體不協調的他被人質疑。一名以往是他副手──撒旦，認為哈帝斯再沒有資格領導他們，要求讓位。同時也接任了冥界的會長之位。

永達城，是冥界成員的聚集地。

刀不見血，不生不滅等會員都上下打量著哈帝斯。他們都很尊重哈帝斯，但他們……尊重的是以往的那個遇神殺神、遇佛殺佛的哈帝斯。而現在，只是念著舊情的尊重。這世界就是如此現實。

「哈帝斯大哥，你怎麼又回來了。」撒旦的聲音很是熱情，但已經看穿他真面目的哈帝斯只想吐：「回來當然是有事。」撒旦哈哈一笑：「是大哥在外有事了？誰得罪了你？我說啊，這遊戲比神鬼之戰難玩得多了。沒事的話就別胡亂出外惹事啊。畢竟這裡不再是你獨大的神鬼之戰了……」

這時，刀不見血、不生不滅等一直跟隨著哈帝斯的幾位老人臉上都不太好看了。這撒旦說話未免也太過份了。

「撒旦，你嘴巴給我放乾淨點。當年不是哈帝斯手把手的教你玩，你有今天？」站在刀不見血身旁的一位老玩家站上兩步，冷笑一聲反唇相譏。

撒旦臉上的笑容微微一僵，聲音略帶陰冷：「鎖魂，你是想作反了？」

那名老玩家鎖魂同樣冷笑一聲，他這樣跑出來說話，已是豁出去了！

哈帝斯手一伸，擋在鎖魂面前：「撒旦，你知道我。我不愛廢話。」

「嗖！」

一根金燦燦的旗幟從天而降，插在撒旦與哈帝斯二人之間：「一對一對決，誰輸了就脫離冥界。」

撒旦的臉色已是徹底的冷了下來：「哈帝斯，我很好奇。你這個手腳不協調的宅男，甚麼時候有這等自信跟我單挑？」撒旦見已撕破了臉，也不需要再偽裝甚麼。

哈帝斯臉上勾起一勒冷冰的弧度：「你怕了？」而一眾神鬼之戰的老人更是看得心頭俱顫，這種睥睨天下的氣勢！這種張狂的話語！令他們彷彿看著電腦螢幕前的那個魔神．哈帝斯！

「我怕！？」撒旦怒極反笑，按下接受，聲音充滿怨毒的道：「這次我要你徹底知道，這裡已不是神鬼之戰！現在已不是你的時代了！」哈帝斯沒有說話，只是臉上那冰冷的弧度像是最徹底的反擊，看得撒旦心頭暴躁。當倒數完畢的瞬間，便向前直沖，同時手中從腰間摸出了匕首！

一旁的刀不見血看得憂心忡忡：「哈帝斯老大等級只是11等，而撒旦可是14等啊！這當中相差足足3等……」

不得不說，撒旦確實技術高超，本人的他是一個運動好手，攻擊確實強悍。撒旦看著在他如狂暴雨的攻擊之下狼狽閃避的哈帝斯，臉上猙獰大笑：「你看到了吧？這裡是真實世界，Real Worth！不再是以往只有你橫行的神鬼之戰！憑甚麼我就只能在你陰影之下生存！？憑甚麼人們說起神鬼之戰，就只會記起你哈帝斯！？你憑甚麼！？」說到最後，撒旦便是一個快速沖前，二連斬放出，但就在哈帝斯堪好閃過的同時，撒旦瞬間便施放出了獵人的10級技能──影襲。

！

哈帝斯一驚的同時，撒旦冷笑道：「死吧！」

影襲，中短距離瞬身技能，能令獵人快速接近敵人並造成必定暴擊的傷害！可以說是獵人走刺客路線的強悍技能！

「叮！」

撒旦愕然一看，只見自己的匕首刃尖，恰好被哈帝斯的匕首擋住了！

「這就是你的野心？這就是你背叛我的原因？」哈帝斯目光平靜的與撒旦相視，卻是充滿不屑的笑了一聲：「幼稚透頂！」

「呼！」

哈帝斯握住匕首的手臂如同消失了的黑影一樣，而當撒旦回過神來的時候，只看到自己的血量不斷的下降！

「不甘心立於我之下，就去努力鍛鍊！不甘心當我的影子，那就變成比我更加強大的光！只會這樣耍小手段、玩陰謀，這些都不是正道！」哈帝斯一邊說著，周遭的人目瞪口呆的看著哈帝斯那如同消失了的手臂。但卻是不斷的攻擊的聲音響起！

「不可能！」撒旦怒喝一聲，捕捉好面對著哈帝斯揮來的攻擊，身形猛地向後一躍。

哈帝斯冰冷的聲音響起：「過大的閃避動作，只會變成你下一個破綻。」話語剛落，哈帝斯已經消失於原地不見。

影襲！

一個大大的數字跳起，匕首刺在撒旦的胸前。弱點特效加上影襲百份之一百的暴擊機率，把撒旦剩餘的血量一下子打掉。

「勝者：哈帝斯！」

金旗之上彈起文字，然後消失於空氣中。

哈帝斯看著跪倒在地滿面不甘的撒旦：「你輸了。」

…………

哈帝斯看著眼前這人，幾乎在第一刻，他已經認出了這個戴著面具的變態。之後他的目光落在這人手中的長槍之上，心下更是漏了一拍！晨曦之光！這本是屬於他的裝備，被他自願性「換」來了暗影之匕。

看著哈帝斯那略顯局促的眼神由自己的身上移到手中的長槍，面具下的游龍勾出一抹玩味的笑容。

正當哈帝斯驚疑不定的時候，一道系統聲音響起：：「你收到來自『槍如龍』的好友邀請，是否接受？」

繼續

睇哂全本了

4日睇哂咁多章,留名等睇少錯字版本

多謝支持呀惡魔蝙蝠隊

好狼死

樓上用2日睇哂果位真係好癲我用差唔多5日先睇哂

收伏狼，之後到哈帝斯，都係傲嬌
不難想像之後會有互相呷醋情節

....難道５日的閣下就唔癲咩

槍得一支，梗係要爭

快！ 摸多摸多！！！！！

今晚整多章

屌 第一次唔敢睇member only嘅reply

唔好呀，谷成500幾章最大ge坑黎架
忍住呀！

深淵！係深淵呀新世界嘅大門就喺面前

搞到好想一炮過清左佢

邊到有得offline睇正版 今晩零晨機 想試下清你倉

一晚就想清到？少年你太年輕了600章 當每章2000字 不多說了

挑戰極限

咁多留言，全部都係方框

作者自爆係咩玩法？

好想要文呀

我忍唔住喇 要去penana先睹為快

真 強烈要求樓主出快啲

召喚武師>遊戲之道>>>>>>>>>>>>>>>破文夜

黎緊啦大佬

破紋夜真心正！期待實體書

你班友真係癲佬黎

係lo可

不要再說鳥，同班fd講完比人笑左成晚

怕自爆ｍｏｄｅ唔敢出聲中

多謝大佬支持

第三十四章──說服

這下哈帝斯更是身體微微一顫，看著游龍的目光越發古怪。

察覺到哈帝斯的古怪，刀不見血、不生不滅、鎖魂等冥界的核心成員更是目光不善的看向游龍。不生不滅更是再次把手中的雙手重劍拔出，待哈帝斯一聲令下就是開紅動手！

游龍感受到來自不生不滅等人的惡意，目光也是微微冷了起來。隨著他的目光變冷，眾人也是感受到一陣奇怪的寒意，彷彿眼前的不是一個人，是一塊萬年寒冰。

受到氣機的刺激，哈帝斯一個激靈，連忙大聲喝道：「幹甚麼！都作反了？放下兵器！」說完，便馬上就按下了接受，在私密頻道連忙問道：「是你？真的是你？」

游龍呵呵一笑，只是面具下的他看不出任何端倪：「當然是我，不然呢？看來你進步很大呢。」游龍也是微微驚訝，眼前的哈帝斯氣息很是隱秘，特別是剛才在帳蓬中更是完全感受不到他的存在，就像影子一樣悄無聲色。

哈帝斯乾笑幾聲，本來得到他的稱讚自己應該開心。但那次……足足持續半天的虐待……對於這個變態，哈帝斯可以說是既驚又怕。

「怎麼了，不請我進去坐坐？」

「嘿……嘿……」哈帝斯強定心神，拍了拍手道：「好了，這位高手我也認識的，沒事沒事，都散了吧。」說完，便擺手：「請進。」游龍也不客氣，把晨曦之光背在背上，施施然的走進帳蓬消失不見。

待游龍進入後，哈帝斯尾隨進去同樣消失不見，留下面面相覷的眾人。

…………

游龍上下打量了帳蓬，臉上饒有趣味。

外面看進來不過人高的帳蓬，卻是在進入之後極大。雖然沒有說是豪宅那麼誇張，但起碼也是足有兩米高的樓頂，燈火通明設施齊全。

哈帝斯看著這個上下打量著帳蓬的變態……

變態，怪物，這些都是哈帝斯給他的稱號。

游龍除下了面具，既然這人早就認出他，也沒有偽裝的必要：「這帳蓬是好東西啊。」

哈帝斯再次乾笑兩聲：「這帳蓬雖然不太貴，但是個消耗品。每次使用過一天就會消失不見。要是買永久就真的太貴了。」說完，他再次仔細的看著游龍的臉龐，一眼看上去沒甚麼特別。但游龍的臉龐卻是那種極其耐看的臉孔，加上長期與書及電腦打交道，令他外表有一種文皺皺的書生氣質。單看外表根本看不出裡面是一頭怪物、野獸、超級變態、虐待狂……

「你……是真人嗎，是玩家嗎？」

游龍聽後一愣，隨即失笑道：「當然，不然你以為我是甚麼。」哈帝斯那平時威勢赫赫的外表此刻卻是傻愣愣的道：「我曾以為你是NPC，以為我遇上奇遇任務了。」

游龍失笑一想，確實自己當時多事指導了一下他，又留下了橙武暗影之匕，這樣一想又確實蠻像奇遇任務。

游龍搖了搖頭，不再想這些有的沒的：「我來找你有正事，聚舊留在晚點吧。」哈帝斯坐在椅子上，同時擺了個請坐的手勢，道：「你說。」游龍也不客氣，坐在哈帝斯的對面：「你現在是為了圍城作準備吧？」

哈帝斯目光一閃，也不否認：「當然。」

游龍略一好奇的問道：「以你實力……怎麼可能還留在永達城？」哈帝斯呵呵一笑，此刻的他才有了幾分當年神鬼之戰第一人的風采：「手下那麼多人，天雲城和地隆城都容不下那麼多兄弟，難道要我們幾人獨自進去嗎？呵呵，這我可做不出。」

游龍臉上不動聲色，但眼楮深處還是泛起一絲欣賞：「我們合作吧。」

「喔？」哈帝斯臉上卻是凝重了起來，換了普通事，自己還是可以表露出對這個變態的害怕，但如果是關於自己手下的一班人可就不能那麼亂來了：「說說看。」

「尤達城的情況跟這裡差不多。」游龍坐直了身子，緩緩的道：「我建議是，合則兩利。」哈帝斯也是目光一閃：「你意思是……」

「棄城！」游龍斬釘截鐵的道：「兩城之間，必然要放棄一個了。」哈帝斯有點目瞪口呆：「你意思是，直接放棄一個城讓怪物佔據？」游龍點了點頭：「趁時間還有十分鐘左右，你馬上交代下去，所有在永達城的玩家都前往尤達城參戰，這樣我們起碼有五成機會。」

哈帝斯苦笑了一下：「才只有五成嗎……」

游龍目光有點凝重：「你不明白。這遊戲的設定，你沒有留意到嗎？它一開始就說明瞭：『失守該城將會化成魔城。』」

「單從這一句，已能推測出，系統必然會令一至兩個城隕落變成魔城，甚至這些魔城本來就是遊戲系統讓其出現成為下一個副本、練級地點等。」

「現在看來，最大機會成為魔城的，就是永達城跟尤達城了，因為我們太弱了。」

游龍看了看手機的時間：「現在還有十分鐘。你每猶豫一分鐘，勝算就會少一成，你自己選擇。」哈帝斯目光也是冷冽一下，站了起來，那以往神鬼之戰第一人的氣勢同樣驚人：「最後一個問題，為甚麼是我們永達城的玩家來幫你們尤達城守城？而不是你們尤達城的人來我們永達城？！」

「除了因為天雲城、地隆城已滿之外，我們對永達城這個第一個的城鎮有著歸屬感。我們實在不想放棄這個城鎮！」

游龍同樣站了起來，與哈帝斯平視著：「原因很簡單，因為永達城有你們。你們早已經聚集了九成以上還存在永達城的玩家。只要你們冥界現在發號施令，十分鐘時間，足以讓你們整體有九成以上的玩家加入尤達城參戰。而我們尤達城只是在大概十分鐘之前才剛剛開始整合，現在整合到五成以上的玩家就算好了，其他的大概都只會各自為政。」

「一邊是90加去100那邊，一邊是50加去90那邊，你自己計算看吧。」

游龍走前兩步，與哈帝斯只有一步之距：「你選擇帶著你的夥伴一起帶著你偉大祟高的歸屬感地被滅城，然後一個個流離失所。還是放棄你所說的歸屬感，來到尤達城背水一戰，你自己選擇。」

說完，游龍便戴回了臥龍面具，頭也不回離開帳蓬。

有冇人有link？好想一次過追哂佢

第三十五章──雙方聯手

在帳蓬外的冥界眾人看著那面具怪人步伐平靜的走出來，都是臉色古怪的打量著他。但游龍又怎麼會理會他們，而是自顧自的向著傳送陣走去。

「秋風狼，準備成怎樣了？」

「還好，雖然我們風狼之嚎一直以來聲名不太好。但還留在尤達城的公會中，只有我們算是規模最大了。在沒有選擇之下，他們都聽從了我們的調動。對了，你去永達城幹甚麼了？」

游龍輕輕一笑：「找幫手了。」

…………

在帳蓬中的哈帝斯臉色複雜，當游龍離開帳蓬後，便全身無力的坐回在椅子上。游龍的話如同魔音一樣在他腦海中不斷的徘徊……

……

「滴。」

手機發出一下不大的聲音，卻是把哈帝斯整個人嚇得站了起來。

九分鐘。

這是他給自己手機設下的每一分鐘發出聲音的計時器。

「你每猶豫一分鐘，勝算就會少一成，你自己選擇。」游龍這句話卻是陡然從他腦海中彈出！哈帝斯連忙沖出了帳蓬，甚至利用了全城擴音器：「各位永達城的玩家。分被破之，合則兩利！我們收到了來自尤達城的玩家的請援，信任我哈帝斯的人，就馬上前往尤達城！」

這一連三次的全城擴音器，把永達城的人都震呆了。

這都是甚麼跟甚麼啊？

永達城中的玩家一下子就吵了起來。整個廣場吵得像個鬧市一樣，甚至無數玩家都瘋狂的詢問著身邊的冥界會員。

但冥界的會員雖然同樣驚訝，但他們表現出來卻是非常平靜。

冥界的會員，有八成以上都是從神鬼之戰轉移過來的資深玩家，先不論其實力，單是那種氣質就跟普通玩家不一樣。

哈帝斯無視周遭瘋狂起來的永達城玩家，平靜的向著永達城的傳送陣走去。在他開步走的時候，鎖魂、不生不滅、刀不見血及幾名實力最強的冥界親信率先尾隨著他的步伐。

漸漸，整個冥界的會員都尾隨著，變成了一隊由哈帝斯領頭的長龍，平靜的離開廣場，向著傳送陣滾滾而來。

那些一直吵鬧著的永達城玩家也漸漸的平靜起來，看著冥界的隊伍，臉色複雜。

很快，一名、兩名……

有了人領頭，無數永達城也尾隨著哈帝斯的冥界隊伍，向著傳送陣走去。

…………

「滋。」

游龍眼前經過一陣模糊，便再次出現那熟悉的尤達城，而幾人在傳送陣前等著，其中一名正是與游龍交過手的秋風狼左右手之一──狗鼻，不過他也認不出來戴上了臥龍面具後的游龍：「面具大哥是吧？老大等很久了，吩咐你一來到便帶你去廣場。」

跟隨著狗鼻，二人一路走往尤達城的廣場，途中游龍分明看到很多玩家自城中的各處向著廣場匯集。

到達廣場，秋風狼可沒有哈帝斯那麼拉風的帳蓬，便是急急的跑來，密語著：「接下來怎樣？」游龍回答道：「吩咐幾名玩家，都在由傳送陣到廣場的路清空，讓永達城的人直接過來。」

秋風狼悄悄的嘀咕著：「你怎麼這樣肯定人家永達城的人會過來……」

就在這時，公會頻震驚了：「會長！好多人！傳送陣好多人傳送過來！數十……上百，人數不斷的增加！」秋風狼連忙破口大罵：「你白癡啊！？還不連忙清空傳送陣到廣場的道路給他們過來！」好在風狼之嚎的玩家都是習慣了秋風狼這種「獨特」的溝通方式，也不以為然，連忙清空及指導來自永達城的玩家前往尤達城廣場。

隨著永達城的玩家魚貫進入，時間剩下五分鐘。

這時，系統公告響起：「距離圍城時間剩下五分鐘。時間一到，所有傳送陣關閉。」

在永達城的玩家聽到這公告，一些抱著觀望的玩家也坐不住了，加入了傳送的大軍。

而尤達城中，帶領著永達城玩家的自然是哈帝斯。

在他面前的玩家無不紛紛讓路，長久成為神鬼之戰的第一人，哈帝斯的氣勢並非普通人可比。在他那陰冷的氛圍之下，很快就來到了尤達城的廣場。他的目光一下子看向游龍及秋風狼。只見他右手一揮，一道帳蓬出現在廣場：「是否該為此戰商議商議？」游龍點了點頭，密語哈帝斯：「秋風狼是風狼之嚎的會長，他也會跟著我進來。」

哈帝斯無所謂的點了頭，然後三人先後的進入了帳蓬。

當三人進入後，那一直跟隨在哈帝斯身後的幾名15級精銳玩家便呈包圍式擋在帳蓬之前，禁止任何玩家的進入。整個冥界的會員的陣營一下子展開，像一個蜘蛛網一樣包圍在帳蓬的四周。相比起之下，風狼之嚎的玩家就像烏合之眾一樣，既驚又怒的看著那些無視他們的冥界會員佈下防線。

事實上，冥界確實有自傲的本錢，絕非風狼之嚎這些小貓小狗的公會能相比。

…………

帳蓬中只有他們三人，游龍也不再戴上面具，脫下便道：「劇情快要開始了。我推測會在最後的一分鐘，甚至在劇情開始的時候才知道守城的流程是怎樣。但我們先討論一下分工。」說著，他看向哈帝斯：「哈帝斯，你照樣跟你冥界的會員調配那來自永達城的玩家。我和秋風狼則是與尤達城玩家進行合作。這樣可合適？」

哈帝斯目光平靜的瞄了秋風狼一眼，然後看向游龍：「他，能信得過？」

秋風狼怒了：「小子，你這是甚麼意思？」

秋風狼是一名出了社會工作的男人，大概三十歲左右，對著看起來二十多歲的哈帝斯叫聲小子還真不為過。哈帝斯冷笑一聲：「我真的要跟這樣的愣頭青合作？槍如龍，你實力雖然強悍，但看人的眼光未免差了點。」

秋風狼聽到後再也忍不了，從腰間拔出了狩夜劍。

哈帝斯再次冷笑一聲，身形如同影子一樣消失在原地。

秋風狼瞳孔一縮。

「叮！」

狩夜劍擋在胸前，哈帝斯手中的匕首卻是釘在劍身前。

短暫的停頓過後，雙方同時退後五步！

秋風狼目光兇狠了起來，他本就是市井之徒，這種凶性被打了起來越發劇烈，直要從包裹中召喚出妖狼王的時候，游龍走了出來擋在二人面前：「好了。是不是要任務還沒有開始就內亂打死了？」

已經等唔切

三角關係

計時間的確係哈帝斯係大婆，見到二奶唔畀啲厲害佢睇吓，第時點立足？

爭風吃醋

突然由網遊變左宮心計之深宮計

終於睇完 召喚武師

邊到有得睇 吊住好膠

唔好爆粗鬧我寫得咁7

呢幾日都唔駛睇住啦，見個個都掛住睇馬明

今日一口氣睇左100章 好攰

慳住駛呀ching
身子要緊呀

幾時有得睇破紋夜啊

睇馬明都係16分鐘啫，大把時間追遊戲之道

我有睇，快！

係度見到子爭

其實我鐘意睇召喚武師多d

要好多文呀

希望今個月尾出得切書啦

駁唔到呀

子爭大大捧場

第一個人咁講！
多謝你呀

錫住身子呀

第三十六章──魔物攻城

聞言，哈帝斯也是輕哼一聲，臉色緩和了一點：「就看在你能擋下我一招的份上吧。」說完，便收起了匕首。

秋風狼也是再沒有召喚出妖狼王。

才剛從妖狼洞出來，才剛被游龍地獄訓練過後，現在的秋風狼正處於最巔峰的狀態，反應極快。哪怕是一些風吹草動，他都能作出反應。相比於妖狼王那招無解的撲咬，影襲雖快但也不是無可破解。

「哼！」

秋風狼也是重哼一聲，沒有說話。

就在這時，系統聲音再次響起。

「兩分鐘後開始魔物圍城。兩分鐘後開始計算城裡戰力，按照城裡實力決定圍城魔物實力及數量。撐過波次後即守城成功。」

游龍摸著下巴，自顧自的道：「果然……」秋風狼一聽就臉色不太好看了：「你這小子又果然甚麼，有甚麼就趕快說出來。」游龍臉色上古井無波，開口道：「遊戲中雖然進行劇情，但也是給了一些變數，那就是這種計算城裡實力。也就是說，雖然我們現在尤達城的玩家比起天雲城、地隆城的人少很多，但相對而言，所需面對怪物的數量應該會減少。勝負還沒分呢。」

「事不宜遲，秋風狼先吩咐手下把城裡東南西北門的通道都清好。任務一開始，我們就出發！」

三人又是討論了一下待會發配任務的問題，主要都是由秋風狼負責調配尤達城的玩家、哈帝斯調配永達城來的玩家，而游龍開了一個聊天頻道把二人都拉了進來，對二人進行總調配。

就在這商議調配後，最後的兩分鐘也倒數完畢了：「圍城任務開始。尤達城戰力評級為：C。三十秒後，東門開始第一波次的攻城。到達第四波次時，西門開始與東門一起攻城。守過五波次即代表守城成功。無死亡限制，無死亡懲罰。擊殺魔物則獲得功勛，如守城成功後，憑藉功勛分數在城中向後勤官兌換獎勵。」

系統聲音響在眾人的腦海當中，游龍一愣，馬上就道：「出發東門！」

…………

整個尤達城裡的玩家都向著東門滾滾而去！

這東門，游龍早已打探過。

雖然有著一些圍牆，讓獵人玩家向著下方射擊。但除此以外並無任何大量的守城器具，除了一個：魔磁震盪。但這分明就是壓箱底的武器。

當然，為了讓近戰的玩家有攻擊的途徑。在城牆之中有十多個只能容納一人出入的通道讓玩家出戰。

「遠戰玩家，全部上城牆準備。對自己近戰有信心的玩家，全部都出城作戰。對自己戰鬥能力沒信心或等級低的玩家，負責把守著通道方便接送玩家進出戰場，一部份則去清空及把守住由復活祭壇到東門的道路。」游龍的說話透過哈帝斯及秋風狼，一層層的傳下去。他並不想出這個頭，而是圍城會對他日常的補給造成很大的影響，加上他也打算找秋風狼成為其中一個幫手。他也不好意思扔下秋風狼一個在守城自己逃出去。

當然，要是事不可為，他會果斷的棄城。

沒甚麼比自己的性命更緊要。

…………

三十秒的時間，幾乎只是游龍的命令傳下去，眾玩家開始走動的時候。一些已經上到城牆的獵人就看到了令他們畢生難忘的畫面。

「轟。轟。轟。轟……」

眾人即使在城裡，都感受到地面的震動，一下一下整齊的腳步聲。

秋風狼、哈帝斯及游龍都是此戰的重要人物，此時已經站在城牆之上看出城外，一片黑壓壓的怪物大軍，目測起碼四五千以上。游龍極目遠眺，距離東門只有二、三千米的距離而已。

秋風狼看著城外的畫面，喃喃自語：「我的媽啊……」就連一向自認心臟大的曾經神鬼之戰第一人哈帝斯也是默不作聲，滿目驚駭的看向城外。他雖然在神鬼之戰經歷過無數公會戰、國戰，但現在的「真實世界」卻是以腦電波進入遊戲，一切畫面當真如親身經歷一樣。看著那滿是殺氣的魔物大軍，他也是心中泛起一絲驚懼。

「你兩個傢伙還在發呆！真要讓它們近到城內我們就真的死定了！」二人耳邊傳來游龍氣急敗壞的聲音。二人同時一個激靈，馬上透過擴音器道：「永達城（尤達城）所屬！出戰！就是用命去填也要把它們擋在城外！」

隨著近戰玩家開始出戰，游龍也看清了眼前的魔物軍團。

獸人！

如同人類一樣雙手雙腳的身軀，但卻極其強壯！腦袋則是一個猙獰的半人半獸臉龐！每一名獸人手中都拿著一柄長刀，殺氣溢然！

在他們面前的玩家略略猶豫，看著如此威勢的獸人軍團，這些只愛玩遊戲的宅男甚麼時候見過了？秋風狼見狀怒了，大吼出聲：「媽的！你們怕甚麼！無限復活無死亡限制啊！動手啊！！」

見到秋風狼的大吼聲後，眾玩家也不再猶豫，各種技能施展出來！

「吼！！！」

受到攻擊的獸人軍團齊齊怒吼出聲，然後發動了沖鋒！

「轟轟轟轟！！」整齊的腳步聲踏在厚實的地面上，就像一個巨鼓一樣擂得人心頭煩躁！

現在整個尤達城的玩家足有數千名玩家，當中出城作戰的近戰玩家就有一千多名。而就在這些玩家驚駭的目光之下，獸人帶著獰笑撲面而來！手中長刀揮舞！

雙方短兵相接一個照面，無數道白光閃耀！

「媽的！」秋風狼也是看到心中大驚，這一照面就是滿目白光，單是這第一次的攻擊就死了數十上百人了吧！？他也再忍不住了，連忙沖下城牆，從通道中出城！

哈帝斯看到微微皺眉，對游龍道：「這個愣頭青你帶來幹嗎？不堪大用。」游龍沒有反駁，而是輕笑一聲：「有時候，或許就是需要愣頭青的那種無畏無懼。」

…………

卻見秋風狼施展沖鋒沖出戰場！

一些風狼之嚎及尤達城的玩家見狀大驚，哪怕再不服氣他們也知道秋風狼是這戰的重要人物，負責調動人員。因此一眾玩家也沒有去搶這吃力不討好的角色。

守城成功，無功無勞。

守城失敗，千夫所指。

係咪有其他地方有得睇更新集數

冇呀冇呀

我都鍾意召喚武師多d

劇透

今朝發現依個post，終於追到live
睇留言好似有其他地方已經出曬？
想一次過追曬佢

多謝巴打捧場！

第三十七章──舞蹈的火焰

而他們看到秋風狼這個重要人物卻是出現在戰場都是大驚。雖然死亡後馬上就可以復活，但當中都是雖然一分鐘左右的時間。而且，從復活祭壇跑來同樣需要時間，這段真空沒人指揮的時間，很容易造成大亂，這才是哈帝斯對秋風狼進戰場不屑一顧的原因。

你作為指揮官之一還這樣跳下去，你真以為你是40級玩家打一堆10級的怪？

秋風狼很快就已經沖到最前線，原因是因為在那些獸人可怕的衝鋒之下，那些玩家們已經被嚇得魂飛魄散，節節敗退。

太真實了。

這遊戲真不愧名為「真實世界」。雖然明知道自己死後會回到復活祭壇重生，但玩家們還是下意識的害怕。害怕那猙獰而可怕的獸人們，害怕死亡。

在獸人軍團距離城牆還有一千五百米的距離的時候，秋風狼趕到了。

短短十分鐘，這獸人軍團已經前進了一千多米。

正如游龍所言，要是真被它們都跑到城下來，他們就輸定了！

秋風狼一馬當先，放眼看去盡是可怕的獸人揮動著嚇人的長刀沖來。秋風狼很害怕，甚至在身後的玩家沒有留意之下，雙腳微微的顫抖著。他從來就不是甚麼英雄，只是一個市井之徒，小混混。

就連他接到了妖狼洞的奇遇任務時，他也沒覺得自己能成功通過任務；

就連他完成任務獲得狩夜寶劍，這柄現今兵器榜第一名的寶劍時，第一念頭也是賣掉它；

是游龍給予他人生的第二個機會。

在游龍去永達城時，秋風狼早已收到游龍匯來的十萬元。

秋風狼自問，如果要自己回到以前的生活……

「呸！老子才不要！」

秋風狼臉龐仍是那麼一股俗氣，但他的雙腳沒有再顫抖，但神色卻像一個在賭場滿目皆是的市井賭徒一樣輸紅了眼，手中堅定的從包裹中扔出了最後的賭注。

一個巴掌大的暗紫色令牌飛上空中。

其令牌之上，一個猙獰的狼首赫然於上。

「滋！」

令牌化成一團紫光不斷變大……

「嗷！！！」

一道響徹戰場的狼嚎，一頭兩米高巨大的暗紫色妖狼四足立於戰場上，仰首於天空！秋風狼手向前一揮：「給我殺光它們！」

妖狼王的雙楮化成幽綠色，嘴巴張開向著面前的獸人軍團，一道道風刃如同機關槍一樣射出！

「吼！吼！」

數十頭獸人被風刃切賽得痛苦大吼，清楚的看到它們頭上的血條以肉眼可見的速度減少著。秋風狼轉身，看著那些目瞪口呆的玩家吼道：「看到了沒有！？它們也只是怪物！並不是不可戰勝的！是男人，有鳥有蛋的，跟我上！！！」

說到最後，秋風狼的聲音已經是沙啞及走音走調，但卻沒有任何人笑話他，反而一大群玩家都同樣紅著眼，一起大吼：「上！！」

「殺！！」

秋風狼看著一股作氣沖鋒的玩家，滿臉通紅怒吼：「殺！！！」手執狩夜寶劍就是向著獸人軍團攻擊！狩夜劍作為兵器榜第一名，攻擊力之高，又呈是這些10級的獸人能阻擋的？凡是被他擊中血量都是向下降一大截，接踵而至的玩家群再補上幾刀就死掉了！

在秋風狼帶領之下，玩家群竟然還能反擊過去，那驚人的氣勢，竟是把獸人軍團那集團式衝鋒止住不特止，還反殺過去！

在城牆之上，哈帝斯略為驚訝的看著那頭紫色的巨狼：「果然有兩下子。」游龍呵呵一笑：「在這種團戰之下，個人實力反而是其次。個人魅力與勇武才是關鍵。

「雖然秋風狼看起來一股子匪氣，但也因為這種市井俗氣，能引起大部份的玩家的共鳴。試問有多少玩家不是同樣在現實世界中平平無奇？看著秋風狼的帶領之下，那發自內心的血性會很自然的被激發出來。這是連秋風狼他自己都沒有發現的領導氣質。」

說著，雖然戴著面具，但哈帝斯還是感受到游龍帶著似笑非笑的表情看著自己：「現在，你還覺得我看人眼光太差了嗎？」哈帝斯乾笑了兩聲，面對著游龍，這個以往的神鬼之戰第一人卻總是感受到一種無形的壓力。

…………

最可怕的已經過去。

玩家大軍已經穩住了防線。他們雖然人數處於劣勢，但最大的優勢在於能夠無限復活，復活援助戰場的回復程度已穩定下來。當數十名玩家死去時，數分鐘前死去的玩家就剛好回到了戰場，這種穩定的補給，令玩家大軍看起來根本沒甚麼消耗，氣勢如虹的不斷消磨著獸人軍團！

「吼！吼！垃圾！」一道怒罵聲自獸人軍團的最尾端位置傳出！

「轟！轟！」一下下沉重的腳步聲傳來，一個比普通獸人還要高上一米多的巨型獸人走了出來！起碼三米以上的身高，那圓圓的肚子令人懷疑這傢伙是不是吞了條牛在肚子裡。

手中拿著的不再是長刀，而是一根粗大的狼牙棒，那一根根猙獰的尖刺已經看不出是甚麼怪物的牙齒。

看到這名巨型的獸人走出來，一眾獸人都是低下了那醜陋的腦袋，漸漸退後。感受到這名獸人的壓力，一眾玩家也是下意識的退後著……除了秋風狼。

很快，戰場仍是那麼打得你死我活，但當中卻是有一塊大大的圓形真空地帶。在這片真空地帶當中，只有秋風狼及那頭巨型獸人……當然還有妖狼王。

秋風狼出奇地沒有顫抖，在他身邊的，是妖狼王毛茸茸的前腿。雖然他不相信甚麼狗屁的「傳送內力」，神乎奇技的武功內功，但在妖狼王身邊，那以往充斥的恐懼，卻是化成了最單純的戰意！

看著眼前這個巨大的獸人，他有著很強烈的戰意！要戰勝它！！

一定要戰勝它！！

「叮！」

「限界突破，戰士職業隱藏技能領悟。學會了技能：舞蹈的火焰。」

「戰士面對戰鬥擁有不畏及強烈得要化成實質的戰意，這種戰意將化成如同會舞蹈的火焰圍繞戰士自身，帶來助力。」

「狀態技，持續十秒。技能無法升級。」

「十秒之內，攻擊力提昇百份之五十，防禦力提昇百份之三十，暴擊率提昇百份之十，速度提昇百份之五。十秒之後，全體屬性下降百份之三十。」

日日起身食早餐有文睇真係好正

正呀拎黎送飯

用來送午餐也一流

第三十八章──鎖魂

秋風狼沒有去看技能仔細的數值，但是身上突然冒出的火焰還是令他有點驚訝。但此刻的他，卻是戰意最盛的時候，他只感全身彷彿擁有無窮無盡的力量！

感受到實力大增的他，大吼一聲！

妖狼王與他心靈相通，一人一狼向前急衝！

「吼！！！」巨型獸人把狼牙棒在地上重重一敲，把地面都敲出幾道裂紋！然後同樣向著秋風狼衝去！

妖狼王雙楮在沒人留意之下轉化成青綠色，幾乎同一時間，那本來落後秋風狼半步的妖狼王陡然消失不見。就在眾人定晴後，通體暗紫的妖狼王已經重重的把巨型獸人那龐大的身軀壓在地上！

一直專心觀戰的游龍看到目光一亮：「很強悍的強制倒地定身技能！」沒想到這招之前令他和秋風狼痛不欲生的變態技能，變成己方後卻是那麼的可靠！就在妖狼王把巨型獸人壓在地上，那血盤大口不斷的撕咬著它的血肉之際，秋風狼也是同時趕到，身形輕跳，手中長劍重重的轟擊在地上！

震盪斬！

而被妖狼王強制定身的巨型獸人自然只能硬扛，一擊得手的秋風狼揮舞著手中的狩夜劍，半月斬、衝拳接踵而來，偶而的普攻也是加了上去，觀戰的眾人看得熱血沸騰，幸好一旁的獸人同樣也是傻傻的站在原地觀戰，只要不去攻擊它們，它們也不會主動還擊。而這一切，都收進游龍的眼底下……

看起來很長，但妖狼王的強制定身假如沒有人去破解，也不過是短短五秒時間。但在妖狼王的撲擊，加上覺醒了舞蹈的火焰的秋風狼瘋狂攻擊之下，巨型獸人竟然在短短的五秒鐘掉了一半的血量！

五秒時間轉瞬即逝，巨型獸人猛地跳了起來，手中狼牙棒猛地揮擊過來！

還處於舞蹈的火焰中的秋風狼經過剛才那番得手，自信心爆崩，竟是面對這攻擊沒有絲毫要閃避的意思，顯然是打算一下子強攻過去！但妖狼王與秋風狼心靈相通之餘，根本不需要秋風狼的主動控制，單是妖狼王自身已擁有一定的自身控制。

看到秋風狼沒有打算去閃這招，妖狼王下意識就是擋在身前。

「轟！！」

妖狼王被狼牙棒轟中的下一刻，就是整個身形如同火箭一樣倒飛而出！

「白癡！」在城牆上的一人暗罵了一句，下一刻就消失在城牆之上。

再說回來被擊得倒飛的妖狼王身上血花四濺，秋風狼在震驚之餘也不忘查看，妖狼王竟是被這一擊就是打了三分二的血量，而且身上不斷噴射出來的血花，就是那一擊後帶來的「流血」效果，每三秒下掉血量。

秋風狼目瞪口呆的同時，心下卻是無比的後悔，因為自己的大意而導致妖狼王受如此重傷！

「小心！」遠處的身後不知從何響起一道暴喝，秋風狼狼地一個激靈。同一時間，腦後傳來可怕的勁風。秋風狼幾乎不用看就能猜到是那根足以碎金裂石的恐怖狼牙棒揮來！

「啊！！」

舞蹈的火焰剩餘時間：4秒。

秋風狼猛地向前一撲倒在地，只感身後地面重重一震，轉頭看去，那猙獰的狼牙棒已是把他身後的地面轟碎！爬起來的秋風狼再次撲身而上，手中狩夜劍揮舞得虎虎生風！竟是與巨型獸人一時周旋不下！而妖狼王也不顧重傷再次撲上，但當它的利爪轟擊在巨型獸人身上才幾下，就被巨型獸人一掌打飛，化回一塊令牌回到秋風狼的包裹中。

2……

1……

秋風狼身上 的火焰陡然消失，令他身形的速度突然慢了下來。巨型獸人見狀，怒吼一聲，手中的狼牙棒再次狠狠的轟擊過來！

剛才那一下秋風狼能閃避得及除了因為他處於最巔峰的狀態令他反應極快之外，還有是舞蹈的火焰帶給他速度的增幅。而現在秋風狼一眼看下去只生出一念頭：閃不及了！

他只能把狩夜劍擋在身前……

鏗！

攻擊招架！

而秋風狼那整整滿血的血量，被這一下重擊……應該說是經過招架的降傷之下打剩一絲血皮！到底是何等變態及可怕的攻擊力！而幾乎同時，秋風狼的手臂虎口發麻，握劍的手已是微微的顫抖。

看著巨型獸人那遲緩，但卻漸漸接近的腳步卻是生出無力感。

巨型獸人距離秋風狼還有五步之距，秋風狼嚴陣以待，絕不能讓他通過！

他知道，要是被這巨型獸人通過這裡，身後的玩家必然兵敗如山倒！

絕不能讓他過！

絕不能……

巨型獸人突然停下腳步，深呼吸一口氣……

「吼！！！！」

吶喊！

那剩下一絲血皮的秋風狼馬上死亡，那無堅不摧的兵器榜第一名狩夜寶劍掉在地上，而他自身而是化成靈魂按下了復活鍵。

…………

「吼！！」巨型獸人捶打著自己的胸口以示勇武：「看到了嗎！？這些人類都是垃圾！給我殺光他們！」周遭的獸人都是大吼出聲，手中閃爍著光澤，看來這巨型獸人給予了他們一種buff(遊戲語，以代表增幅狀態)。

就在獸人軍團躊躇滿志之時，數道破風聲傳來！

「呼呼！」

兩根箭矢陡然釘在巨型獸人的胸口！巨型獸人一愕，然後看著遠方的一道身形怒吼：「好卑鄙的人類！」那道身影撇了撇嘴不以為然，他是獵人，不然還真跟你近攻啊？而同時，他從背上的箭袋抽出一根箭矢，搭在弓弦上。

箭矢發出暗紅色的光芒！

獵人有兩種走法，一是刺客走向，一是遠攻的純正獵人走向。同樣的，獵人的兩招15級技能也是有兩招……

獵人15級技能：穿心箭！

「呼！」

暗紅色的箭矢帶著強大的破風聲飛出，下一刻已經來在巨型獸人的胸口，泛起一道巨大的紅光。其箭矢甚至穿過了巨型獸人的身體，射在它身後的數名獸人才力盡。

而那名巨型獸人雙楮中的神光漸漸消散化成死灰，頹然倒地。

所有玩家及獸人都以驚駭的目光看向這名獵人，他的腦袋上頂著id：鎖魂。

早在秋風狼與妖狼王瘋狂攻擊之下，巨型獸人剩下已是不到5份1的血量，而在鎖魂的二連射及穿心箭盡皆射在弱點特效之上，把巨型獸人剩下的血量一下收割了。

當巨型獸人死後，身周的獸人軍團一陣害怕的吼叫聲，然後轉身向後就跑。就在同時，所有在尤達城中的玩家腦海中都傳來聲音：「成功守住第一波，十五分鐘後開始第二波攻擊。」

「哦！！！」

所有玩家都歡呼了起來！

而鎖魂則悄然收起了狩夜寶劍消失不見。

去左penana睇

我like 埋😀

可惜未得閒課金打賞，難得有故咁好睇

想講呢個故真係好好睇 一路睇
個腦一路有個畫面係度

多謝你地支持
唔係有讀者一直支持，我都堅持唔到咁多年

第三十九章──第一波完

游龍有點驚愕的看著城下消失了的鎖魂，然後而看向哈帝斯，卻只見哈帝斯一副老神在在的樣子，其實他心下樂開花了。

終於！

讓這傢伙驚訝了！

看著游龍總是那副不把任何事放在心上的樣子，令他心中總是不爽。

「你驚訝甚麼？鎖魂在神鬼之戰的時候，已是其中最厲害的弓箭手。」哈帝斯一臉暗爽的樣子，卻是裝著不以為然的看向城下那狼狽而逃的獸人軍團。游龍聽完也點了點頭：「真好……你們的職業……」再想回自己的狗屁隱藏職業……除了自己限界突破回來的死亡的精準之外，沒一招能放上給人看。

想到這裡，游龍就是一陣悲哀。

而哈帝斯哈哈一笑：「我本來可是想玩戰士的，在神鬼之戰當刺客還當不夠了？但當進來後卻還是獵人……我就知道我還是要當刺客了。」游龍敏感的捕捉到一個問題：「你意思是，你沒有選擇自己職業的機會？」哈帝斯此刻反而一愣：「當然沒有啊！你有嗎？」

游龍腦海中卻是如海般翻波：「怎麼可能……」

哈帝斯沒有留意到游龍臉上的變色，而是自顧自道：「關於這事，在官方網站也有說過，他們會當所有玩家第一次登入的時候，替玩家選擇最適合他們的職業。而有玩家曾經嘗試過刪除帳號再次登入十次以上，都是同一個職業。據他們的說法是甚麼根據你腦電波推斷出你的最適合的職業甚麼甚麼的……」

「這說法曾經引起很多玩家的不以為然，也有大量的玩家因為無法玩自己心儀的職業而罷玩。但當大部份堅持並繼續玩下去後，卻也真是發現那職業很適合他們，之後也再沒有甚麼大規模的鼓譟。」

腦電波推斷……

浪客……

游龍知道得越多，卻是發現自己不知道的更多了。

眼前就像一大片迷霧，你撥開一層，卻發現裡面仍是密密麻麻伸手不見五指。

…………

至於秋風狼從復活祭壇醒來後，卻仍是那樣平靜的站著看著祭壇的天花默然。剛才的戰鬥不斷的從他腦海中重播，對自己因為大意而令妖狼王受傷……他只感到盡是不甘。他從包裹中掏出妖狼令牌，喃喃自語：「抱歉了，讓你受傷了……這種錯誤我不會再犯了。」

彷彿聽到他的說話，令牌上的狼首那雙一粉紅一青綠的眼楮亮了亮，然後再次回歸黯淡無光。

他的目光再次回復正常，在那懶散的眼底之下浮現出一絲堅定，然後走出了復活祭壇。

途中經過看到的玩家都是一臉敬畏及尊敬的向他打招呼或鞠躬，直把他看得一頭冒水。在各玩家尊敬的目光下，秋風狼愣愣的走回了城牆之上：「我臉上長花了嗎？怎麼他們看我的目光都那麼奇怪。」

游龍呵呵一笑：「現在你可是守城的大功臣呢，誰敢瞧不起你啊。」一旁的哈帝斯聞言，只是輕哼一聲不置可否。對於剛才秋風狼的實力，他還是有了幾分認可。那頭巨型獸人，就是他出手也未必能全勝，畢竟那獸人的攻擊力太可怕，只要吃上一記很可能就是直接秒殺的下場。

而看到秋風狼的走來，那一直在城牆上待機的鎖魂默然的走了過來，申請了交易：「還回你的劍。」

直到秋風狼「絲毫不用付出代價」地把自己這柄必然被撿了的兵器榜第一拿在手中，才下意識的道：「這可是兵器榜的第一啊？你就不動心嗎？」

鎖魂臉色一變，看著秋風狼的目光異常冰冷：「你當我鎖魂是誰！」說完，便拂袖而去也不顧那呆在原地的秋風狼。

哈帝斯在身後也是有點不滿：「你這傢伙，鎖魂好心幫你撿回來你還這樣置疑他。鎖魂心中的傲氣可是高得很，不是他的他絕不會這樣佔你便宜。你這是在侮辱他啊！」秋風狼沒有說話，只是默默的看著自己手中的狩夜。

看到秋風狼不說話還擊，哈帝斯繼續冷冰冰的道：「還有，你以為你這樣衝下去就是勇武嗎？你有沒有想過如果你應付不了那頭巨型獸人會怎樣？要不是鎖魂見機馬上去收了它，此刻的獸人軍團大概打到城下來了。」

這時，游龍發話了：「好了，別吵了。哈帝斯你的話就太不公平了，要不是秋風狼下去把那巨型獸人擋住，普通玩家必然擋不下他。而且秋風狼這次下去，也令我獲得不少情報。」

「哦？」哈帝斯對於游龍的訓斥也沒有說甚麼，畢竟人家拳頭大，自己還能說甚麼，反而他對游龍說的情報也感興趣。而那一直默不作聲的秋風狼也是走了過來。

游龍拍了拍秋風狼的肩膀以示鼓勵，然後道：「第一，大概每一波的攻擊，魔物軍團中都有一名類似指揮官的人物。就像剛才的那名巨型獸人，只要擊殺了它，那麼這一波的攻擊就直接完結。但是，它的出現條件應該也很苛刻。剛才那數千的獸人軍團死了一半以上，那巨型獸人才施施然的走出來。那死一半以上的時間，我們的玩家已經死了數次。不過這還是可以接受的，畢竟我們城牆上的遠攻部隊還沒有完全出動，只是射了幾箭而已。」

「第二，就是當這指揮官的出現後，會對一名玩家出現單挑。就像剛才秋風狼一樣，而這種『單挑』的劇情，會令正在攻擊的魔物軍團都停下攻擊，直至單挑分出勝負。己方者一勝，該波直接結束。敵方者一勝，攻勢繼續之餘會帶給魔物軍團buff，具體是增加攻擊力還是防禦力的都是未知。但可以肯定的是，當這buff一出現後，我們一方的防線壓力必然大增！所以……」

游龍的目光掃過二人：「這單挑，絕不能輸！」

哈帝斯與秋風狼都沉默了下來，他們都知道，以己方現今的實力，最強就是他們這三人了。這單挑的任務，他們當仁不讓。更加令他們不甘的是，強者的玩家大多都前往了別城，否則他們何必那麼辛苦把一切都攬在身上？

游龍笑了笑：「也不用太緊張，方法還是有的。那就是像鎖魂剛才做的，就算己方一輸，也必然要群起攻之，務求瞬間擊殺敵方指揮官！」

鎖魂好撚型

一直都弓有情意結，以前玩好多game都係用弓箭手。
但所以一直都唔敢寫！
第日一定要寫本書個主角係用弓！

新讀者lm

歡迎你

樓主啲文睇到我審美疲勞個個都絕色美人

好彩唔算多女

睇到我已經想像唔到有幾靚

每個作者都有一個後宮夢

我全都要

突然諗起d野，含劇透。

唔靚果ｄ冇資格出場！

講笑姐，其實秋風狼都好有型好佬味

破紋夜會好d架啦！

兄弟你真識食

btw討論劇情可以入我tg group，我驚我遲早又錯手自爆……

明明就又是一堆後宮

第四十章──第二波

聽罷，二人都是鬆了口氣。

這樣，二人的壓力也不會如此大。但像是感覺到二人的想法，游龍又是板起了一張臉：「可別太輕鬆啊。就算找玩家『補刀』（遊戲術語，象徵把敵方的最後一絲血量打掉），也得趕快。獲得buff後的怪物……實力在我推測中是起碼跳上一個檔次，這是對玩家單挑中失敗的懲罰，所以補刀的時間……大概不得超過三分鐘，當然這是我推算中最大限度的時間，我們不能賭。」

「三分鐘是底線。」

「三分鐘足以再次讓魔物大軍與玩家大軍交纏在一起。那時候……我們的防線就危險了。」

…………

時間轉瞬即逝，剛剛才放鬆下來的玩家們，腦海中再次響起了聲音：「第二波攻擊將在兩分鐘後到達。」

游龍等人臉色凝重，看向城外屏息以待。

這兩分鐘內，有過第一波的經驗後，近戰玩家們都紛紛擋在城外，遠攻玩家則都站在城牆之上，透過那些一高一低的圍牆洞位嚴陣以待。而經過第一波的順利，令一些沒有戰鬥力的玩家都願意上場作戰了。最重要的當然是……牧職系！

一個個手持法杖的牧師雖然都站出城外，但都貼近著城牆，在遠攻玩家的火力保護下，也不會太過危險，特別大多被系統認為適合當牧職的玩家，都是一個個嬌滴滴的女生，極大程度引起一個個大男子漢的保護慾望，一邊嗷嗷叫著一邊大拍心口說包在我身上。

「來吧……」游龍喃喃自語，看著城外。

幾乎就在同時，一道道光芒閃爍，魔物軍團被刷新了！

最前方的是獸人軍團，這已是老對手了。但在數千的獸人軍團的兩邊，則是一頭頭野狼對著玩家們呲牙咧嘴，那嘴角滴下的口水看得眾玩家心下一寒。

就在他們最害怕的時候，在城牆上的秋風狼站上城牆之上，大聲喝道：「就是眼前這些天殺的怪物想要侵佔我們的尤達城！我們已經擊退了他們第一波，自然能擊退他們第二、第三、第四波！」

「尤達城！牢不可破！」

「我們！牢不可破！」

秋風狼拔出狩夜劍，大聲吼道：「殺啊！！」

在秋風狼震懾人心的話語中，一個個玩家像打了雞血一樣大聲吼著然後向前沖殺！

奇怪的是，只有獸人軍團出陣迎戰玩家，那兩邊的野狼卻只是一直吼叫著並沒有出陣。但經過了第一波洗禮的玩家們已是今非昔比，只見那些戰士一邊吼叫著，數十名突破到15級的玩家一起跳前，一個個震盪斬同一時間施展，在率先衝前的獸人都震退了幾步！

「就是現在！」

幾十個手持單盾單劍的玩家吼叫著沖上前，手中的盾護在身前！在沖到獸人軍團面前，單盾陡然向前一撞！

「盾撞，牧職15級技能，具擊退效果！」

在這連續兩招擊退之後，身後那些15級以下的玩家乘著這股氣勢撲向獸人軍團撕殺！

在城牆上看著的三人都是沉默不語，只有秋風狼臉上露出一絲振奮。經過第一波的洗禮，玩家都開始習慣這種戰爭模式。

無錯，是戰爭，不是戰鬥。

在戰爭裡，配合往往比個體實力重要。而這種集體震盪斬及盾撞，就是秋風狼策劃出來。透過連續兩招的擊退技能把獸人軍團的衝鋒打斷，才讓低等的玩家在已崩潰後的獸人軍團防線中撕殺！

但是……

游龍和哈帝斯卻是皺起了眉頭。

哈帝斯是遊戲高手，國戰、會戰經驗無數。

但游龍卻不一樣。他的所有分析、觀察，都以一個遊戲設計師去看。在他面前的玩家、怪物就像一個個會跑會跳的數據，也正因此他才能分析出那麼多的遊戲系統。

而現在……

哈帝斯皺著眉頭道：「變態，好像有點不太對勁。」被稱作變態的游龍沒有回話，目光不斷的在戰場上掃視著。

「好像……太深了……？」哈帝斯有點不肯定的續道。聽後的游龍目光一閃，卻是一陣駭然：「入涉太深了！不……這是魔物軍團有意為之！他們當中也有軍師的存在！」

幾乎就在游龍脫口而出的瞬間，那一直不斷退縮著的獸人軍團陡然停下了懦弱的腳步，開始露出那猙獰的獠牙！

…………

「嗯……」一名坐在一張豪華大椅上的人，臉上卻是一副慵懶。準確而言，這已經不算是一個人。雖然是人形，有雙手雙腳。但卻是通體亮紫色，略顯反光的皮膚，卻是不難發現那看起來弱不禁風當中的肉體上蘊藏著驚人的力量。

而站在他身後的卻是兩座如小山一樣的身形。在那頭上頂著的名字是獸人族族長山獸。另一座的則是獸人族族長之弟嶽獸。這兩名獸人族長的氣勢都極其駭人，如果有玩家在這裡探測，會發現他們根本無法得知身後這兩頭獸人的等級。

40級，50級？

無人得知。

只是這兩頭如山如嶽的獸人族頭領，在這名不到他們小腿高的身形如見蛇蠍，甚至連正眼都不敢看他一眼，只是顫抖著低著頭。

「沒想到偶爾想來這麼一個小城玩玩，卻是發現一些有趣的東西。妖狼一族……不知道消失幾年了……」那名紫色魔物卻是自言自語，雖然口頭上說著有興趣，但臉上仍是那麼懶洋洋的，彷彿不把一切放在眼中：「差不多了，該收網吧。」

…………

幾乎就在那名坐在尤達城千里之外的紫色魔物少年話語剛落，那一直退後的獸人軍團陡然站定，如同潮水一樣反撲！

而同時，那兩側一直蓄勢待發的野狼部隊也是出動了。

如果說雙方一開始的陣形，是兩個正方形。那麼在玩家大軍得勢不饒人的滲入之下，魔物軍團已是變作了一個「凹」字形的陣式，而那上千名玩家就是深深陷入了那個凹口裡。

兩邊的野狼部隊撲出，卻不是對已陷入魔物陣形中的玩家出手，而是抄截！野狼迅捷的速度，把後援的玩家截住同時出手。位於玩家大軍最前方的，都是對自己實力最有自信以及實力最高的玩家。

那些低等的玩家陡然要面對如狼似虎的野狼魔物軍團，一下子被打得東歪西倒，往往數頭野狼撲向同一個玩家，不到幾秒時間就是化成一團白光回到復活祭壇。

而那千名陷入陣形當中的玩家卻是更慘。前、左、右放眼盡是獸人軍團！而後方卻是已包截過來野狼軍團！

俾人包圍左

野狼部隊

我一口氣睇哂成個故，但唔係好明中間點解突然變左現實世界

比人圍

狼族係遊戲之道好多戲份

好多狼

我望左兩眼，周圍都係錯字錯人名

麵具 書情

我諗住係到每日Post兩篇直到完本，本來唔想你地中出即飛我睇完唔黎呢邊幫我推post
但見到post左個大陸網ge遊戲之道勁多錯字錯名……
如果真係想睇全本ge去下面我隱藏左果個網睇啦
至少係全繁體同埋少好多錯字。
睇完得閒番黎探下我就得啦

係
忍唔住post番條正版我upload ge link

谷到硬哂

等你慢慢出 雖然真係幾慢

係真愛呀

忍唔住了不過呢邊都會繼續追

等你慢慢出

抵錫呀

第四十一章──登峰造極的時機掌控

秋風狼一拳打在城牆上，然後作勢又要出去城外。哈帝斯卻是一下子拉住他：「你想幹甚麼！」秋風狼罵道：「廢話！當然是出去救他們！」哈帝斯臉色陰冷的道：「你這白癡！你還看不出這一波的攻勢跟第一波陡然不同？這次可不像剛才那麼好運讓你過關斬將殺下去！你已經曝光了！」

秋風狼正想說甚麼時，游龍開口道：「哈帝斯說得對。」

游龍面具下的目光複雜：「你已經曝光了。敵方一定把你視作己方的主將，我敢說只要你一出現，上百頭獸人、野狼軍團必然第一時間過來招呼你。你一死，己方士氣大跌，到時候也不用再打了！」

秋風狼有點頹然的甩脫哈帝斯的手：「那怎麼辦，就這樣看著他們死嗎？」哈帝斯冷笑一聲：「你這傢伙不會以為現在是甚麼古代戰役吧？這裡是遊戲的世界。死了馬上就可以復活，我們要做的，只是撐到那一班主戰的玩家從復活祭壇跑回來而已。」

就在他們說話的短短時間，那上千的玩家已是盡數被滅，而獸人軍團一方看上去卻是彷彿沒多少損耗一樣，再次結成陣形，向著尤達城沖鋒過來！

那些在城外貼著城牆的牧職系玩家早已嚇得花容失色，本來還充滿安全感的千人玩家防線，卻是在十多分鐘內消失一空。

…………

這時，在城牆上的哈帝斯目光冷冽，看著城牆上遠攻玩家：「第一波的敵人太弱了，沒有你們出手的空間。現在是時候了。」

遠攻玩家，除了獵人之外，還有魔法師。他們的威力絕對不弱。

魔法師的範圍殺傷及爆發力極高，而獵人卻是攻擊速度、單體傷害更甚於魔法師。只是兩者都是同樣弱點，血量及防禦的偏低。獵人還好，因為主點敏捷而閃避高，但魔法師就真的更弱了。不過以此來換取的是魔法師強大的範圍殺傷力，在戰場中絕對是主戰的存在！

可以說，這是玩家大軍的王牌之一。游龍目光複雜，越想越是煩躁。沒想到才只是第二波就被逼得出動了遠程部隊。一共有五波……

最令他煩躁的卻是敵方只是刷新出來的怪物，竟然還有戰法戰術？誘敵滲入？圍而剿之？這都是甚麼鬼！雖然看著密密麻麻的戰場，但游龍彷彿感到這遊戲當中越來越多古怪的事情在其中。

…………

「準備。」哈帝斯的聲音略顯冰冷，看著不斷靠近的獸人軍團。

四千米。

三千米。

一名玩家終於忍不住：「還沒能施展嗎？」但換來的卻是哈帝斯盡是冰冷漠然的眼神：「閉嘴。」

兩千米……

千五米……

「魔法師！火球術！施展到最遠施法距離！」哈帝斯一聲令下，魔法師們都高舉手中法杖，一個個火球都凝結成形，向著城下飛去！獸人軍團盡皆仰首，滿目盡是驚駭。在最前方的獸人甚至有些想停下腳步……

「吼！！停下者死！給我衝！」一頭高級的獸人吼叫。

眾獸人無奈，只好硬著頭皮衝上！就在他們快速的接近一千米時，已是完全進入了魔法師們火球術的施法距離！

「轟轟轟轟轟轟轟！！」

城下放眼已是一片火海，無數獸人死亡的慘叫聲！哈帝斯卻是不聞不問：「獵人，穿心箭齊射！15級以下的，曲射二連射！聽我號令！五，四，三，二，一，放！」

箭矢的破風聲如同交奏樂一樣響起！

無數箭矢沒入獸人及野狼部隊的體內！

「魔法師！自由攻擊！」

「獵人技能冷卻好，再次施展！聽我號令……」

…………

此時不論是游龍還是秋風狼，都是不得不發自心底的佩服了。

如果說秋風狼的是身先士卒的將軍，一舉一動能引起全軍士氣。那麼哈帝斯就是最標準的指揮官。所有技能施展時間、距離都被他算得異常精準。在他的號令之下，所有遠程玩家的攻擊都被最大效率化。

哈帝斯是神鬼之戰的第一人，國戰經驗無數。在他克服了剛進來真實世界後的身體不協調後，那以往的神鬼之戰第一人的風采已是徹底的展現出來。

戰場千里之外，那個坐在豪華大椅上的紫色少年有些驚訝：「哦？好一個將帥之才。那種遠距離攻擊時間掌握得很精準。當然，也是因為我們的軍隊訓練不周而已。要是訓練得夠好，令行禁止，當看到敵人魔法師詠唱時全軍停步就不必傷亡了。」聽到紫色少年的說話，那個站在身後的獸人族族長山獸連忙敬畏的道：「請大人恕罪！」

紫色少年擺了擺手：「沒有怪責的意思。我本來就對你沒有太大期望。看來這一波又要準備敗下來了。下一波努力吧。」聽到紫色少年的說話，山獸微一躊躇：「大人，我們的指揮官還未上場……」

紫色少年輕哦一聲，饒有趣味的道：「看來你很有信心？那就讓我好好看看吧。」

…………

而就在玩家的遠程大軍大捷的時候，那被陷入去的近戰玩家們都趕回來了，一個個從城牆的洞口沖了出去！因此守城的關係，上方的遠程攻擊並不會傷到己方玩家，一眾近戰玩家對著被遠程火力壓制而變得畏首畏尾的魔物軍團大殺特殺！

「呼……」秋風狼長呼一聲，然後笑道：「還好，看來這一波是穩住了。」但是他看向游龍時，雖然他臉上仍是被面具擋住，但秋風狼分明感受到游龍沒有絲毫高興。

哈帝斯也已從指揮當中退出來，戰況至此已不再需要他的指揮：「五波的攻勢。單是看第一波與第二波的差別，魔物大軍的實力已是足足強了一個檔次。我真不知道你的樂觀是從何而來。」

就在秋風狼正要說話時，游龍卻是開口：「這還不是令我最擔心的。」

聽到游龍的說話，二人都不約而同看向游龍。但此時的游龍卻仍是那麼平靜的看著下方的戰場：「我擔心的是敵方的指揮官。要是就連這種遊戲中的魔物大軍中，背後有人掌控……這就麻煩了……」

破紋夜幾時出？

聽講印緊，希望今個月出得切……

哈帝斯好型

好期待呀！！！

第四十二章──對奕

秋風狼開口道：「我不太明白你的意思。」哈帝斯沒有說話，但臉上的表情分明也是不懂游龍的說話。

游龍那平靜的外表心底下卻是浮出一絲不安：「如果只是遊戲中的編程，那麼必然有著一定的規律可以捉摸。就像秋風狼我們之前打那些巨狼一樣，只要摸清它的動作，要打贏它根本不難。這是因為它被遊戲中設定了程式，就像你跟它猜拳一樣。只要你摸清它下一步出的是甚麼，要贏並不太困難。」

「但如果……敵人的大軍，是背後有人操控著它們執行兵法戰術，那麼要贏就困難多了。」

秋風狼有些似懂非懂：「你說的『人』是？」

游龍搖頭：「不知道，不過很大可能會是……官方的職員？也許是GM(Game Master簡稱)？換句話而言，除了玩家們需要與魔物大軍戰鬥之外……智謀、戰略都是其中很重要的一環。」

「嘶……」

哈帝斯與秋風狼都是倒抽一口涼氣，被游龍這個猜測震驚了！竟然是GM在跟他們對奕！？

在游龍眼中，彷彿玩家、魔物都化成棋盤中的棋子。而坐在游龍對面跟他對奕的，卻是一隻無形的大手。

…………

「吼！」

一道巨大的吼叫聲從戰場中響起！

秋風狼看下城牆，只見一頭巨大的獸人仰首吼叫。秋風狼冷笑一聲：「老對手了。我去！」游龍微微點頭：「自己小心。」就在秋風狼戰意高昂的向戰場衝去時，游龍再道：「哈帝斯，方便的話，吩咐一下鎖魂在周圍守候。一旦秋風狼有甚麼意外，務求第一時間補刀成功。」哈帝斯點頭：「我已經吩咐了。」

「很好。」

游龍的目光穿過那張漠然的面具，繼續看向城下。

來吧！在這場對奕完畢之前，就讓我好好跟你交一次手！

…………

秋風狼施展著沖鋒，速度加快的沖向巨型獸人！而看到秋風狼後，玩家大軍更是直接的歡呼起來！經過第一波的戰鬥，秋風狼的勇武已是徹底受到玩家們的認可！

秋風狼從包裹中掏出妖狼令牌，手指輕輕的在其表面磨蹭，口中喃喃自語：「夥伴，來作戰吧！」

令牌飛舞在空中，化成一團耀目的紫光！

妖狼王死後半小時才能再次召喚，半小時早已過了。看到這看起來可怕，但當成為己方夥伴後卻是如此的可靠的妖狼王，一眾玩家們更是聲勢大振！

「吼！！」一人一狼向著那巨型獸人撲去！

千里之外，紫色少年與兩名如一座小山大的獸人對話著：「這就是你說的安排？未免有點令我失望了。」山獸沉聲道：「請大人繼續觀賞。」

就在這時，魔獸大軍中卻是響起了一道狼嚎！

一頭灰色的巨狼陡然撲出，利牙咬向妖狼王！

紫色少年有點驚訝：「成年的狼族精銳戰士，這著棋不錯。但這樣不會影響單挑……看來玩家大軍那邊也需要出一名勇士出來。不然這算是二對一了。」確實，在系統當中，妖狼王由秋風狼召喚出來，算是秋風狼的召喚物，只能算是一體的。

戰場的單挑系統只能一對一，要是這二對一持續下去……單挑系統會被強制解除，而在兩頭boss級別的魔物在戰場中隨意肆虐，帶來的破壞可是不堪想像！

哈帝斯嘖了一聲：「看來我該上場了。」才第二波，不止遠程大軍這張牌被揭了出來，就連哈帝斯也被揭了出來，就連游龍也是臉色有點不太好看：「嗯，盡快擊殺。別讓『他』知道你太多的實力。」

正當哈帝斯要出手之時，下方戰場卻是出現了變化。

…………

「唉……看來要出手了……」一名才9級的玩家卻是那樣緩緩的走出來，身上的古代的和服卻是和所有玩家看起來那麼格格不入。腰間的長刀卻是長得過份，自腰間延伸下去快要觸地。

眾人看到他，都是一陣愕然。隨即有幾名好心的玩家連忙喊道：「小子！快回來吧！別胡亂逞英雄了！敵人可是15級的boss啊！」有些惡毒的更是道：「臭小子快點滾回來吧！你死了給他們的大軍加buff呢！」這個消息已被哈帝斯及秋風狼傳揚出去，畢竟要是胡亂有玩家意氣用氣強出頭，一敗北後就是給敵方大軍一個全體buff的結果！

但那名9級的少年卻是沒有理會，臉上雖然有點不滿，但腳步仍是那麼堅定。經歷過傳承之後，對他影響很大。大得……根本不像是一個虛擬的遊戲。

那個溫和而豪邁的師傅，那精妙絕倫的刀法……都是假的？

不。

不可能。

當他跟他師傅問的時候，師傅只是微笑著跟他道：「變強吧。當你變強到一定程度，你就會知道所有的事情。」

少年想起了師傅的那句說話，看著面前的狼族戰士喃喃自語：「變強嗎……？那就變強吧！」

轟！！

雖然沒有任何實質的戰力提昇，但那名與妖狼王對峙的狼族戰士卻是身形一僵，那雙殘忍的眼楮轉而看向這名看起來不堪一擊的人類小子。

一股若有若無的氣息……那是一種令它也感到威脅的氣息。

佐佐木身子微蹲，右手輕輕搭在仍在刀鞘：「玩狼的傢伙。」

當佐佐木把狼族戰士吸引過去後，妖狼王馬上去支援秋風狼，令他壓力大減：「嗯？」佐佐木目光卻只是盯著那狼族戰士：「我扛不了多久，請速戰速決。」秋風狼咧起了牙齒：「好！」

狼族戰士狼嚎一聲，看著這個脆弱的人類，它為自己的卻步不前感到恥辱，大吼一聲向前撲去！

佐佐木身形微側，那兇猛的撲擊剛好在他身旁擦過。狼族戰士沒有因而驚訝，一次撲擊的失敗，令它凶性大發，剛落地的腳步就是一個轉身，右爪猛地抓來！那右爪的指甲陡然伸出，如同一柄柄鋼刃般斬擊而來！

「嗯？」佐佐木也是微驚，對這boss級的怪物果然不能看輕它。但正當那一柄柄鋼刃快要擊中佐佐木的那一刻，佐佐木的腳步猶如生風，整個人消失在原地不見。

佐佐本

出返嚟了

一直都對佐佐木小次郎有情意結

宮本武藏呢？

有佐佐木就梗係有宮本
後面劇情會出黎

可否不要停

訓醒一教又有架啦

乖啦快d訓
聽朝又有架啦

早餐？

早餐呢？

第四十三章──隱藏職業轉化

也許就連游龍也沒想到，他給予佐佐木的，並不是甚麼特別技能的奇遇任務。

而是……隱藏職業轉化。

只見佐佐木面向著狼族戰士那毫不留情抓來的利爪，右手仍是輕搭在刀柄沒有出鞘，但身形卻是憑空向後移動了數米。

滑步，5級技能。與敵人拉開一定距離。

滑步冷卻時間短而且施展速度快，早已被佐佐木摸通摸透了。就在雙方拉開距離的瞬間，那一直如山般沉穩的右手動了。三道銀光閃爍，下一刻已是還刀入鞘。而那狼族戰士的頭頂已是跳出了三個傷害數字。

三連斬，5級技能。

這就雖說是三連斬，當中出刀的時間快得難以置信。

就連在城牆上觀望著的游龍都是看得目瞪口呆，這小子突然變那麼猛了。這前後才幾多天？

但他也看得出來，佐佐木雖然實力變強，但還是不足以應付這頭狼族戰士。原因無他，等級太低。

很多技能都是到了5的倍數才有比較厲害的技能解鎖。如5級，10級，15級等。剛剛好卡在9等的佐佐木可以說是巧婦難為無米炊，更不用說因為等差而造成傷害低的影響。

就是換了是自己，9級時，沒有槍術精通及威武的雙重加成下，打倒這狼族戰士都有一定的難度，更不要說實力遠遜於自己的佐佐木。

佐佐木的刀法明顯大增，但與游龍那經過長年累月的虐待與折磨換來的驚人槍法還是有一段距離。

雖然佐佐木難以戰勝狼族戰士，但狼族戰士要擊殺他也不是容易的事。佐佐木的打算很簡單，就是拖。拖到秋風狼戰勝那頭巨型獸人，然後再合力擊殺這頭狼族戰士！

…………

感覺到佐佐木的打算，秋風狼也是火力全開！嚴格而言，巨型獸人的風格有點像在妖狼洞中的妖狼王。攻擊力強得嚇人，但技巧、速度都略為欠略。而這種情況在巨型獸人當中更是明顯，其攻擊力要是暴擊的話，甚至能直接秒殺滿血的秋風狼！

這等攻擊力在遊戲中已算得上十分誇張了。

但相對的，其攻擊速度非常慢。經過剛才的教訓，秋風狼也不敢再有任何輕敵，而是小心翼翼的與妖狼王進行著夾擊。

雖然沒有剛才輸出那麼快，但，很穩定。

相反，一直打不中的巨型獸人開始有點暴躁起來！

「吼！」久攻不下的巨型獸人大吼一聲，手中的巨型狼牙棒泛起了一陣紅光，然後重重的向著秋風狼揮下！秋風狼看得駭然，急忙向後一閃！

「轟！」狼牙棒擦身而過，重重的砸在地面上，一道道震擊波向著前方彌漫過去！秋風狼一時著道，被震擊波打中，血量登時下跳了一大截！巨型獸人見狀，馬上就是吼叫著，向著被震得倒地不起的秋風狼撲身而來！

「妖狼，迅猛撲擊！」秋風狼連忙下著指令，妖狼王馬上消失在原地不見，下一刻已是把巨型獸人整個撲倒在地上。而秋風狼也顧不得那麼多，從地面猛地跳起身來，身體周遭瞬間圍繞著紅色的火焰！

【舞蹈的火焰】！

各種素質大漲的秋風狼提著狩夜劍向巨型獸人撲來，與妖狼王一起，無數攻擊如同狂風暴雨般落下！

這次與第一次不一樣，第一次的秋風狼打得太急，一開始把所有技能都扔出去，導致後勁不繼，加上大意而被巨型獸人一舉擊殺！而這次的秋風狼明顯已徹底地吸收了教訓，前期打得非常沉穩。

直到巨型獸人爆發的時候，它已經掉了一半的血量。而秋風狼選擇在這時爆發，在妖狼無解的強制倒地技能下，把最後的血量都打掉了。

「吼！」在巨型獸人的倒下後，那些獸人軍團的臉龐明顯露出惘然，下一刻就是狼狽而逃了，只剩下那些野狼族在原地打圈。

游龍目光一閃，在那個三人的聊天空間裡對哈帝斯及秋風狼道：「通知所有玩家，全力出手擊殺野狼，不必理會單挑了。秋風狼、鎖魂，馬上出手與佐佐木擊殺那頭大狼。」哈帝斯點了點頭，對游龍的判斷也是有點佩服。在失去了獸人軍團，狼族只能算斥侯或一些遊擊戰的戰士。它們本來就並不適合正面對抗，速度才是它們的優勢。

而當獸人族的敗退後，原本頂在狼族前面的那面巨盾失去後，那些血少肉薄的狼族被顯露了出來，玩家大軍根本就不需要害怕它們，甚至，這是讓玩家們累積功勛及實戰經驗的好機會。雖然現在還未清楚那功勛能幹甚麼，但先累積起來起碼沒虧。

…………

戰場中，佐佐木看見秋風狼的支援，也是鬆了一口氣。畢竟，以他現在的等級，殺一頭15級的普通野怪對他而言並不算困難。但要擊殺一頭15級的boss級怪物就有點強人所難了。

就在秋風狼加入作戰時，那些一直愣愣的站住觀戰的狼族紛紛都呲牙咧嘴，再次動了起來與玩家大軍作戰。但對於沒有了獸人族掩護之下，這些狼族雖然速度快，但防禦力及血量的薄弱是它們致命的弱點，在人數幾乎相等的玩家大軍之下，它們再沒有任何優勢。

很快就被圍而剿之。

就在狼族精銳戰士的死亡後，狼族同樣的敗退，在玩家們歡騰的聲音之下，系統聲音響起：「成功守住第二波，十五分鐘後開始第三波攻擊。」

佐佐木也被秋風狼拉了回城：「哈哈哈，小子有點本事。雖然還是還比不上我，但已經很不錯了！繼續努力！哈哈哈哈！」佐佐木則冷眼的看著這個漢子。對於他，佐佐木可真沒甚麼好感，當初不擇手段要搶自己的劍的人不就是他嗎？

像是猜到佐佐木在想甚麼，秋風狼再次哈哈一笑：「小傢伙，別太小心眼。老子我現在改邪歸正了。這樣吧，你真的再不爽的話，等圍城劇情完畢，老子站在原地被你擊殺一次掉一級，這樣行了吧？」在游龍的點化之後，秋風狼也是改變得很快。

本來秋風狼就不是甚麼大奸大惡之人，只是受生活所困，加上長期現實生活的壓力，而令他性格有點扭曲，因而在各大遊戲中都是想幹甚麼就幹甚麼，無法無天。

點解你班友咁早起身...

等你派早餐呀嘛

餓醒左 點知lunch先有早餐食

邊估到你地咁早起身
我11點先起身

依個早餐唔夠飽
早知之前唔咁快追曬

你地咁大食

已經忍唔住去左偷食....

第四十四章──獨眼族

但在游龍的點化與那十萬美金到手後，就像那些一直背著的那些厚重的包袱都消失不見。

這種突如而來的自由令他非常享受，剩下的，就是最單純的回報。哪怕游龍叫他去送死掉級，他也毫不猶豫去幹。游龍給他的，不是單純的金錢及物質利益，而是一個重新選擇、重新做人的機會，以及對著他平等而視的身份。

一個，朋友的身份。

佐佐木有點驚訝的看了看秋風狼一眼，卻只看到秋風狼那略顯渾濁滄桑的雙眸一片真誠。

有時候，放下屠刀，就是一瞬間的想通。

一想通，整個人就會煥然一新。

「好吧，看在你改邪歸正。」佐佐木本來就是一個極單純的人，不然也不會在秋風狼等人的包圍下還白癡到叫囂著單挑。雖然單純，但相反對於善惡本能性敏感。感受到秋風狼真正的改邪歸正，也就把以往的恩怨拋諸腦後了。

就在鎖魂、秋風狼及佐佐木幾名主力成員在一眾玩家的敬佩目光之下走上城牆時，游龍馬上申請了好友。佐佐木一愣，但看到名字是槍如龍，便按了接受。

游龍第一句就問：「你經驗差多少到10級？」佐佐木一愕，看了看自己的經驗條：「還差50%左右吧。」游龍馬上開口道：「馬上跑去練等。快。務求在下一波之前回來。」佐佐木點了點頭：「好吧，我現在就去。」

對於游龍，佐佐木絕對是發自內心的信服。先不說因為他而帶給自己一個升華的機會，單是當初為了自己而在樹林中與秋風狼等人大戰為了救自己而差點死亡掉級，最後更是把珍貴的藍字武器給回自己，就足以令他對游龍說不出的敬佩。

眾人看到佐佐木突然愣在原地，然後便馬上小跑著下城牆，再看看那一直沉默的游龍，就大概猜到了甚麼。

游龍不喜歡出這個頭，因此才戴上臥龍面具，但他知道這也是權宜之計，到了第三波、第四波，自己必然要上戰場了。但他也不會說話，原因就是怕因戴著臥龍面具的他太過光芒過盛而被人追蹤。

聲音，是一個很簡單能追蹤到的管道。

暫時還是用文字泡泡吧！

仍是那個只有秋風狼、哈帝斯及游龍三人才聽得到的聊天室：「按推斷，第三波也許就有除了獸人族、狼族之外，另外加上一個種族及一個指揮官。」

哈帝斯眉頭微皺：「每一波加入一個種族……守城的難度可以說是幾何級數增加……」秋風狼輕哦一聲：「怎麼說？」這個問題引來哈帝斯的白眼，但秋風狼卻是毫不在乎。他也想通了，反正自己就是腦袋不好啊！這些要用腦的事情就交給專門的人員就好了，自己只管沖殺就好了。

哈帝斯不爽的道：「首先是數量，一個種族的加入雖然未必足有數千數量，但這等數量不斷的增加，絕對是對我們大大的不利。但這還不是重點，最可怕的是……不同兵種的配搭。」

游龍也是向著哈帝斯投以讚賞的眼神，不愧是曾經的神鬼之戰第一人。

游龍緩緩的道：「沒錯。你看，剛才那些狼族實力比起獸人族戰士還要弱，但為甚麼當它們加入後，就能突然打得我們一個落花流水？原因就是兵種的配合。」

「就像小隊之間的戰鬥，一隊全是五個戰士，而另一隊卻是有遠攻、有近戰、有肉盾、有補師，你說哪一隊會贏？這是顯然易見的答案。」

「加上對方那未知的軍師負責佈局戰術，每多一個兵種，就像在象棋中多了一隻車、一隻馬……這種不同的配搭令其戰術更多元化……更難捉摸。」

說到這裡，游龍面具底下也是泛過一抹憂色：「說真的，對他我還真沒有勝利的把握。而且當到了我也需要出戰的時候，屆時我也未必能及時下達命令。到時候哈帝斯你便隨機應變吧。」哈帝斯凝重的點了點他。他不像秋風狼那麼樂觀，他是打國戰、公會戰如同吃飯喝水的高手。因此他感受到來自未知的神秘威脅。

反而秋風狼一邊安慰著二人，一邊哈哈大笑的看著城下，等待下一波的到來。

哈帝斯與游龍二人相視無奈，有時候無知才是快樂。值得高興的是，進步的並不單止游龍等人，在經歷過兩波血的洗禮，那些玩家們漸漸都混熟了起來。一些投契的都直接開組，組隊在一起。

而且對於魔物大軍，他們也是有點適應了，再沒有當初被獸人軍團一個衝鋒嚇得手麻腳抖的醜態了。

隨著時間漸漸過去……系統公告再次響起：「第三波攻擊將在兩分鐘後到達。」

聽到聲音，一眾玩家紛紛都打醒精神，各就各位。遠攻的獵人及魔法師都站在城牆之上，近戰玩家都走出了城牆。至於一眾牧師都有點尷尬，畢竟在上一波他們可是甚麼都沒做到。

因為敵方的戰術，近千玩家被坑殺在敵方陣營，根本沒有給他們回復的機會。而後來遠攻玩家大軍的加入及秋風狼、佐佐木等人擊殺敵方的指揮官，一直都沒有他們表現的空間。

雖然大多數是姑娘，但她們都暗自鼓勁，定要在這波有好的表現。

…………

身後的獸人族族長山獸身形微微的顫抖著，雙膝跪地。而坐在前面的紫色少年輕笑一聲：「這就是你所說的安排？」山獸身形顫抖，語氣略帶畏懼：「大人……是我太過自信，我……」

「噗滋。」

一道古怪的聲音響起。

山獸有點呆滯的看了看自己的右肩，此刻已是空空如也，整條手臂消失不見，只有那血肉模糊的傷口。它雖然滿面痛苦之色，但卻是死死的緊閉著嘴巴，不敢發出任何聲音。

紫色少年卻是身形絲毫沒有動過，有點懶洋洋的道：「我最怕就是無聊。你說你這傢伙是不是自找的，為甚麼要引起我的興趣，卻讓我失望呢？你只有最後一次機會了。這一波攻不下，你就自裁吧。」

說完，目光便再次穿越千里之遙落到戰場上。

…………

「轟！」

魔物大軍再次出現戰場當中，卻是如此的震撼人心。

中央黑壓壓的獸人大軍，兩側卻是無數雙幽綠色的狼眸。而在大軍的後方，卻是出現了一群瘦骨嶙峋的怪物。這種怪物看起來就像一個發育不良的人類，但是它的臉龐上沒有鼻子嘴巴，有的只是一隻幾乎覆蓋整個臉龐的豎眼！

多d番黎探我

第四十五章──遠程免疫

游龍看到瞳孔一縮，這次的魔物軍團數量極多，目測起碼……接近一萬！

一萬魔物大軍！！

游龍有點難以置信，平時在小說當中看說的十萬大軍、百萬大軍，自己總是覺得太誇張。但沒想到現在只是一萬魔物軍團真正出現在自己面前，已經足以把自己嚇倒。真真正正的一萬頭怪物出現在自己面前，這種震撼性是難以想像，只有親身經歷才能感受到那種可怕的壓力。

「嗚！！」

一道號角被吹響，獸人怒吼、狼族狼嚎，踏著堅定而兇猛的步伐，再次為了侵佔城池而衝鋒！

「上！」玩家大軍也不遑多讓，吼叫著向前衝去！

但這次跟以往也不太一樣了。

站在獸人大軍最前方的獸人，除了那一柄簡柄的單刀之外，另一隻手提著一面幾乎把整個身軀都覆蓋住的塔形巨盾！

面對著玩家的衝鋒，那最前方的獸人也是吼叫著，把巨盾擋在身前向前衝擊！

「呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯！」

無數節奏錯亂的轟擊聲響起！

最前方的玩家竟是被震得身形暴退！那些轟破了玩家陣形的獸人露出了猙獰的臉孔，狂笑著提著單刀不斷斬下！

「穩住！穩住！」秋風狼不斷透過全城頻道說話：「死不要緊，但不要一下子都死光！就算死，也要拖住！拖到第一班復活的玩家回來！把復活補給的流程都做好！」縱使秋風狼不斷的叫著，但又談何容易？

就在獸人軍團切入玩家大軍後，那緊隨在兩邊的狼族也隨之撲出！

與其說是狼，它們的戰法更像蛇。圍繞著獸人大軍遊走，偶爾撲出就是一擊得手！在這等配合之下，玩家大軍節節敗退！雙方的交戰地方以肉眼可見的速度逼近向尤達城城牆！

哈帝斯站了起來，目光冷冽：「遠程部隊，準備！」

在哈帝斯精準的計算之下，第一波遠程攻擊浩浩蕩蕩的轟出，宛如鋪天蓋日之勢！

不少玩家看到來自城牆上的支援，都是暗自鬆了一口氣，他們已經是招架不及。

…………

在獸人軍團下方，那些一頭頭瘦骨嶙峋的獨眼怪人當中，有幾個臉上的獨眼卻是泛著暗紅色。

只見那幾十頭暗紅色的獨眼怪人的眼楮泛起詭異的光芒！

「滋！！」

一道巨大的暗紅色光幕把整個魔物軍團都籠罩住，覆蓋範圍有近千米之廣！而那些魔法及箭矢的遠程攻擊，被這光罩通通擋在外邊！

「甚麼！？」哈帝斯也是臉色一變，看著那個暗紅色的光罩！

游龍目光最銳利，沉聲道：「那應該是只能擋下魔法及箭矢等遠攻的防護罩。」哈帝斯點頭：「但已足以令我們的遠攻部隊措手無策！」游龍也同樣點頭，目光凝重的看向城下。

那個光罩不斷的向著城牆方向移動，越來越接近了。

游龍搖了搖頭：「沒辦法了。」說著，他看向哈帝斯。哈帝斯也是點了點頭。二人雖然沒說話，但已是了然於胸。游龍叮囑了一句：「目標是那些獨眼的怪人，可以的話，主要先擊殺那些紅眼的。」

哈帝斯點了點頭，然後向著城下去。

秋風狼看得又是火來了：「你這兩個傢伙又在打甚麼啞謎！現在笨就有罪了是不是！？」游龍忍俊不禁：「沒事，你待會就知道了。」

…………

「冥界所屬。」哈帝斯在公會頻道說話。

也許就連一些玩家都不知道，來自永達城的強大公會「冥界」當中主力玩家，一個都沒有出戰過。他們都隱藏著，等待著他們的會長的號令。現在時候到了。

「隨我出戰，目標是敵人陣營後方的那些獨眼怪人。特別是紅色眼晴的。」

「是！！」

突如其來的百名玩家悄然出城，引起了在觀戰的紫色少年的興趣：「喔？蠻不錯的一支尖刀小隊。實力不錯，更難得是他們的陣式都擺得很好。」紫色少年自言自語，而身後的兩頭如山般高的獸人首領卻是不敢吭聲。此戰紫色少年並沒有去操控，而是把指揮權交回那兩頭自以為是的獸人。

哈帝斯沖在最前。

這是他們最擅長的一個陣式，尖錐陣。看起來就像一柄尖刀一樣，這個普通不過的戰陣卻是在神鬼之戰中，魔神哈帝斯所向披靡的戰陣！

【魔神之刃】。

在其身後，刀不見血、不生不滅、鎖魂等自神鬼之戰過來的老玩家都是感到熱血沸騰。

懷念啊！！

當初就是這個戰陣奠定「神鬼之戰第一人」的稱號！

所謂「最強」，不單單只是個人實力強。特別是這種世界大格局的大型遊戲！

哈帝斯的目光很堅定，他們走的角度略帶迂迴。沒有正面與獸人軍團對碰，而是向著狼族軍團急速衝去！

「吼吼！」

很快，魔物軍團也已經發現了這邊的玩家。那在紫色少年身後的獸人族族長山獸正是魔物軍團的指揮官，當然，除了上一波那給紫色少年指揮的那一波之外。

山獸雖然右手肩膀強忍著劇痛，但看著這只有百人左右的玩家小隊，有著一點不屑。

己方雖然有些微消耗，但也是接近一萬的大軍啊！

一萬的魔物軍隊，只有區區百人能幹出甚麼花樣？

在山獸的眼中，就像看著一顆小石子扔在河水裡一樣，泛不起半點波瀾。

但坐在他面前的紫色少年，卻是饒有趣味的看著這百人。

他知道，這百人大概會帶給他一點驚喜。

能令他感興趣的東西，已經越來越少了，至少近十年就沒多少。

…………

「近戰的，最低級別傷害技能。遠攻的，最低級別遠攻技能。」

「不生不滅、刀不見血、魔刃……」哈帝斯接連點了好幾個人名，他們都是冥界中等級最高的近戰玩家：「隨我釋放技能，要最大傷害的。」不生不滅最是直腸子：「哈哈哈！會長放心吧！都是老夥伴，魔神之刃的打法大家閉上眼都能準確施展了！」

一旁的鎖魂持弓四處盼望，低哼一聲道：「你這傢伙，就你聲音最大，待會別掉鏈子！」

他們一行人速度極快，而這時，一些獸人軍團也是開始向這邊支援過來了！但是……他們的速度更快！

狼族軍團，已在眼前。

「殺！」

「哈哈哈哈！！殺！！」

落雨冇得出街大家食多餐

這樣是不對的

偷食中

安心偷食

你班友好學唔學學人偷食

正呀！

唔敢偷食
會忍唔住想一次過食曬，但太難

岩呀
最緊要持久呀

一日出4,5篇最理想

笑了

早幾日已經偷食緊 不過點都會返黎探你既

訓醒又等早餐

慘....

等早餐

第四十六章──魔神之刃

哈帝斯提出手中匕首，身形卻是陡然消失在原地。

那一直跟隨著身後的冥界會員也是狂笑一聲，同時加速！而這時，哈帝斯已經衝到狼族軍團的最前方！

影襲！

一個刺客，竟然跑到戰方的最前線？

哈帝斯就算在神鬼之戰，玩的同樣是刺客。

作為一名刺客：神出鬼沒、一擊必殺……等等都是形容刺客的。但哈帝斯為甚麼被稱為魔神？如果說是一名最出色的刺客，應該會叫作影神、鬼神等等。

哈帝斯之所以被稱作魔神，就是因為他玩的刺客跟正常的不一樣。

人們稱他的刺客玩得像一種全新的職業，被稱作：戰客。

匕首在哈帝斯手中就像一柄戰士的劍，影襲得手後卻是毫不停留，放眼盡是野狼的周遭，哈帝斯卻是臉色如常、手舞如風。那條握住匕首的右臂幾乎舞得看不見，當他的協調能力因為游龍的提醒而跟上後，他的反應、手速就是最大的武器！

鏗鏗鏗鏗鏗鏗鏗鏗鏗鏗鏗鏗！

無數狼族的咬擊都被哈帝斯招架住，硬生生的撞出一條血路！

這個「魔神之刃」的戰陣根本就是胡來。

以區區一百人衝擊敵方的數千上萬人？

這個戰陣的壓力都落在最尖峰的位置上，也就是哈帝斯。假如哈帝斯在衝進去的瞬間就被圍殺後，他們這一百多人就當真如同以卵擊石一樣瞬間死亡！

但這個看似荒謬而不知所謂的戰陣，若真的在第一次衝擊的時候刺破敵方陣式的防禦，帶來的破壞力同時是大得嚇人。

當哈帝斯已經快被狼族瘋狂的圍攻之際，身後的冥界精銳已是緊隨著那被闖出來的血路撞進去了！

「放！」

「哈哈！死吧！」

一招招技能有條不紊地釋放，一行人雖然不斷的釋放著技能，但卻絲毫沒有停下腳步，一路如同披荊斬棘的向前沖著！

他們百人當中，牧職並沒有被帶上。

他們是尖刀！

他們不需要防禦！

他們的目光只有最前方，那個提著匕首抵擋著無數攻擊的身影！

哈帝斯額上也是流下了汗水，這種高壓式的壓力也是令他難以支撐。他的右手已經慢慢開始感到軟弱，在痛楚感應度調了五十之下，身體不斷的感受著痛楚，但他的內心卻非常平靜。

這遊戲……還真是好啊。

這種真實的感覺，不就是自己一直追求的第二種人生嗎？

雖然腦海中像有個惡魔不斷的說服自己停下休息，反正死了後瞬間就復活。

但支撐著他繼續下去的，是他知道身後有一百個兄弟跟隨著他！

他的任務反而不是殺傷，而是抵擋。

抵擋住它們的第一波攻擊，接下來的就是冥界會員的反擊。

…………

就在游龍與秋風狼、紫色少年及身後兩頭獸人的目瞪口呆之下，這一百人竟然只是損失了區區數人的代價下，硬生生的鑿穿了狼族的防線！

哈帝斯只感眼前一亮，那一直映入眼簾的血花及源源不絕的狼族被他甩在身後。經過半秒的失神後，他已看到了自己的目標。

獨目怪人！

「散開，目標是獨目怪人，特別是紅色眼睛的！」

在扔下這句話在公會頻道的下一刻，哈帝斯已經消失在原地不見，影襲的強悍位移技能撲到一頭紅色的獨眼怪人面前！

「兄弟們！來大殺一番吧！！」不生不滅在狂笑一聲，已是施展沖鋒向著獨眼怪人殺去！

鎖魂一聲不吭，挽弓出箭！

…………

游龍連忙對著秋風狼道：「命令所有玩家，衝鋒！快！同時所有遠攻玩家自由射擊！」

秋風狼也顧不得去問原因，他也知道在這種情況下分秒必爭，連忙把游龍的命令傳開去。

很快，秋風狼就看到游龍下達命令的原因。

只見無數獸人軍團及狼人軍團突然轉身向後方奔去，令正在苦苦招架的玩家看得愣住。幾乎在同時，秋風狼的命令出現在全城的頻道中，所有玩家馬上追殺著他們！

而遠程玩家雖然看到魔物軍團仍是有紅色的光罩保護住，也都嘗試著施展魔法！

…………

「八……九……」哈帝斯目光冷若寒冰，這已是他擊殺了的第九個獨眼怪人，當中有五頭是紅色眼睛的。

他略一抬頭看向天空的紅色光罩，明顯變淡了不少。

「繼續！」

與此同時，一聲怪鳴響起！

嘎！！

幾乎同時，哈帝斯只感身形一滯。

動作……變慢了。

兩頭獨眼怪人跑了出來，而這兩頭獨眼怪人看起來比起其他的獨眼怪人分明健康了不少，起碼沒那麼瘦骨嶙峋了。一頭的眼眸仍是血紅，死死的看向空中。而另一頭卻是幽藍色的眼眸，目光陰冷的看著哈帝斯。一道道淡藍色的波動自它的眼眸傳來，哈帝斯分明感覺到自己的身體變慢，就是因為這種波動。

哈帝斯冷笑一聲：「看你跟不跟上我。」

他沒有理會那兩頭巨大的獨眼怪人，而是施展了影襲，消失在它的視野。

當那頭獨眼怪人找到哈帝斯的時候，哈帝斯已經再次擊殺了一頭獨眼怪人。

哈帝斯知道，給他們的時間不長。

五分鐘……？也沒有。

大概數分鐘時間，就看能殺多少了。看著自己公會團隊的名字中一個個變得黯淡，那是因為那些獸人軍團及狼族軍團的回援。

他們只有區區百人，當前方大軍回援、哪怕只是回援一部份，他們都會像被大浪撲滅般消散。只是他們要的，就是在這回援之前，盡量對所有獨眼怪人造成最大的殺傷！

空中的光罩已是變得越來越淡。

鎖魂看著撲面而來的數頭野狼及獸人視若無睹，他的眼睛平靜的看著前方。

在鎖魂的前方，那是頭紅眼睛的獨眼怪人指揮官。

「嗖嗖。嗖。」

三箭先後釋放，二連射、穿心箭。

這已是他最後能釋放的技能。

就在技能釋放後，無數魔物已經被他淹沒，化成一團白光飛回尤達城。

…………

三根箭矢帶著破風聲射向紅眼睛的獨眼怪人指揮官，穿心箭後發先至，一下釘在紅色眼睛獨眼怪人的胸口，爆出一道大大的血花及數字。緊隨而來的兩枚箭矢卻是一枚釘在胸口，一枚釘在手臂。

山獸看得緊張，紅色眼睛獨眼怪人……沒死。

食野啦

快D食啦

遲早出份MC題，2日睇哂果D同我答哂佢

【召喚武師】－＞【遊戲之道】－＞【破紋夜】

【召喚武師】入面希格會出現係【遊戲之道】，然後游龍會出現番係【破紋夜】。
萬千世界係我成個小說世界，到我有朝一日寫唔郁就會寫一本【萬千世界】，有哂我咁多本小說ge主角係入面
係我ge夢想啊！嗚啊！

好正
咁我追埋先 加油巴打

我多謝你支持至岩

加返幾個member command先啦睇到250喳

又唔記得左

成日劇透逼人偷食

冇心架Ching

再劇透就加更啦要

加更啦

第四十七章──可怕紫色少年

它長呼一口氣，紅色獨眼怪人是禦魔光罩的核心，它一死，這光罩就解了。但它的血量也只剩下不到五份之一，慶幸的是那一下釘在手臂的箭矢沒有打在要害及沒有暴擊。否則……單是這三箭就夠秒殺了它！

整個魔物軍團的後方，所有冥界會員幾乎都死盡了。

山獸也是心頭略定，被這班卑劣的人類嚇死了……

…………

在尤達城的復活祭壇，一個個冥界公會的成員已是整齊的在外等待及找尋。

「會長呢？」

「沒見啊。」

而這時，一句發自哈帝斯的說話出現在公會頻道。

「鎖魂，幹得好。」

鎖魂看得微微一笑：「會長還在裡面。」

…………

戰場中，哈帝斯藏在數頭還沒來得及刷新掉的野狼、獨眼怪人屍體之下。

猛地跳出，影襲！

紅色獨眼怪人指揮官猛地身形一顫，眼中的光芒如同潮水般消散。

山獸忍不住大吼一聲：「殺了他！！！」

「吼！！」無數獸人、狼族及獨眼怪人都向著哈帝斯撲去。

哈帝斯卻是哈哈一笑，甚至連手中的匕首都收了起來。雙手抬起，看向天際。那一直籠罩住魔物軍團的紅色光罩消失不見。下一刻，哈帝斯已化成一團白光消失在戰場當中！

「吼！！！」

山獸重重的一拳轟在地面上，方圓百米的地面都出現一道道如同蛛網的裂紋！

紫色少年看得冷笑一聲：「現在你這個姿態還真是可笑。人類當中一句說話很適合形容你──惱羞成怒。」山獸大吼一聲：「紫魅！反正都是一死，我跟你拚了！」那如同小山的身形卻是猛地向著紫色少年衝去，一躍而起！

轟！！！！

那如同小山的身形重重的轟擊在紫色少年的位置，整個地面如同炸彈轟擊一樣，被打出一個數米深的凹痕。而正當那裂痕及震動正要擴散出去的那刻，一個無形的光罩把所有波動籠罩在內。在外面根本看不到光罩裡面的所有波動。

山獸看著那無形的光罩，向天大吼一聲，聲音彷彿要穿破天際：「去你的主宰！去你的……」說到最後的那個字，聲音卻是陡然而止，如同鴨子在叫的時候被掐住了脖子。

「都說了你不要令我失望。令我失望的代價，可是很沉重的。」

紫色少年不知甚麼時候已是站在山獸的肩膀，與山獸小山一樣的身形相比，紫色少年紫魅就像一隻落在人類肩膀的小鳥那麼可笑。

山獸轉過脖子看向紫魅，但就在轉頭的那一刻，視野卻是越來越遠……那是甚麼？山獸有點驚訝，它看到了自己的身軀……

紫魅抹了抹自己手掌上的血跡。

而在他旁邊已是空空如也，那個屬於山獸腦袋的位置。

紫魅只是一記手刀，便像最鋒利無比的神兵，把山獸的腦袋斬了下來。

腦袋滾滾的落在嶽獸的腳邊，仍是死不瞑目的看著嶽獸。看著自己哥哥的死去，它沒有任何憤怒，有的卻只是無盡的敬畏。

而那身首異處的山獸巨形的屍體重重的落在地上，紫色少年皺了皺眉頭：「打爛了我的座椅……」然後他就這樣坐在山獸的屍體之上，整個畫面看起來異常恐怖！

紫魅看向了嶽獸：「下一波交由你指揮。這是最後機會了。至於西門的攻勢……交給我玩。要是還是攻不入的話……你哥哥就是你的下場。」嶽獸身形顫抖了一下，然後重重的拜了下去：「謹遵大人命令……」

且說回尤達城外戰場。

當哈帝斯用性命擊殺了那頭紅色獨眼怪人指揮官後，所有遠攻玩家在大喜之下，連忙一頓狂轟爛炸！有了遠程火力支援之下，一個個玩家都感到壓力大減。

那些獨眼怪人有著極其詭異的能力：遲緩。

他們的定位就像玩家中的魔法師一樣，效果出眾，但血少皮薄，在遠程火力的轟炸之下，轉瞬間死傷慘重！

就在遠程玩家自由攻擊之下，敵方的指揮官很快就出現了。

一頭狼族精銳戰士，一頭巨形獸人及一頭明顯是藍眼獨眼怪人指揮官。

秋風狼見狀，嘿嘿一笑：「該換我上場了！」游龍卻是一下子扯住他：「你想去哪裡？」秋風狼一愣：「單挑啊？不然呢？」游龍搖了搖頭：「現在跟頭兩波不一樣。頭兩波的玩家大都是烏合之眾一擊即潰，所以才需要你頂上去。但現在……」游龍目光冷冽的看向戰場：「為何要單挑？論局勢，情況都是我們佔優。加上遠程火力的支援，單是遠轟就炸死它們了！這樣就讓他們退兵？不。讓我們尤達城的玩家好好賺一下功勛吧。」

…………

尤達城的復活祭壇之中，哈帝斯緩步走了出來，暗自鬆了鬆筋骨。

真痛啊！

這還是百份之五十，再高一點不知道會可怕成怎樣。

但他卻沒有因此而調低，在戰鬥中，這種痛楚感應度對反應有更大的幫助。例如對方的攻擊臨身那刻身體感應後的自然反應等等……都是那些沒有開啟痛楚感應度及調得很低的玩家無法比擬的。

說實話，他還琢磨著調高一點……

而在外，冥界會員一個不漏的都在等待著他們的會長、他們的王。

哈帝斯看著他們，那原本冷冰冰的臉都是露出一抹微笑：「兄弟們，幹得好。」

…………

當哈帝斯回到城牆上的時候，目光看去戰場。

只見數十個玩家圍住了敵方的三頭指揮官，而普通的魔物都是被數十倍計的玩家圍殺。雖然真論上大軍數量，玩家的數目遠遠不及魔物大軍。但玩家的優勢是無懲罰的復活，這頭死了連忙復活後那頭從祭壇跑出來，又是一條好漢。

只要擋住第一波及穩住了局勢，玩家大軍的續戰力優勢就表露無遺了。

不過話說如此，如果不是哈帝斯帶領著冥界會員深入敵方後陣進行斬首行動撕破了對方的紅色光罩，魔物大軍這一波就足以攻陷了尤達城。

那紅色光罩根本就是遠程攻擊玩家的剋星，而同時，魔法師絕對是這種大型戰爭的最大殺傷力武器。可以說紅色獨目怪人的出現就是第一刻把己方最強大的武器廢掉！

加啦加啦

快啲再劇透啦

唔會架啦！！

應該………

好有畫面沖入去果陣

兩日追完上半部

睇哂遊戲之道 而家啱啱開始睇緊破紋夜
見到啲舊名好撚正
Btw遊龍有冇穿越過去

熱血！

等收我份ＭＣ題啦！

新版同舊版遊戲之道有咩唔同

劇情冇太大唔同，新版會fix左d bug同埋少d錯字

第四十八章──反撲

下方戰場中，只剩下三頭指揮官了。

嘎！

藍色獨眼怪人一陣怪叫，在無數玩家的集火之下不甘倒地。

而那頭巨型獸人同樣慘叫連連。對著魔物，玩家們可沒有半分留手，哪怕它叫得再慘甚至叫破喉嚨也沒人救它了。特別在那些嬌滴滴牧職妹妹不斷的回血之下，玩家們幾乎沒有死過……除了那些傻愣愣的站著吃了巨形獸人奮力一擊的倒楣鬼之外。

很快，巨形獸人怒吼一聲，在揮出最後一擊把幾個玩家擊殺後，也都倒在地上，引起玩家們一陣哄動的歡呼聲！

兩頭指揮官的倒下，只剩下那頭狼族精銳戰士，但看它渾身浴血，也扛不了多久。

陡然，那頭狼族指揮官仰天狼嚎一聲，竟是猛地加速向著尤達城方跑去！

…………

不愧是狼族，速度之快竟是在戰士的沖鋒技能加速之下也是望塵莫及。一路上向戰場跑來的玩家看到這頭巨狼如此氣勢磅礡的衝來，竟是一個個下意識的讓路！

幾乎在眾人會過神來時，這頭巨狼竟是已跑到離尤達城不到數百米距離！

「一幫蠢貨！」哈帝斯低聲怒罵，那些還在戰場發呆的玩家在他看來簡直就是白癡。但也有少數腦袋清醒的放出技能攻向巨狼，但那頭巨狼竟是看起來不理會自身的傷勢，死死的向尤達城跑去……盡管在它面前的，是一扇巨大而緊閉著的城門。

鎖魂平靜的從背後抽出一根羽箭，提弓瞄準。

「嗖！」

正是獵人現今階段最強大的技能：穿心箭！

一道泛著光芒的羽箭彷彿穿過空間，一下釘在巨狼身上，令它急跑中的身形猛地僕倒向前滑去。那道僕倒的身形在地上劃出一條長長的痕跡，最後倒在離城門只有不到數米的距離。巨狼雙目反白，眼看是不活了。

但眾人卻是沉默了下來。

不論在戰場上、還是在城牆上的玩家，都是這樣默默的看著那距離城門不到數米距離的巨狼屍體，直至它刷新掉。

這頭巨狼教會了他們，驕傲的後果。

假如這頭巨狼還有一半的血量，只要它攻破城門進入城內，那些沒有多大戰力的玩家就如同被虎入羊群，一個個必死無疑。

「成功守住第三波，十五分鐘後開始第四波攻擊。第四波攻擊，東門、西門同時受到魔物來襲，請玩家注意。」

…………

短暫的沉默及反省過後，眾玩家都打掃戰場然後回到尤達城內。

在哈帝斯的指揮下，打掃戰場的都只能是有份參戰過的近戰玩家，這樣也就盡量避免了一些沒有參戰但又因貪婪想去偷那些那些壯烈犧牲的玩家的裝備的人。

不得不說，經過三波血與火的洗禮，尤達城和永達城的玩家由剛一開始有點隔閡，到現在已經完全的打成一片。一些玩家拾到不是自己的裝備，都直接在城頻道裡面公開裝備名字。

當然，認領的玩家都要說得出來裝備的數值屬性等等。

雖然系統公告說死後無懲罰，但這是指不會掉級而已。裝備還是有一定機率被爆出。

但在這種速度休整，令玩家們極快拿回屬於自己的裝備，戰力也飛快的回復著。

…………

而在玩家們休整的時候，在城牆上，代表著整個戰場的大佬們都在默默的討論。

游龍、佐佐木、哈帝斯、秋風狼。

也不是說鎖魂、刀不見血等人實力弱，而是因為他們對這些指揮事宜沒有興趣。他們只會跟隨著哈帝斯，他們就是哈帝斯的第二把匕首，僅此而已。

奪權？

這些只是那個撒旦喜歡做的事而已。

…………

「第四波……大概是跟頭三波不一樣級別的。」游龍沒有因為守住了三波而沾沾自喜，反而比起之前更加凝重。

在頭三波，其實難度已經超乎了游龍意料之中。

在他手中底牌有數張。

秋風狼與妖狼王是一張，遠程玩家大軍是一張，哈帝斯、以及他手下的冥界都是一張。至於佐佐木，算是意外之喜了。

但現在只不過是三波的過去，自己手下的底牌幾乎一張不漏的被揭開！

要是真的說還未曝光的底牌……只剩下自己而已。

「第四波開始，是兩方同時攻來。我方人數本就不多……」游龍說到這裡，秋風狼便禁不住恨恨的道：「都是那些貪生怕死之輩！一個個都只會跑到大城依靠那些大公會來避難！」

哈帝斯與秋風狼向來不對頭，只見他冷笑一聲：「別說得自己有多清高。要是天雲城和地隆城有足夠的位置容納你及你手下的人，你會不去？」

「你！」秋風狼惱羞成怒，站了起身就要拔劍。哈帝斯仍是冷笑不斷，同樣悄然站了起來，匕首不知甚麼時候已是握在手中。

「都給我坐下。」

游龍的聲音很平靜，但卻是帶著一種不容置疑的氣勢。面具下的雙眸冷冷的瞄了兩人一眼：「大敵當前都還在自相殘殺。此次守城之後你們怎打我都不理會，但從現在開始誰敢再挑事生非，馬上離開我面前。」

佐佐木冷汗淋漓，猛！

真不愧是老大！

不管是秋風狼還是哈帝斯，現在都已經不是小人物了。

但就這二人在游龍的面前，最後都是如同乖寶寶一樣坐下。只是眼睛仍是不斷的死盯著對方不放，要是眼神能殺人的話，這二人早就同歸於盡了。

但同時三人都對游龍感到了一絲好奇。

單看游龍剛才發話的氣勢有夠可怕。就像平時看著一頭沉默不響、柔順可愛的小綿羊，突然搖身一變成了一頭猛虎一樣。這種上位者的氣息，可不是一時三刻能產生的。

他真正身份到底是誰？

…………

游龍是誰？

曾經的東方十市最大遊戲公司的掌舵人，曾經跟著他渾的人多不勝數。因此他那種說一不二的氣勢也是在不知不覺鍛鍊了出來。

看到二人坐了下來，游龍便續道：「你們就先別羨慕那些大城市的他們了。」說著，游龍那隱藏在面具後的嘴角冷笑起來：「他們的處境就未必比我們好。」

霸氣！

G持

留名支持
睇咗成日先到255

排隊等早餐

第四十九章──周瑜

此時此刻。

天雲城。

如同城名，城池之上總是有著雲霧圍繞，看上去特別神乎。這種拉風的造形因而吸引特別多的玩家而來。玩遊戲嘛，就是為了帥！為了拉風！為了把妹……

反正就算沒有「圍城」劇情任務出現，天雲城本來就是四大城市中最多人和最受歡迎的。

目光穿越雲霧向下俯瞰……

「啊！！！！」

「吼！！！！」

兩邊城門之外，放眼盡是黑影。當聚焦看下去，極目盡是玩家與魔物撕殺在一起！

在城牆之上，密密集集盡是遠攻玩家，在各種指令之下做出齊射，滿天盡是火球箭矢！其聲勢比起尤達城強上十倍不止！但同樣的，在城下的魔物軍團簡直如同看不見盡頭一樣。

尤達城面臨一萬大軍？

在天雲城大概至少是十倍以上的數量吧！

狼族、獸人族及獨眼族彷彿傾巢而出。但他們都知道，這些怪物都是刷新出來，可以說是想要多少就有多少，根本不存在甚麼「傾巢而出」。因為你殺再多，只要系統想要，它們還是能出多少。

但不得不說，在天雲城中的玩家都不一般，15級以上的竟是足有五份一左右！

要知道，現在在天雲城的作戰玩家已是超過十萬之數。

雖然真實世界的公司【世界World】說整個遊戲世界中的玩家超過了十億，但其實有絕大部份都是進來享受生活的。像是一些老人，在這個通過腦電波進入的世界，身體可以像年輕人一樣活動自如。大多都在遊戲的新手區附近找個地方、花點真錢建了所房子種種花輕鬆渡日。

有的甚至把「真實世界」這遊戲當作會議室用來開會，這種透過腦電波進入的世界免卻了很多飛行到世界各市進行會議的白領一族的飛機票錢。

總之，真真正正把真實世界當作遊戲去玩的，大多還是年輕人，所以人數能過千萬已是非常非常厲害。

而那些當作生活的玩家，系統也從來沒有逼迫他們去進行戰鬥。畢竟……他們才是花錢花得最多的人。

…………

撇除他們，再撇除那些剛進入、還在新手村打拚的玩家，十多萬人已是很多了。

但是……外面的魔物大軍絕對不止十萬之數。

在天雲城牆之上，有著一個數十人的小團隊，但他們單單這樣圍住，卻是沒有任何玩家敢接近。每一個身上，都散發著令人不敢靠近的氣息。這個世界、這個遊戲，真實得不像遊戲。那些氣勢，縱使是在遊戲之內仍能清晰感受得到。

因為這些人，每個都是公會會長跟他們的左右手，每個一直都是說一不二的主。隨便扔出一個來，都是那種一人之下百人之上的領袖。

那是一種領導慣了的氣質，令他們都是與常人不一樣。現在特別是這數十人都聚在一起，感受更加深刻。

這數十人都是看向戰場之下，臉色如常。

彷彿下方的不是戰場，而是一些孩子在過家家酒。這種泰山崩於前而色不變的氣質，看得那些同樣在城牆的遠攻玩家都是心裡佩服。

但眾人不知道的，是這數十人組成的「會長團隊」裡的討論得夠熱火朝天：「這種級別的戰爭，真夠誇張啊。」

「我就說你是膽小鬼。」

「哼！秦天！別以為我怕了你，只是因為圍城劇情才不得不綁在一起！就沖著你這句，劇情一完我就跟你開戰！」

「怕你不成？」

這種對話不斷的發生著。而途中，一名玩家微微瞇了瞇眼：「指揮官出來了。」這名玩家的頭上頂著ID：周瑜。

當周瑜一說話，眾人都沉靜了一下，顯然這人就算在會長群中也是有一定的信服力：「誰要上？」周瑜笑瞇瞇的環視一圈，手中法杖輕輕的搖曳著。

秦天──霸天盟的會長有點不忿的道：「你這傢伙太狡猾了，都一直只是我們出力。」周瑜哈哈一笑，有點狡猾的輕笑：「我可是牧師喔，你們不會要一個牧師下去跟那些指揮官戰鬥吧？況且，我可是負責佈局調配的喔。論功勞，我大概是眾人之冠吧。」在他身後的兩名玩家都是默默的點了點頭。

眾人聽後也不好意思說些甚麼，畢竟周瑜的調配確實不負古代名將之威，其佈局當真精妙至極，在場的會長當中，有大半以上都一直看不懂周瑜的佈局，還是待那計策成功後才恍然大悟。因而讓周瑜隱隱有統率天雲城的氣勢。

周瑜看向城下，足足十個指揮官。

「快點下去吧，不然讓他們如此擊潰我方防線，我草草佈下的陣法就要散了。」雖然是在催促，但周瑜卻總是面帶微笑，看向城下的戰況就像與自己無關似的，令眾人鬱悶無比。

「快點去吧！天雲城失了大家都要倒楣！」秦天喊了一聲，便向城下跑去。秦天可是一名18級的高級戰士，在整個遊戲中都是名列前茅的強者。然後數個幫會會長都是點了點頭，跑了下去。

幾乎當這些強者到戰場後，不到十五分鐘的時間，所有魔物軍團便開始退兵了。

與此同時，系統公告響在所有天雲城玩家的腦海中：「成功守住第七波，十五分鐘後開始第八波攻擊。」

周瑜手中的法杖輕輕的敲著城牆的石牆，一邊沉思著：「第八波嗎……總共有足足十二波……但我的陣法明顯開始不足了……說到底還是一群烏合之眾。勉強湊起來，陣法的威力只發揮到不足百份之十……」

十五分鐘轉瞬即逝。

當第八波的魔物大軍浩浩蕩蕩的出現時，就連沉穩如周瑜都面露驚駭：「這是……」

…………

在經過討論之後，最後決定東門繼續由秋風狼及佐佐木，以及大部份玩家在這裡堅守。而西門那邊，則交由游龍與哈帝斯，加上冥界會員及一部份來自永達城的精銳玩家堅守，走的正是精英路線。

說實話，這東西門的守衛能力真的不相伯仲。

西門那邊強在平均實力強，質素高。

而東門則是數量搭救，數量足足是西門玩家的數倍以上。

但這也是沒辦法，巧婦難為無米之炊，游龍此刻可是深深感受到這句說話的意思。

雖說游龍守的是西門，但他站的卻是城牆上東西方的角落，同時觀察著兩邊。只會墨守成規的話永遠只是下策。

慢慢呀師兄
睇書唔係鬥快呀

第五十章──魔鴉族

當魔物軍團出現的那一刻，游龍的樣子頓時變得極其難看起來。

如果現在有人能同時看過天雲城的指揮周瑜以及身處在尤達城的游龍的臉色，會發現二人的臉色同樣難看之極。

獸人族、狼族及紅、藍色雙功能性的獨眼族。

但這些都不是游龍變色的原因。

看向天空，密密麻麻盡是黑點。

仔細看去，竟是一頭頭在空中飛翔的魔獸！

空軍！

游龍臉色變得極其難看，在聊天室中急道：「抽調一部份騎士或戰士，總之就要馬上回到城牆之上保護遠攻職業！快！」

而令游龍奇怪的是，對比起東門，西門卻是看起來弱得多。

不論數量，還是種族。在西門甚至沒有魔物軍團的空軍存在，也看不到有紅色的獨眼怪人。

但不知為何，在游龍的直覺之下，西門的危險性比起東門有過之而無不及！

…………

在游龍沉思的時候，魔物軍團才不會理會。

東門之外，那如同一片烏雲的空軍速度最快，就像被風吹得飛快的黑雲，向著尤達城東門滾滾而來！

而同時，西門也緩緩的進行了沖鋒。但相比起東門，西門的魔物軍團卻是有著懶散不著急的感覺，像烏龜一樣一步一步的向著城門逼進。

「哈帝斯，西門先交給你。東門情況比較緊急，有甚麼事馬上通知我。」

「嗯。」

哈帝斯點了點頭，也開始了調動，但他也不著急，以西門魔物軍團的前進速度如此慢，他有充足的時間進行調配。

…………

而游龍連忙下了城牆，朝東方的城牆前進。

途中一個個玩家及NPC都面露驚恐，看著天空漸漸逼近的烏雲。

但游龍可沒有時間管他們，畢直的向著東門走去！

「如果……城主大人願意幫忙就好了……」

無數雜聲當中，游龍隱約聽到一名NPC嘟嚷了一句。每個NPC都有自己常用的特定對白，也就是每天都重復無數次的對白，因此游龍也不以為然，繼續向著東門方向衝去！

就在游龍向著東門跑去時，那些速度極快的魔物空軍已經臨到城牆之上！

原來這一頭頭在空中飛翔的，是烏鴉！只是這些烏鴉比起普通的來得大隻以及雙眸盡是一片血紅。仰首看去天空，只見一大片足以把陽光蓋住的烏雲當中，無數對血紅色的眼睛閃動！

而此時，魔法師及獵人們都開始對著天空的魔鴉發出攻擊！

攻擊極其有效，特別是魔法師的魔法，單是5級就能學會的火球已是一個範圍性的攻擊，不愧是戰爭中最大效益的職業。

但魔鴉卻是數量多啊！

在遠程玩家的轟擊之下，魔鴉都還以顏色。

遠看就像天空的烏雲掉下來了。

魔鴉軍團的集體俯沖，看得一些女性遠程玩家尖叫起來！

這時，那些前來支援的近職玩家都擋在遠程玩家身前，縱使付出的，是他們的性命！

整個城牆之上看起來就像冒起了黑霧一樣，但其實卻是上千頭魔鴉圍著整個城牆，不斷對玩家進行攻擊！

整個遠程玩家的可以說是直接被空軍廢了！

而在沒有遠程玩家的支援之下，在地面戰場上的魔物軍團可以說是如魚得水。就算偶有玩家在城牆扔下攻擊來，也都被那圍繞著它們魔物大軍之上的紅色光罩擋住了，根本造不成任何威脅！

玩家一個個實力真論上與這些獸人或狼族一對一，是必勝無疑的。

但問題是，人家不會跟你一對一。

目測起來，單是東門已有近九千以上的魔物大軍，這還是不論在城牆上那接近二千頭的魔鴉。

而佐佐木早已衝下城殺個痛快。

雖然他等級只有10等，兵器也沒有趁手的。那柄曾經令秋風狼而大打出手的精鋼長劍在他轉了職業後已不能再用，現在用的只是0級的破爛太刀。

但他的隱藏職業確實強大，招式威力大得誇張，與一般職業根本不一樣，所以在戰場上殺獸人如斬木頭、殺狼族如屠狗。但他的實力再強，在成千上萬的魔物軍團當中確實泛不起太大的波浪，但看見佐佐木這個10級的玩家也能殺得如此痛快，也激起了不少玩家的傲氣，苦苦支撐著，直到看到前一批的玩家復活回來才死去休息。

縱是如此，魔物軍團的前進速度已是快絕無比！轉瞬間距離尤達城只有一千米左右的距離！

…………

「秋風狼，出戰。」游龍的聲音響起的同時，身形已是出現在城牆之上。秋風狼看到游龍到達後，低吼一聲便向著城下戰場沖去。城牆範圍太少，妖狼王能發揮得作用低得很，所以乾脆到下方戰場沖殺。

游龍目光冷冽，拔出晨曦之光就在城牆之上不斷攻擊著魔鴉。此刻的他也顧不到會在曾經與他交過手的風狼之嚎會曝光身份。但其實此刻戰場上瞬息萬變，誰有空去留意游龍手中的一杆長槍？

游龍目光不斷的看著城下，透過聊天室指揮著秋風狼及佐佐木去利用世界頻指揮著玩家。偶爾眼角餘光瞄到之後手中長槍就是一挑，數道紅光閃過，就是一頭魔鴉的隕落。

擊殺魔鴉對於游龍而言只是小菜一碟。

魔鴉一點都不強，甚至算得上是很弱，攻擊只有最簡單的撲擊及啄擊，但勝在數量多，蟻多咬死象，已經有無數的遠程玩家化成一團白光回到復活祭壇再從城門趕來。

自從游龍趕至後，東門的局勢就漸趨穩定。在秋風狼悄然轉達著游龍的指揮之下，下方魔物軍團的前進速度越來越慢。原因是游龍下達的命令：主攻狼族！

狼族速度快攻擊快，但防禦及血量都算是低下。在玩家故意之下，一些獸人戰士不得不跑來救助，這樣一打岔，把整個軍團的行軍速度都拖慢了起來。

而游龍也是長呼一口氣，總算是贏來一絲喘息的機會。幸好沒有再像第二波那樣有神奇的佈局指揮。如果有的話，對方根本不用理會游龍的幹擾戰術，硬生生的碾壓過來，這東門就破定了。

但現在看來對方根本一盤散沙，佈局失誤，這次令他們有喘息的時間：「秋風狼，佐佐木。這次不像上一波了，一旦對方任意一個兵種出現指揮官，務求馬上進行單挑及擊殺！」

今晚出去食飯，早D更新早D睇

今目好早派餐呀

今晚早左食晚飯

聽朝又有得黎食過

第五十一章──西門失守

雖然局勢漸漸穩定下來，但游龍自己清楚的很，這只是緩兵之計。東門的魔物軍團仍然在緩慢的前進著，就算游龍拖延，只要對方兵臨城下，到時候就算自己把城牆上所有魔鴉族清洗一空，擁有紅色獨眼族的光罩去防疫遠程攻擊的魔物軍團，必然攻破東門！

因此，他才下達看到指揮官就必需擊殺的命令！

只有真正盡快把敵方其中一個軍團擊退，己方才有勝利的希望。

雖然敵方並不聰明，但也不是白癡。看他們那步步為營的樣子，像剛才哈帝斯那樣的奇襲不可能再有用。

但就在東門才剛剛比較穩定的時候……游龍卻在聊天室聽到哈帝斯充滿震驚的聲音：「西……西門失守了……」

…………

先把時間稍為倒退一下。

在游龍前往東門城牆的時候，西門的變故卻是悄然而生。

四大城市，本來任何一個城市都是能容納數十萬玩家的誇張城市，當然不能以現實的面積來猜量，但那絕對不算小的。

在游龍向著東門趕去的時候，西門那些魔物軍團仍是那麼懶洋洋的走著。

在魔物大軍的千里之外，那名通體紫色皮膚的紫色怪人紫魅，卻是坐在一座如同小山一樣巨大的屍體之上，而那屍體脖子以上的消失不見，血液不斷從斷口位置流出，把附近都浸出一個小血池了，畢竟如此巨大的身體，體內的血液也不是人類能相比的。

他饒有趣味的指揮著這支小軍隊。

畢竟他跑了出來已經是在與那可惡的「主宰」設下的界線之上跳舞，一個不慎，自己就是被滅殺的一途。因此，自己也只能控制好分寸了。紫魅跟其他那些一直畏懼著主宰的不一樣，他有著更加獨特的思想。

「距離還有……嗯嗯……差不多了。狼族全力爆發的速度……獨眼族準備吧。」

就在西門的魔物軍團距離城門還有數千米之遙，它們的速度陡然加快了，而陣式同樣也變得不一樣了。

原本它們一直前進的陣式就像一個長方形，亦步亦趨的向前進發，雖然速度慢，但勝在穩定。無論應付對方衝鋒還是己方的衝殺，破壞力都很強。

但現在，這個陣形卻是陡然改變，那個長方形就像被拉開了，四周的狼族浩浩蕩蕩散開來。從高空俯視下來，這魔物軍團就像一團墨水，倒在戰場這副畫卷上然後徐徐的化開！

哈帝斯也是被這突然的變故看得一愣：「它們想幹甚麼？」

就在他們疑惑的時間，那些散開來的狼族陡然加速！

這時哈帝斯要是再看不出古怪，也枉付了那多年的網遊經驗了：「攔住它們！」

…………

跟隨哈帝斯到西門防守的，在質素上比起東門的要強上不少，大多都是10多級或以上的，更加不用說那些冥界的會員們。但此刻，他們卻是有些捉襟見肘。

太快、太多了。

雖然在西門方向的魔物比起東門的少上許多，但也是相對而已。單是狼族，整個西門的魔物軍團已足有兩千之多！而現在這兩千多頭的狼族卻是化整為零，四方八面的遊走！加上狼族的速度更是聞名的快，更加令玩家們疲於奔命。

而這時，那身後一直跟隨著的獸人們在狼族分散注意力的時候已經悄悄的加快了，但這也暪不過哈帝斯的眼晴。看到獸人族的速度開始加快，他的命令已經下去了：「鎖魂，帶著獵人都在它們身邊遊走，且戰且退。」

鎖魂帶著數十名獵人遊走在獸人族附近，不斷的射擊擾亂。但這些獸人卻是不理不睬，彷彿死的都不是它們的族人，就只是由一些舉著塔盾的獸人死死的包住中間，應該是把那些脆弱的獨眼族保護在內了。

「不行，它們根本不理會。需要近戰玩家的牽制。」鎖魂如此說著，遊戲經驗豐富的他說出了最直觀的感受。

哈帝斯默默的從世界頻道發出了：「一部份的近戰玩家，先出發去擋住敵方的獸人族主戰軍團。」

狼族主敏捷、擾敵。

獨眼怪人則是輔助性質，遠程攻擊免疫及遲緩術，因此才被獸人軍團護在中央。

而獸人族，才是真正的主戰部隊！

…………

當玩家們開始逐漸朝獸人軍團包圍過去時，遠在千里之外的紫魅露出了快樂的笑容，呵呵的自言自語：「來了來了。他們要跑了，別急……耐心點……」

「差不多了，出發吧！」

就在紫魅一聲令下，數十頭野狼在沒有任何人的留意下，向著西門奔去。確實，二千頭野狼在整個西門之外戰場到處亂跑，任何人都沒有留意這小小數十頭的野狼向著西門奔來，更何況它們的奔跑也並不是整齊的，而是毫無章法。

鎖魂看著那快速逼近的獸人軍團也是眉頭一皺，看向不生不滅：「劍借我。」

不生不滅咧嘴一笑：「來吧！」

只見鎖魂沒有再回話，而是向著不生不滅畢直的沖去！兩人之間的默契從神鬼之戰開始已經培養到現在，絕非凡人能想像。

不生不滅提起了那巨大的雙手重劍，橫架在胸前。下一刻，鎖魂的身形已經一躍而起，雙腳同時踏在不生不滅的劍面上！

「啊！！」不生不滅的屬性只有點力量及體質，特別力量是每級點上4點，此刻在怒吼之下向上一揮一反彈！鎖魂像個人肉炮彈一樣被彈上空中！在空中的鎖魂沉著的從背後的箭筒不斷抽出羽箭射擊，但他的目標卻不是獸人……而是那些被保護在內的獨眼族。一但被那些獨眼族能安全施展它們的遲緩術那就麻煩……

在空中的鎖魂目光高居臨下，越過了那一直被塔盾擋住的獸人族中心位置，瞳孔陡然一縮。

「哈帝斯！」鎖魂的聲音帶著幾分氣急敗壞：「是空城計！獨眼族不見了！」

…………

紫魅遠遠的看著鎖魂借力不生不滅躍入空中觀察大局的法子。

「喔？有趣的合作方法。人類的創意真是無窮無盡……發現了嗎？那就再沒有隱藏的必要了。」紫魅的眼神露出興奮，還是這種遊戲才算有趣啊！

而就在這時，那幾十頭向著西門跑去的狼族，在它們的腹部陡然冒出一雙眼睛。一個翻身，從本來抱著狼族腹部跳到背上，騎著狼族向西門跑去！

一隻又一隻的獨眼族在狼族的腹部鑽出，而此時它們距離西門已不足數百米距離！

西門失守了

咩解究失守得你咁歡樂

快架啦快架啦
到時記得支持

忍唔住上網睇到去六十幾章
不過都會照入嚟睇多次

多謝支持先，有你地支持我先可以寫到咁耐

第五十二章──城主府

哈帝斯在城牆看得心驚膽戰，但同時又疑惑不解，就算是獨眼族加上狼族的組合，也不可能攻破城門……

哈帝斯心下陡然漏了一拍，馬上在世界頻道大喊：「不要出城！不要出城！所有西門玩家，不要出城作戰！」

但是，晚了。

當無數西門的玩家從復活祭壇出來後，通過西門城牆的通道出城門的那一刻……當通道打開的那刻，玩家視野中迎面而來的是一張野狼的利齒。

數十頭騎著野狼的獨眼族從各個由玩家打開的通道衝入城內！

沒錯，敵軍是不能自由開通那城門的洞口進出城牆，但玩家能。當玩家開了門準備沖出去的時候，門外久候的狼族及獨眼族便馬上奪門而進！

才剛衝進去，惹得無數玩家目瞪口呆，也連忙出手攻擊這些魔物！

「嗡……」

數十頭狼族背上的獨眼族那略顯枯瘦的臉龐上那隻藍色眼睛光芒大漲！

彷彿在尤達城西門城牆內亮起了數十個藍色的燈籠。一團團藍色的光華向外擴散，所有被藍色光華照到的玩家，一個個的移動速度被減緩，特別在當中，一頭比較高大及健康的藍色獨眼怪人，整齊的控制著所有藍色獨眼怪人的光華，把以為中心方圓百米以上的玩家都緩速住！

…………

游龍聽完哈帝斯的描述，也是沉寂下來。

再看了看東門同樣一片狼藉。

這就是……極限了嗎？

城牆上，男玩家叱喝的喝聲、女玩家被魔鴉追擊得尖叫連連、魔法的火花及硝煙。

「秋風狼。」

「嗯？」秋風狼一腳踢開一頭獸人，然後妖狼王從口中吐出數道風刃，把這頭飛開的獸人絞得粉碎。

「西門失守了。東門就交給你了。」

「喔……啊？」秋風狼一愣：「我？」

就在這時，空中一道尖銳的叫聲響起，一頭巨大的漆黑烏鴉從天而降，其雙翼之上有著道道紫色花紋，那雙腥紅的眼睛死盯著的游龍。就在城牆上的玩家努力之下，魔鴉族的指揮官終於出現了。

「對，是你。西門那邊，比起這邊還要危險得多，魔物已經進城了，我必須過去。」就在與秋風狼對話的時候，游龍已經在與這頭魔鴉指揮官戰鬥起來了。

秋風狼有點迷茫，雖然他本來就是東門的指揮官。但他自己很清楚，東門的局勢能穩住，都是因為游龍的佈局及分配，自己只不過是一個傳話筒。但現在……千人以上的玩家，由我一人指揮？

游龍續道：「無奈之舉。西門我必須過去支援，我也知道對你來說會有點困難。魔磁震盪交給你用，給你一個提示就是必須快點殺掉那些紅色眼睛的獨眼怪人，否則我們的遠攻玩家將無計可施。」說完，游龍手下加快，陡然一個轉身，向著城裡下方跳去。

在城牆之上的玩家本來看到這個戴著面具的男子與魔鴉指揮官交戰，都是有點緊張。畢竟要是這傢伙一死，交給魔物大軍的是全體的BUFF！在這種規模的戰局之上，完全是可怕的增幅！

陡然，那面具男子竟然扔下那頭魔鴉指揮官不管，就在他們玩家面前向城下跳去，一路向西。

「那傢伙瘋了？」

「誰來接手？」

「幹！不管了，一湧而上吧！」

就在近戰玩家嚷著的時候，那些在城牆之上的魔鴉發出一聲悲鳴，然後從城牆上展翅高飛。

密密麻麻的魔鴉就這樣飛上空中，在所有東門玩家目瞪口呆之下化成一團烏雲似的消失在戰場之上。

而這時，他們才發現，那頭魔鴉指揮官已經倒地。

只是短短的一分鐘不到，秒殺了一頭指揮官！？

…………

西門，城內。

所有玩家都像真實世界中的塞車一樣，在藍色光芒籠罩之下，縱使他們已經發力向前跑，但卻像慢動作表現一樣。

當中的遠程玩家早已在攻擊，但是因為東西門的關係，絕大部份的遠程玩家都留在東門方向，而西門的遠程玩家，大多是冥界那些只跟隨哈帝斯的會員。

但那些狼族卻是死死的擋在那些獨眼怪人之前，以自己當肉牆一樣擋住。縱使那些獨眼怪人同樣有死傷，但……比起城外的局勢好得多了。

城外戰場，復活回來的玩家被塞在城內。失去了補給線的玩家完全被碾壓過去，獸人族的速度也隨之越來越快，直達長途奔襲、一發不可收拾的情況！距離城牆只有短短一百米距離。只見獸人族最後方，一頭巨型獸人向著城門跑去，前面的獸人都替這頭巨型獸人擋住玩家。

「轟！轟！轟！」巨型獸人踏著令地面都震動的步伐，向著城門沖去！哈帝斯看到目眶欲裂：「擋住它！」但就算無數遠程攻擊打在身上，它都是毫不理會。片刻已是跑到城牆面前，手中狼牙棒高舉過頭蓄力！

「吼！！！」

轟隆！！

狼牙棒重重的轟擊在城門之上，那巨大的城門馬上出現了道道裂紋！

哈帝斯在聊天室急急道：「快點，城門快撐不住了！」

「我在途中了。」游龍向著西門方向奔跑著，一邊喃喃自語：「要撐住啊……要撐住……」

突然，他的眼睛看向一群人。

這群人只有十多人，但老的老到八十多歲，年輕的甚至只是被父母牽著的孩子。顯然，這是一群居住在尤達城的NPC。只見他們在激烈的討論著甚麼，一邊帶著驚懼的目光向著西門。

那來自遊戲設計師的直覺。

這群NPC非比尋常……

游龍強忍著去西門支援的衝動，走了過去那群NPC旁邊。試問在這種分秒必爭的戰爭之下，誰會有空理會一群NPC？

「請問……」

…………

游龍在一群NPC的帶領之下，向著尤達城的中央跑去。

說起來，他還真是沒有走遍過整個尤達城一次。

很快，他們就停在一棟建築面前。

建築並不太高，大概只有兩三層，但卻是通體雪白，給人一種高貴的感覺。縱是如此，玩家們看到也只會直接經過。對玩家而言，城市最重要的不外乎幾個地方：藥店、兵器店、拍賣所、復活祭壇這類主要的建築。其他的他們都不會太過理會。

其中一名NPC看著游龍：「尤達城是我們的家，我們也不想它變成魔城。但城主……我們得罪不起，這就交給你了。」語畢，一群NPC便草草而去。

游龍仰首，雙手一推開大門。

「發現建築，城主府。」

城主bb

得咁少

肥美的bb

聽朝又黎架啦

恭喜大佬

多謝咁多位巴打絲打呀！
單係呢個四月，遊戲之道個閱讀量已經跳左幾萬
同埋多謝一位係Penana叫Daniel ge朋友每一章都幫我like，令我可以上埋最多喜歡作者
由我2月開始停左【破紋夜】更之後，好耐冇上過榜啦

破紋夜係咪無得睇

正版我撒哂文啦
但呢一兩個星期應該會出實體書，有興趣的話記得支持

第五十三章──城主的交易

游龍聽到系統的通知，心下一聲果然。

正所謂大隱隱於市，這種看似張揚、實則低調的風格，才是最不起眼最難發現的地方。光是聽有特別的系統提醒，就代表這裡的不一般。

越是在遊戲時間越久，游龍看出與自己設計出來的「真實世界」就有越多的不同。

就彷彿像……

在自己設計下的基底之上再建設高樓……

游龍沒有再想太多，而是向著城主府深處進發。

一打開門，卻是一個空無一人的地方，華麗的絨布紅地毯佈滿地上。兩條一左一右的呈拱形的樓梯延伸向上。順著樓梯看上去，一個小平臺上站著一個人。

這個人一身古西方的管家造形──這種造型在無數有關於十九世紀、二十世紀的電影及戲劇中的西方貴族的管家，游龍也認出來了。縱使在游龍眼中，這種衣著是那麼的古怪。

「歡迎來到城主府。」管家的眼眸細小得遠看起來就像兩條橫線，特別是臉上掛著最客套的笑容下，更是看不到眼珠子。遠看就像一隻人形的狐狸、穿著古代的管家服，臉上掛著友善的笑容，令游龍看起來整個畫面都是如此怪異。

游龍點了點頭回禮：「你好。」

管家又是禮貌的一笑：「請問有甚麼可以幫到你？」游龍也沒有轉彎抹角，當然，這也是因為他沒有這個時間：「魔物軍團兵臨城下，尤達城的子民已經快要力盡。我此刻只是希望向城主請求幫助。」

管家呵呵一笑，彷彿毫不在意：「如此大事，我須通報城主。請先生跟隨我來。」說完，便轉身，向著樓上深處而去。游龍跟狀，也是連忙跑上樓梯尾隨。

二人就這樣一個帶領一個跟隨，不到片刻，已是走到一扇雙門之前。

叩叩。

「城主大人。」管家的聲音很溫和：「有貴客來訪。」

「嗯？」裡面傳來一道聲音，不悲不喜聽不出任何情緒：「那就請進吧。」管家向著游龍微微一笑，推開了門：「先生請進。」游龍也不客套，直接的大步走進，而管家也在目送著游龍進入後便關上了門。

這是一間偌大的房間，游龍不禁惡趣味的想到：這房間比得上他們之前遊戲設計部的研究室之大！

而在房間的深處，一張接近一米寬、兩米高的紅色長椅坐著一個人。

這人是一個胖子，胖得令游龍去猜想：這人到底能站起來走動嗎？

足足接近一米的寬度，看上去卻是幾乎被他的屁股都堆得滿滿的。整個身體都像由大大小小的圓形組成。

但是，就是這樣的一個胖子，帶給游龍卻是一種難以言喻的氣勢。

那胖胖的身子在游龍眼中彷彿無限放大，如同一個巨人一樣，鋪天蓋地，巨人的影子把游龍籠罩在內。

…………

「你是，槍如龍？」

城主的話如同暮鼓晨鐘，把游龍從陰影中驚醒。

游龍背後冷汗直冒，要是剛才，這位城主在自己被氣勢所震攝時出手，自己的小命就直接掉了……

深不可測！

看著這個胖胖的城主，游龍再沒有半分輕視：「尊敬的城主大人，我來，是以一名尤達城的子民身份，向城主請求援助。」城主那滿是肥肉的臉龐上，雙目微瞇：「援助？」游龍心中暗罵一聲，我就不信城外魔物兵臨城下你就不知道！

「是的。魔物倡狂肆虐，在城外攻城。我方已多次抵擋，但已捉襟見肘。現在已到崩潰邊緣。」游龍說話很直接及平靜。但沒想到，城主的反應比他想像中還要冷淡，彷彿要破的城不是他自家的：「喔……那又如何？」

游龍一愣。

那有如何？你家門快被爆了，還問這句摸不著頭腦的？

「槍如……或者我該叫你，游龍？」城主那被肥肉擠得快要看不見的小眼眸卻帶著一絲玩味，看著游龍那陡然站起的身形，淡然的道：「別緊張。你也算是名人了，知道你的人都不少。你是那老傢伙找來的，當然，別以為能持住關係當王牌到處跑。該遵守的還是要遵守。」聽著城主一大堆莫名其妙的話，游龍卻是急問道：「你到底是誰？這裡是哪裡？」

城主呵呵一笑，在笑的途中那渾身肥肉都一顫一顫的：「這裡不就是真實世界嗎？至於我，我是城主啊？你的問題還真夠好笑。」說著，他指著自己頭頂的ID，確實是寫著「尤達城城主」。

「至於破城……就算整個尤達城被破然後轉成魔城，對我也沒有一毛錢的影響。你所說的那一套甚麼『見義勇為』、『保家衛國』的對我就沒有用了。」

城主笑瞇瞇的看著游龍，看得他渾身發冷：「我是一個商人。商人最喜歡就是買賣交易，以及投資。」

「你想要得到一些東西，你就要付出一些東西。這是世間的法則，等價交換。」

「你想要得到我的幫助，那麼，你能付出些甚麼？」

就在游龍整個背心已濕透的時候，一些莊嚴的系統聲音響起：「觸發隱藏任務，城主的交易。」

…………

秋風狼在城牆上，有些麻木看著下方節節敗退的玩家大軍。

這次再不能像上一波，有著哈帝斯帶領魔神之刃強勢突入，把對方的獨眼怪人都擊殺掉。

有著紅色眼睛的獨眼怪人光罩保護之下，就算魔鴉族已退兵，一堆遠攻玩家還是在這裡乾瞪眼，一個個法術、箭矢打在紅色光罩之上都激不起一點水花。

只能看著如同紅色蛋殼的光罩越發接近。

他只是想著游龍的說話。

他有點不明白，甚至是疑惑。

自己除了好運一點能遇上妖狼王的奇遇任務外，可以說是一無是處。統率能力不如哈帝斯，實力更不用說，假設佐佐木跟他是同等級的話，自己再加上妖狼王都未必是佐佐木的對手。性格又是市儈貪婪，膽大妄為。

那傢伙為甚麼總是如此相信我？

如果換了是以前，此刻的秋風狼早就拍拍屁股，帶著自己的兄弟走人了。這種帶領著上千玩家，與近萬的魔物軍團交鋒的壓力，又如何是一般人能夠承受？

但秋風狼不得不說，就是那傢伙莫名其妙的信任，才令自己愣愣的站在這裡沒有做逃兵。

胖子

肥佬

恭喜楓成大大

落四層呀Ching

要用人手遮著劇透

對唔住呀巴打

劇透勿看

追呢個post真係唔小心啲都唔得

唔好再quote劇透啦

唔透la唔透la

好正
返工煲足成日

第五十四章──守城倒數

信任？

對秋風狼而言，這是一種很遙遠的事。

從小已經出來社會工作及打混，各種爾虞我詐。就算幾個一直跟隨著他的風狼之嚎成員，都是因為跟著自己而能夠吃香喝辣才扭成一團的利益集團。

但那個人……卻是發自內心的信任著自己。

秋風狼雙目陡然一瞪，那種迷惘、疑惑瞬間一掃而空。

甚麼戰略、計謀他都不懂。

但……有個方法可以一試。

「所有近戰玩家！不要出城支援！我重覆一次，不要出城支援！」

「所有遠程玩家，停止火力輸出！」

「還在戰場的玩家，戰死後盡快趕到東門之前！」

秋風狼一連重覆幾次，令所有玩家都呆滯了。

這是放棄的意思嗎？大軍壓境，他們卻不出去抵擋？

但因為前三波，秋風狼（傳游龍的指揮）的戰略、指揮等等在眾人心中都有了個信任的底子，因此雖然不解，但玩家們也沒有陽奉陰違。都在尤達城，大家都是綁在同一條船的，誰也不想拖後腳。

其實失去城池的懲罰還是蠻大的，失去補給的地方，就是說每個人在符合自己等級的練等地方打完怪後，要山長水遠走回新手村補給藥水才能繼續。如果沒有藥水……一個不小心掛了，那苦苦經營的等級馬上化為烏有。

這還不止，新手村並沒有倉庫、拍賣所、技能導師。也就是說，玩家的包裹將會一直保持著滿滿的狀態，就算打到新的物品都難以清理，要花費大量時間去處理。

這種種的麻煩，都是其次。

最重要的是，城與城之間的比較。

一但失守，城與城之間的玩家將會有種優越感或挫敗感，在別城的人面前再也別想抬起頭來。這才是最大的懲罰。

玩個遊戲，誰想低人一等？

…………

在秋風狼的吩咐之下，城外的魔物軍團的推進速度再次加快。在沒有玩家的阻礙之下，它們距離尤達城東門只有短短不足百米距離。

「吼！吼！」

獸人發出興奮的吼叫聲，它們可不會管為甚麼突然沒有了那些討厭的人類阻擋。看到近在咫尺的城門，一個個如同吃了春藥一樣加速！

城牆上，所有遠程玩家目光流露著駭然，看著那一個個猙獰的獸人奔跑而來，同時一個個玩家都焦急的目光看向秋風狼。

那個站在妖狼前的男人。

「還不出擊嗎？」

聽著玩家們大喊出來的聲音，秋風狼默默搖頭：「還早……」

…………

「還早……」

秋風狼眼中彷彿回到兒時。

幾名少年站在河流前，他手中拿著一支玩具水炮。這種水炮射在人身上也是有一些痛楚，算是比較危險的小孩玩具。而幾名少年看著那拿著水炮的他，焦急地催促著。

一條條小魚在河道遠處遊來，這是一次近期的魚類遷徙。眼看快到，但他仍是不動聲色。

越來越近……越來越近。

在秋風狼眼中，那些魚群和眼前的魔物軍團重疊在一起。

手中握著的，再也不是玩具水炮，而是一個古樸的按鈕機關。這機關深陷在東門城牆之上，一道古老的閃電紋路烙印在其上。

五十米……

四十米……

二十五米……

魚群快要在少年們眼前經過；魔物軍團快要撞擊至城牆之上。

獸人低沉而帶著亢奮的吼叫聲響徹東門之際。

少年扣下了手中玩具水炮的板機；

秋風狼單手按下了手中的閃電機關按鈕。

轟！

按鈕被按下後，一道道機關運轉的聲音在城牆之內響起。

「噗嘰嘰……」機關運轉的聲音，城牆之上緩緩浮現一道道深黃色的紋路。

啵！

伴隨著一道短促的聲音的，是一道深黃色的光弧，由東門城牆的表面以一百八十度向外擴散！

所有魔物軍團都恰好被籠罩在內。

沒有掉血。

那些魔物軍團，可是一滴血都沒有掉。

但是，它們都是一個個都呆立在原地，一動也不能動，全身顫抖個不停。

魔磁震盪。

範圍之內，所有敵人全身麻痺，不能動彈。

持續一分鐘。

…………

回憶中的那個少年與秋風狼的臉龐重疊起來，雙雙咧起森白的牙齒，大吼一聲：「所有玩家！殺！！！！」

「殺！！！」

「殺！」

「哈哈哈！！」

所有玩家早已堆在城牆後的尤達城空位，在秋風狼一聲令下，所有玩家吼叫著的從通道衝出，對著不能動彈的魔物大肆斬殺！

而所有遠程玩家也向著城下一陣陣亂轟狂炸！

在魔磁震盪之下，獨眼怪人再也無法維持著那免疫遠程攻擊的光罩。所有攻擊都炸在魔物軍團之上。

…………

就在東門因魔磁震盪而大捷之時，西門已經陷入了絕境。

在所有玩家都被堆擠在城門之內，不能外出。

獸人族指揮官竟然與以往不一樣，直接出陣，對著城門進行猛烈的攻擊！所有在城內的西門玩家都看到那道巨大的城門以肉眼可見的速度不斷佈滿裂紋！

哈帝斯看得心急如焚：「遠攻玩家，盡快擊殺藍色獨眼怪人！」同時，他的手掌已經按了在城牆上那個閃電古樸按鈕之上。

一道系統提示響在他的腦海中：「魔磁震盪冷卻中。距離下一次使用還有58分鐘37秒。」

「可惡！那個廢柴！」哈帝斯此時也是怒罵著鎖守著東門的秋風狼，令那站在東門上的秋風狼不停的打著噴嚏。但其實雖說東門的玩家更多，但同時魔物也多。要說起難度，跟西門也是不相上下。但西門可怕在敵方卻是有著戰術……

「轟！！」

最後的一聲轟鳴，那巨大的城門應聲而碎！

城門碎後，那轟擊著城門的獸人指揮官也是一愣，下一刻便是狂喜的叫著城裡的玩家們張開猙獰的嘴巴怒吼！

同一時間，所有尤達城所屬的玩家腦海中都響起系統公告。

「西門城門被破，進入守城倒數。半小時內沒有把所有魔物軍團殺掉或驅逐，則算是守城失敗。所有玩家被傳送出城，該城馬上轉化成魔城。」

「時間倒數開始。」

哩度停

終於追晒遲啲睇埋召喚武師先得

第五十五章──援兵

東門此時正是大捷之際。

事實證明了秋風狼的方法是成功的。

沒有胡亂派玩家出去送死，反而是一直積蓄著玩家的時候。

當魔磁震盪釋放出後，所有玩家都從各個洞口沖出，當中甚至包括大半的遠攻玩家。此時正是孤注一擲的時候！在魔磁震盪的影響下，所有魔物都變成木頭人，愣著被玩家單方面的屠殺，同時在秋風狼的指揮下，重點攻擊著那些紅色獨眼怪人。城牆上，玩家都對著城下狂攻著！

就在秋風狼殺得性起的時候，西門城破進入守城倒數的公告就響起所有玩家的腦海。

所有玩家的動作都一滯，甚至有玩家叱喝著其他人想倒轉頭去西門支援。

秋風狼醒得最快，大聲從世界頻道呼喝著：「所有東門玩家！不要回頭！向前繼續殺！！要是失去了這魔磁震盪的時間，我們東門也破定了！」

同時，他也在聊天室中道：「佐佐木，你馬上去支援西門。哈帝斯，再多的我也也給不了你。我們這邊也是在關鍵時刻。」

…………

西門，哈帝斯此刻可顧不得去理會秋風狼。

城門一破，所有魔物魚貫進城，大肆破壞的同時，也都撲向了那些被藍色眼睛緩住了的玩家身上！

哈帝斯絕望的閉上了雙眼。

那些他一直看不起的藍色眼睛獨眼怪人，在對方不知名的敵人佈局之下，起了最致命的作用。

而他們最大的錯誤，就是把所有遠攻玩家都留在了東門。而東門在紅色眼睛獨眼怪人及魔鴉軍團之下，所能做到的效果被降到最低。相反，如果在西門的話，在遠攻玩家的轟炸之下，那些狼族根本連接近城門的機會都沒有。

…………

「有趣有趣！」在千里之外的紫色少年紫魅目光火熱的看著西門的情況。在他的指揮之下，已經成功攻進了西門！他的目光泛著一道道紫色光華，千里之距對他完全造不成阻隔，甚至他的目光能穿過城牆看到城裡的情況。

其實哈帝斯不知道的是，他們就算怎樣安排，紫魅都會作出相應的佈局。正因為他那能穿過千里、甚至穿過城牆的視野，他一早就看到了守西門的玩家當中遠攻戰力極少，才這樣佈出一個以藍色獨眼族人作重點的戰術！

這時，那一直包裹著他及身後嶽獸的光罩陡然一陣陣波動，就像一層水波之上突然泛起一道道漣漪。紫魅見狀，馬上舉手投降：「冷靜點，這不能算是違犯了吧？只是觀察及佈局了而已。而且我指揮的才那麼點兵，要是他們也抵擋不了就不能怪我了吧？」

那籠罩著的光華彷彿一陣躊躇，下一刻便是消失了。

而身後的嶽獸更是長呼一口氣，臉色之上盡是駭然。紫魅則只是冷笑兩聲，沒有說甚麼，繼續指揮著那進入了西門的魔物軍團！

…………

哈帝斯手中的匕首從一頭藍色獨眼怪人的身體拔出。

他也很想去擊殺那頭藍色眼睛指揮官。

但在就像紅色眼睛獨眼怪人指揮官一樣，數十頭獨眼怪人與指揮官結合起來，形成了一個類似結界的東西，就像紅色眼睛獨眼怪人的紅色光罩一樣，只是功效不同。

藍色結界的功效仍然是緩速。

可憐哈帝斯實力再強，歸根究底還是一名近戰玩家。

近戰玩家無法接近，實力再強還是沒有用的。

「完了吧……」哈帝斯有點頹然，沒想到連第五波都捱不下去，在第四波就要完了……

「別放棄！」

聊天室中，一道熟悉的聲音響起：「哈帝斯，在神鬼之戰中遇上挫折時，你就這樣放棄了？」

幾乎同時，在城內傳來陣陣腳步聲。

西門的玩家下意識的轉身一看。

無數身影閃動。

最先頭的，是一名手握著長槍的面具男子。帶著浩浩蕩蕩之勢，向西門急衝而來！

身後跟隨著數百穿著銀白色甲衣、面無表情的士兵。一個個手中拿著制式的長劍，一個整整齊齊的方陣結出然後緊隨著游龍，身上帶著肅殺的氣息。

游龍低聲吩咐著：「殺光所有魔物。」

所有銀白色甲衣的尤達城守衛軍衝出，與所有魔物撕殺在一起！

所有西門的玩家都歡呼了起來，看著這些來歷不明的援軍，他們都是大大鬆了一口氣。同時也在積極的向前沖著去擊殺魔物。雖然那個藍色結界仍在，但範圍架不住量多，已經有士兵沖到魔物身邊打了起來。

看似鬆了口氣，但只有游龍知道，情況仍然不樂觀。

…………

城主府。

坐在城主面前，游龍聽到了系統的聲音：「城主的交易。」

肥呼呼的城主用著溫和的聲音緩緩的道：「我可以給你一支兵。至於數量你就別想了，我派出的兵只會與敵方實力相等。要獲得真正的勝利還是靠你們的。我的兵能起的，是牽制的作用。同時當這守城結束後，他們就會馬上消失。」

游龍沒有被利益沖昏了頭腦，無時無刻保持住冷靜，這是他最大的優點之一：「我需要付出甚麼代價。」

交易交易，沒有相等的代價，就不算是交易了。

城主呵呵一笑，只是這笑容看著游龍眼中卻是說不出的狡猾：「相對的代價是……你將來需要幫我辦一件事。事情詳細，現在還不能告訴你。你放心，不會是十死無生的死局。」

但游龍還來不及鬆一口氣，就聽得城主呵呵笑著道：「頂多是九死一生而已。」

游龍一滯，第一反應就是拒絕。

對於自己的生命，他還是很珍惜的。甚至對他而言，只要真的見事不可為，馬上就會單人匹馬殺出一條血路沖出城。海闊天空。

但是，在他腦海中，卻是浮現出秋風狼、哈帝斯、佐佐木、鎖魂等玩家的臉孔。

甚麼時候，他好像已經不再是孤身一人。

游龍是一個冷靜及理智得過份的人。但同時，他也是一個責任感高得過份的人，否則他當初就不會冒著風險，帶著一整隊遊戲設計部去設計遊戲。

否則，他也不會因為怕連累公司的同事，而把自己父親畢生的心血忍痛賣出。

一切一切，都是源於他那高得過份的責任感。

巴打錫住身子呀

多謝支持呀！

第五十六章──接我一招

所以可以說，游龍是一名矛盾結合者。

如果不是已把秋風狼當作好友，他早就逃之夭夭了。

彷彿感受到游龍的猶豫，城主那細小的眼睛精光閃爍，意味深長的道：「年輕人，有點銳氣比較好。我怎麼看你都像一個七老八十的老頭子，一直在畏首畏尾。」游龍對於這種激將法可是油鹽不進，開玩笑，老瘋子都說了，在這裡死了就真的死了，游龍對於死可是沒有半點興趣。更不要說是逞英雄而死，那種死法最笨了！

城主也是有點無奈，怎麼這傢伙就真的如此沒種：「好了好了！我答應你了，那個要求我現在不能告訴你詳情，但至少我保證會保住你的性命。這樣行了吧？小子，別再討價還價了，這是我的底線了。要不是那件事我無法親自出手，我也不會找你幫忙。」看到游龍那張嘴欲言的樣子，城主馬上塞住了他的嘴巴。

看著游龍一副躍躍欲試想繼續跟他討價還價的樣子，胖子城主也是一臉無奈，怎麼找了一個沒種的傢伙來。這傢伙真的能擔此重任嗎……

「成交！」

…………

看著拉鋸成均勢的局面，游龍臉色依然凝重。當然，那隱藏在面具的臉龐是誰也看不出來，只帶給人一種「一切盡在掌握之中」的感覺。

但其實……他們還是吃虧的那一方。

戰場從城外轉了在城內，大多玩家都不太擅長巷戰。而那些狼族在野外本來只是敏攻型的兵種，在這種地方卻是神出鬼沒。唯有那些木無表情的尤達城士兵不受影響。更不用說，狼族、獸人族兩大指揮官無人能擋，不斷的大殺特殺。

而哈帝斯見狀，已經撲向了狼族指揮官那處。但是卻沒有人有把握能與獸人族指揮官單挑成功，因此也是一湧而上，由鎖魂、不生不滅及刀不見血三人牽制住它。

游龍也沒有閒著，不斷的出手攻擊著。他沒有胡亂去挑戰對方的指揮官，他感受到……有一隻無形的大手在西門的魔物軍團之後操控著。他在留力，去應付未知的情況。

…………

紫魅有點無奈，沒想到竟然有個小傢伙找來了救兵。那個胖子……照道理應該是兩不相幫的中立啊，看來這個小傢伙又是被那胖子宰了一次吧……

紫魅的目光穿過千里之距，投在游龍身上，卻是帶著幾分憐憫。跟那些城主交易，一個個精明得要緊，隨時被賣了還要幫他們數錢……又是一個被騙的可憐小傢伙……

對紫魅而言，這次攻城只是一個遊戲。參與與否、成功與否，根本沒關係。

嗯？

不對。

紫魅的目光微瞇了起來，看著游龍的目光越發古怪。

「異常者……原來是異常者。難怪那個胖子這麼好說話……」紫魅的興致一下子來了，雙眼緩緩緊閉，心神凝聚。

…………

游龍已經走到西門大路之上。

每個城都是有四條大路，分別通往東、南、西、北門，這些大路都是特別的寬闊及都是一條大直路。而復活祭壇都在城的中心位置。

而這大路在魔物軍團的破城後，便變成了主戰場。

陡然，那些魔物們都停下手來。

那些游龍請來的尤達城的士兵在看到魔物停止不動後，也是像木偶斷了發條一樣呆在原地。西門的玩家看到皆是一愣，同樣被這詭異的現象震懾得一時不敢出手。

片刻，那些魔物軍團再次動了起來，只是卻整整齊齊的向左右分開，排列在整個西門大路的左右兩邊，然後同時單膝跪下，低下了腦袋。

「踏。」

一名外表跟人類差不多的少年，緩步走城外走進來。

他的五官都跟人類一樣，只是那膚色卻是通體紫色，象徵著他的不一般。而就是這名看起來普普通通的少年，讓無數魔物低下了腦袋。

紫色皮膚少年步速似緩實快，就在幾個眨眼之間，就來到了游龍面前不到數十米的距離。

他定晴的看向了游龍，嘴角微微一扯：「小傢伙，想守住城嗎？」

游龍沒有回答，只是死死的盯著他看。

雖然這紫色的怪人看似弱不禁風，但經過千錘百鍊的游龍分明感受到一種危機感。也是這種危機感，令游龍一臉警剔的盯著他看。

紫色怪人微微一聳肩膀：「放心，我是善意的。你也看得出來吧，雖然我不知道你跟那個胖子立了甚麼約定。但你也知道，他不可能派出能讓你一舉扭轉局勢的兵數。也就是說，現在的局勢還是我們佔優。」

說著，他有點狡猾的眨了眨眼睛：「你信不信……我馬上就吩咐所有魔物軍團化整為零，在整個城內遊走。只要在守城倒數結束之際，我還有一頭魔物未死，我就是成功佔領了這城。」

游龍瞳孔一縮，腦子飛快的轉動著。看這些魔物對這怪人如此尊敬，看來他就是背後的那個指揮官。這人口中說的，無疑是鑽了遊戲的洞子。但如果完全按照系統的指示，這怪人說的卑鄙戰術絕對可行。看來它對遊戲的規則異常瞭解。

…………

「你想怎樣？」游龍的腦袋頂著文字泡，令紫色少年一陣莞爾：「放心吧，你可以說話，在我的影響之下，任何人都聽不見我們之間的對話。」

「我的要求很簡單。」

紫色怪人的表情很是坦然：「你接我一招，只要接住了，我馬上退兵。就是如此簡單！」

游龍瞳孔一縮，內心的危機感卻是猛地滋生：「接不住呢？」

紫色少年一笑：「接不住也沒甚麼大不了，你們打你們的，我也會馬上消失。就當作一個遊戲，玩玩而已。」

游龍心中卻猛地升起一陣強烈的不安：「我能拒絕嗎？」

紫魅笑了笑，意味深長的看著他：「你很聰明。當然是不能了，準備接招吧。」就在話語剛落的瞬間，游龍只感背心的汗毛都炸了起來，額上盡是冷汗！眼前這名紫色少年身上的氣勢陡然暴漲！那種可怕的殺意如同滔天的海嘯，要把自己蓋過。他相信，這種可怕的氣息，就連剛才那胖子城主也未必比得上。

紫魅仍是笑瞇瞇的，只是這種笑容在游龍眼中與惡魔的微笑無異：「準備了喔？」

但下一刻，紫魅卻是愣在原地。

因為那在眼前的游龍，卻是二話不說的轉身就跑！

魔法師

介紹：與天地之間流動的元素溝通並轉化成為力量的人類，被稱之為魔法師。穿著布甲的他們，以薄弱的防禦換取強大的魔法力量。

技能類型：魔法師的技能大多帶有特殊力量，這也與魔法師所施展的魔法屬性有關。如火能帶來燃燒的持續傷害、冰能帶來緩速及凍結、黑暗能帶來負面效果及電系的雷電能量。

進化：元素使、懲戒使

多謝支持！
得閒番黎探下我

紫魅

紫色巴打都岩

紫眼

第五十七章──神秘人

「老頭子，要是遇上怎樣都打不贏的敵人該怎麼辦？」

「廢話，當然是轉身就跑！」老頭子看上去卻是毫無慚愧之色，一邊吃著蘋果，一邊理所當然的回答著。

小時候的游龍向著老頭子扔以不屑的神色。片刻，又是續問：「那麼，要是連跑也跑不了呢？」

老頭子把手中只吃剩的果核扔走，哼了兩聲：「那就只能拼了。」

…………

紫魅看著轉身就跑的游龍，在短暫的錯愣之後，就是大笑起來：「有趣有趣！不過你以為你能跑得掉？」

一道紫光閃爍，紫魅瞬間消失在原地，化成一團紫光衝向游龍。

游龍感到背後一陣勁風撲來，猛地轉過頭來，卻是看到紫魅笑吟吟的在他不遠處看著他，笑道：「接招了。」說完，雖然距離游龍足有數十米的距離，卻是右手憑空一掌向著游龍遙遙擊出。

在游龍的眼前視野中，所有的一切通通消失。

在他眼中，只有那紫色怪人擊出的那個掌印。

掌印同樣呈紫色，大小只是跟一個成人的手掌相乎。但就是這樣普通的一個掌印，在游龍眼中卻是猶如洪水猛獸！彷彿這不是一個掌氣，而是一個死神、一頭怪物、一道催命符。

掌印看似輕飄飄的向著游龍飛去，但其實速度極快，一兩個呼吸之間的時間已來到了游龍的面前！

「啊！！！」游龍已是感覺到陷入絕境邊緣，這個掌印，給他的感覺是無可阻擋。而這時，老頭子的說話卻是再次響在他腦海當中。

「那就只能拼了。」

拼了……

拼了！

游龍眼中的恐懼、畏縮盡數消失不見，取而代之的卻是背水一戰的慘烈氣息！

紫魅看得舔了舔嘴唇……真好呢！這表情……

…………

在那道紫色撲來之際，游龍只來得及做一個動作。

弓步、擰腰、出槍。雖然是三個動作，但卻是一氣呵成得如同一個動作！

整個身體自腳掌開始轉動直至手中的晨曦之光，其動作流暢無比。游龍此時還有空感慨，自己這出的一槍……老頭子該滿意了吧？

槍尖畢直的點向那道紫光！

「呯！！」

一道巨響！

槍尖與紫光對峙不到半秒的時間，由槍尖開始化成飛灰、寸寸碎裂！

游龍悶哼一聲如遭重擊向後飛去。

在倒飛的途中，那碎裂的蔓延沒有絲毫減緩，當手中整根長槍化成飛灰消散在空氣中後，那全身的裝甲同樣碎裂，由手部開始像病毒一樣蔓延下去，露出游龍穿著裡面的內衣。那種碎裂蔓延到頭上的面具，那臥龍面具卻是發出了陣陣光華，彷彿像是抵擋著力量的摧殘，險之而險逃過大難！

但當游龍全身的裝甲、武器被打碎之後，就到了他的肉體、他的骨頭。這種勁力令劇痛中的游龍竟然在想，就是被急速飛行中的飛行船撞中也不過如此吧？

突然，在左右兩排的人群當中，一道金光陡然射出，在射出的下一刻，已經沒入了游龍的背心。游龍身形猛地顫抖起來，只感全身的劇痛彷彿被舒緩了一下。下意識目光穿過人群，看向那射出金光的人，但只能勉強的看到那人頭上的ID。

而下一刻，游龍已是失去了知覺，昏厥了過去。

…………

「哦？」紫魅饒有興趣的看向了人群，他的目光就像雷達一樣穿過人群中，臉上露著饒有趣味的表情。

「這次真是太有趣了……好吧……我要快點跑了……不然我會按捺不住……」紫魅單手按住自己的臉龐，那手掌之下的表情卻是看到甚麼絕色美女一樣興奮潮紅，但下一刻他整個人就像一縷紫色輕煙一樣消失不見。

就在紫魅消失不見之後，所有的魔物軍團也是爭先恐後的衝出了城門消失不見。而也在此時，眾人的腦海當中傳來了系統聲音：「成功守住第四波，十五分鐘後開始第五波攻擊。」

…………

在千里之外，紫魅猛地張開了眼眸。

如果讓游龍知道，剛才的那個只是分身的他……實力不到本尊的十份之……游龍會不會氣餒？

但現在的紫魅卻是如臨大敵，臉色凝重。

那一直包裹著他附近範圍的透明光罩再次劇烈的波動著，而這次的波動之幅度，跟上一次相比大得很……陡然，那光罩猛地射出一道透明的無形波動，從天而降的衝去紫魅！

紫魅目光一凝，右手一張，一層紫色光華噴湧而出，與那光罩衝擊在一起！

「轟！！」

紫魅悶哼一聲，那本來坐在山獸屍體上的身體猛地向下一陷，坐下的山獸的肉體一陣陣骨頭碎裂的聲音。紫魅整個人就這樣被打穿過山獸的屍體，甚至凹陷在地面之內。

片刻之間，那道可怕的波動消失得無影無蹤。

紫魅略顯狼狽的站起來，抹了抹嘴角的鮮血，冷笑著道：「知道了。不能破壞規則吧？我也只是利用分身過去而已。要是他那麼容易掛掉，也沒有意思吧？不如趁早死了再找另一個吧！」

紫魅彷彿自言自語的說話得不到任何回應，那可怕的波動而是消失得無影無蹤。

良久，紫魅重哼一聲，身形從深坑中脫逃出來。

那嶽獸馬上一臉恭敬的走來：「尊敬的大人，你沒事……」

就在話說到一半，它的雙目陡然圓瞪，那獸人醜陋的臉龐卻是扭曲得不似獸形。下一刻，它的整個腦袋就像一個西瓜被敲爛一樣爆炸開來，血肉如同一朵盛開的血色鮮血，覆蓋了整個範圍。

紫魅拍了拍手，臉色泛著變態的快感：「舒服多了……」

在擊殺完嶽獸之後，紫魅抹了抹身上的汗，然後一邊哼著小調，一邊邁著輕快的步伐消失不見，就連那兩具曾經象徵著獸人族最高權力的兩具屍體也是隨之消失。

…………

游龍處於半夢半醒的狀態，一種彷彿浸在溫泉裡面那種舒服。

嗯？

這種感覺……

游龍並不陌生，張開了雙眸。只見自己躺在一張床上，又是那名老婆婆此時一臉聖潔的唸動著咒語，一道道光芒射在自己身上。就是這種光芒令自己感覺到如同浸溫泉一樣舒服。

早餐呀

你睇完先再下定論啦！（利申睇哂，主角係苦命人，完

多謝留名
sao我都有睇，都應該唔多似
有機會ge可以睇埋落去呀

真心苦命

又真係駁唔到
男人最痛ge慘

冇劇透呀

追緊召喚舞獅

今日去左end game
番緊屋企更新

咪劇透

放心
我深知怕比人劇透ge滋味

快啲出文

跑緊番黎la

第五十八章──表演（上）

而另外秋風狼、佐佐木及哈帝斯三人則圍在附近，看著到他張開了眼睛，臉上都露出了喜色。就連哈帝斯那一向裝逼到不行的臉龐也是透出一絲如釋重負。

此時，不論哈帝斯再心高氣傲也不得不服了。又是這傢伙一人扭轉了整個局勢。實力還是其次，最關鍵的是那種氣魄。在面對著那個紫色怪人，自己甚至連動也動不了。至於游龍那第一反應的狼狽而逃，被他歸納於「示敵以弱」。

看到游龍醒來，他們也是鬆了一口氣。現在雖然看似不論秋風狼或哈帝斯都是獨當一面的人，但在他們眼中，這個戴著面具的怪人卻是真正的精神領袖。

「我昏了多久？」

哈帝斯臉上的關切已經消失不見，淡然的看了看，然後道：「十分鐘。」就在這時，那名神官老婆婆呵呵一笑，呼了一口氣道：「好了，應該沒大礙了。」

游龍在付過了治療費用後便隨著眾人走向東門：「第五波來了……這次，我是真的技窮了。」游龍苦笑了一下。手中的底牌盡出，說實話，不需要多，只要這次東、西兩方的魔物軍團，跟第四波的東門魔物軍團數量、兵種一模一樣，他們已是必敗無疑。

當力量去到一定程度，再多的計策、陣法也是徒然，正是以力破巧的道理。

眾人走上城牆，一路受到眾人敬重的目光。特別是秋風狼，剛才東門可以說是他一人力挽狂瀾，雖然是借了魔磁震蕩的神效。

…………

時間轉瞬即到，在眾人眼前再次出現了魔物大軍。

但這次……魔物大軍，卻是令眾人連絕望的心都沒了。

極目看去盡是魔物黑壓壓的無邊無際，整個天空都是密密麻麻的黑點，至少數萬頭魔鴉佔據了整個天空。地下，接近三萬的獸人軍團結成了三個方陣。狼族，如同無數白點一樣圍繞在獸人方陣之外。其中，紅色眼睛、藍色眼睛的獨眼怪人則躲在軍團的最後方。

這種陣容……

游龍眼中露出一絲疑惑，喃喃自語：「這根本不可能啊……」秋風狼馬上問道：「怎麼了？」哈帝斯、佐佐木也是看向游龍。游龍臉上罕有的露出了一絲疑惑及迷茫：「這……這種兵數，根本不可能是我們能應付的。這不合理。從一開始就說了，系統會將該城評級。既然有了這評級機制，那就斷不會給予我們絕路。但眼前這是怎麼一回事……」

「嗚！！」

魔物軍團吹響了代表進攻的號角，所有魔物軍團開始了前進。

在城下的近戰玩家已是有點束手無措的看著越發接近的魔物軍團。這種數量，要知道整個尤達城現今才只有數千名玩家而已！對面加起來的魔物軍團，接近十萬大軍，更不要說西門的數量可是一模一樣！

加起來二十萬大軍，向著尤達城前進！

…………

而然，在魔物軍團越發接近的時候，一道叱喝聲響徹整個尤達城：「妖魔鬼怪，真欺我們尤達城無人？」數道身影陡然從尤達城中拔起，化成一團團光影，分別落在尤達城東門、西門的魔物軍團之前。

而同時，在所有玩家的頭頂上，都出現了一個光幕，就像眼前的電腦光幕出現一個分鏡畫面一樣，能看到城外的狀況之餘又不會影響視線。所有玩家，分明都看到在東門、西門兩邊，各自站了四人，擋在魔物軍團的千軍萬馬之前。

各自四道身影出現在兩門。

看到這八人，一眾玩家都是愣住。這些人，他們並不陌生。這八人一直都站在接近復活祭壇的附近，但無論玩家怎樣跟他們對話，他們都像是不屑一顧。

而魔物軍團可不管這些。

看到區區四人敢擋在魔物大軍之前，特別是最前頭的獸人大軍紛紛怒吼，揮舞著手中的長刀向著四人撲去。

東門。

在眾人眼前的光幕能清晰看到四人都是非常冷靜……甚至是，淡然。彷彿根本沒有把眼前數以萬計的大軍放在眼內。

「誰上？」腰間插著長劍的男子開口問道。

另一人沉默的走上前，在他左右手上的，是一面巨盾及一柄短劍。

騎士。

毫無疑問。

只見這名騎士步伐不疾不徐的向前走著，而在他面前的，是無數的魔物軍團。這種強烈的張力看得所有玩家都是心頭發緊！就在那名騎士快要與這魔物軍團短兵相接的瞬間，他停下了步伐，弓步蹲身，巨盾擋在身前，光芒大漲！

巨盾的盾面射出強盛的光芒，形成一面由金光組成的巨盾！巨盾彷彿隨風暴漲，十米……二十米……百米！

一面百米的巨盾立在戰場之上，壯觀無比！

畫面映照著那被金光照射在臉龐帶一層聖潔光芒的騎士，露出堅毅的表情，向前一推。

盾撞！

無數騎士的玩家都看得熱血沸騰，這雖然是15級的技能而已，但……過百米的巨盾施展的盾撞啊！

「轟隆！」

獸人軍團的沖鋒就這樣被這招盾撞硬生生的撼停。饒是如此，在獸人軍團停頓的那刻，兩側的狼族劃出一道道白影，如同散彈槍一樣分散開來繼續向前沖著！

「嘿，小狗們別亂跑！」一名飄逸的男子輕笑一聲，手中握著長弓，一根根羽箭從他手中長弓射出！

「嗖嗖嗖！」

一根根羽箭就像會追蹤一樣沒入一頭頭狼族的額頭中心。

「量有點多啊。」這名男子再次輕笑，手中羽箭突然發出耀目的光芒，在所有玩家目瞪口呆之下向天空一射！一根帶著純白色光芒的羽箭飛上高空……爆開。

像在戰場上空爆出一個絢麗的煙火！

無數白色光點化成一根根細小的箭形光芒，向著地下如雨點落下！

洞洞洞洞！

箭如雨下！

…………

「哈哈哈哈！太弱了！就是這些垃圾就想攻入我們？」一名張狂的男子手中拿著長劍衝入軍團當中大殺特殺！長劍之上帶著一道道湛藍色的光芒！數頭藍色獨目怪人見狀，馬上射出遲緩術想要緩慢他，卻被他狠狠一瞪，下一刻，相隔十米距離之遠，男子向著獨眼怪人虛空一斬！

一個半月弧的藍色劍氣射出，把遠處的獨眼怪人斬成兩半！

…………

「唉……你們還是太慢了。」

一名女子輕嘆一聲，手中拿著短杖，口中默默唸著咒語。

今日冇心機寫野，個腦係咁諗住End Game

文唔夠呀

偷食

好期待呀（利申未睇）

又學人偷食

快Ｄ睇啦

第五十九章──表演（下）

卻見她那輕閉的雙目再次張開，手中短杖向著空中的魔鴉軍團一點：「火殞天星！」

無數直徑十米的巨大火球穿破雲層，朝戰場砸落！特別是那些魔鴉軍團更是被燒得慘叫連連，消失不見！

…………

同樣的激戰，發生在西門。

面前著無數魔物的沖鋒，兩道身影一前一後的衝上。一道泛著紅光，一道卻是馬上消失不見。

一個壯碩的漢子手中提著雙手大劍，張狂大笑：「來吧！讓老子把你們通通轟回去！」就在他大笑的同時，身上泛起一道道血色光澤，雙目也隨之變得通紅！就這樣以區區一人的肉體，向著數以萬計的魔物衝去！

「轟！」彷彿一道強烈的轟鳴，男子手中的巨劍就像是攪肉機一樣，每每揮舞都帶起獸人的手腳飛舞或狼族的狼首！

吼！

壯碩男子雙目紅得已經看不見眼白，手中的巨劍也帶著一道道紅光，隨著他全身轉動起來！化成一個紅色的龍捲風，在戰場肆虐著！

…………

「嗖……」

「嗖……」

一道道輕響響在魔物軍團的後方，但所有魔物卻彷若不知。而每次輕響響起，就是一頭獨目怪人的倒下。

一道身影如同鬼魅，把手中的匕首刺入獨目怪人的背心後，便是化成一團煙霧消失不見。終於，在十多頭的獨目怪人死後，一頭比較強壯的獨目怪人在死前發出一道悲鳴。無數魔物軍團的眼光看向這邊。

男子陰冷一笑，在千軍萬馬當中卻是無所畏懼。

只聽他喃喃自語：「被發現了嗎？」

畫面的特寫在他從腰間掏出兩個白色的圓球，然後嘿嘿一笑：「那就失陪了。」

「轟轟。」

兩個白球扔在地上，化成一大團煙霧，而他也隨之再次隱身消失不見。

強制隱身！

……………

縱是戰場當中，壯碩男子揮舞著手中的巨劍，也禁不住量多。現在可是以一對萬啊！

就在那名男子開始感到力竭的時候，在後方其中一名女子手握著人高的長杖，高舉過頭！一道金黃色的聖光落在壯碩男子身上，男子頓時雙目神光再現，再次大殺四方！

而另一名女子彷彿像東門那邊一樣看不過眼，手中短杖在手，隨著她的唸咒，一道道黑氣從地面翻滾。

「魔影觸手！」冷冽女子聲音清冷的一喝。

射出數十上百根黑色鬼手，把大量的魔物大軍牢牢的抓住！

…………

游龍此時已經恍然大悟！

他本來也是在疑惑，以第四波那麼可怕的程度，要是照樣遞增上去，第五波已經是超出他們能應付的程度。

其實第四波在紫魅的出現和攪局，同樣也是超出正常的難度了。但他們也有游龍這種怪物在，也及時得到了城主的一定程度的援助，才得以堪堪扛過去。

而第五波……

「是表演。」

「表演？」

聽著秋風狼略帶疑惑的問話，游龍卻是很老神在在的回答道：「無錯，是表演。NPC的表演。或者我準確的說，是為了表演給玩家看看遊戲的將來。」

「你們忘了這圍城劇情的起源？」

「職業進化。」哈帝斯平淡的開口道，他可不像某些沒腦袋的人。

游龍點了點頭：「如果我推斷沒錯，這八人，就是代表了所有玩家將來的走向。」他沒有說的一句是：除了隱藏職業。

秋風狼有點目瞪口呆，看著下方那些面對著千軍萬馬，卻是來去如風談風自若的八人：「我們也會變得像他們那麼變態？」哈帝斯冷笑一聲，彷彿不打擊秋風狼就是不爽快：「別天真了。正如他所說，這只是一場表演。讓玩家們感到誇張及興奮。你根本不知道這些NPC的等級，說不定他們的等級已是60、70。以這種等級對戰那些才十多級的魔物，還不是碾壓？」

秋風狼聽著哈帝斯的說話，在他腦海中浮現著一個彪形大漢，在對著一群不到他小腿高的嬰兒，一腳一掃就是死掉數十個的殘酷畫面……

游龍點了點頭：「無錯,而且我很肯定事情正如哈帝斯所說。你仔細看看其他玩家。」放眼看向，每個玩家看著光幕就是一陣陣激動，特別是看著自己心儀的職業。

「這就是將來的縮影──也就是說，在將來的職業進化後，角色也會隨之增強及變化。技巧、技能威力變得越來越重要，像現在我們的戰鬥，跟職業進化之後相比就是在過家家酒。」游龍心底也是泛起一陣擔憂，他的這個狗屁隱藏職業可是一招主動攻擊技能也沒有。現在等級低的年代還好，四大職業的技能並不多，充其量攻擊技能也不過五、六招。

但到了職業進化後，這個情況將會極大的改善。技能的多樣化導致接技變得越來越多。而他這種只能靠普通攻擊的情況會越漸惡化，現在的游龍只能求神拜佛自己到了20級的職業進化會是一個比較「正常」的職業。

他不求隱藏職業有多強有多逆天……

看著自己現在這個隱藏職業的技能樹，他連生氣的氣力也沒有了。

…………

在八名高深莫測的高手的掃蕩之下，魔物軍團死的傷的，以它們數以萬計的數量，竟是就這樣被八人擋住了。

「吼！！吼！！」幾名魔物指揮官怒吼著，同時做著撤退的手勢，無數魔物狼狽而逃，最後消失不見。同時，所有尤達城玩家的腦海中都響起了聲音：「成功守住了城市尤達城，所有玩家增加屬性點二十點，持續一星期。獲得稱號『守城者』。該城一星期內所有稅收為零。」

「復活祭壇新增NPC：兵器使導師、狂戰士導師、祭師導師、騎士導師、刺客導師、遊俠導師、懲戒使導師及元素使導師。玩家到達20級後可以到想要進化的職業導師接取任務。」

「復活祭壇新增NPC：後勤官，玩家可以將功勛從後勤官手中換取物品。」

…………

而同時，世界頻道也是響起了公告：「尤達城率先擊潰了魔物圍城，獎勵已發放。」而在尤達城的城牆之上，也是發出了耀目的金光以示尊貴，四面城牆上，都有著一個金字閃閃的「壹」字在上。

快
利申:絕不偷食

勁

轉職

第六十章──圍城落幕

此刻聽到這公告的玩家都是震驚了……

特別是，幾乎所有在參加圍城活動的玩家，除了尤達城之外，所有都仍在戰鬥當中！

像天雲城，可是有著足足十二波的可怕攻勢！

對比起來，尤達城玩家只有五波，看起來真有點輕鬆。但相對的，與天雲城十萬以上的玩家戰力相比，尤達城只有可笑的數千人。

無數玩家怨聲載道，向官方投訴的論壇、電郵都馬上被炸爆了。而當中反抗得最厲害的，都是從尤達城中投靠去地隆城、天雲城的玩家。但官方卻是毫無反應，任由玩家一直轟炸著頻道。而更多毒舌的都在世界頻道怒罵尤達城這種鄉下地方一定是使出了奸招。

尤達城的玩家也是開始看不下去了，開始反擊。但是……當他們一輸入文字在世界頻道，一個閃爍著金光的稱號「守城者」在他們的名字前面，看到這種絢麗的效果，那些玩家都馬上頹廢了起來。

…………

圍城活動足足打了大半天以上的時間，而在遊戲中，可是整整的一天一夜的時間後，終於落幕了。

永達城幾乎毫無抵抗之下就被魔物攻陷了。也有一些死忠於永達城的玩家沒有前往尤達城，但小貓三四隻……如何抵擋魔物軍團？而當他們看到尤達城的玩家一個個頭上及文字前頭也是掛著守城者的稱號，一個個都後悔不已。

而第二個被攻陷的，竟然是地隆城！

這個同樣擁有十萬以上的玩家戰力的城鎮，同樣是需要抵擋十二波的攻擊。但可惜在第十波的時候，被魔物軍團如同海洋一樣的數量攻陷了。

官方在活動過後上傳了地隆城被攻陷的一幕，十萬名玩家被瞬間轉送出城外。同時頭上的玩家的名字都是帶著一種黯淡的灰色，一個稱號強制性出現在他們的名字──無家可歸。

這種畫面可算是極其震撼，無邊無際的「無家可歸」及灰色的玩家名字，一同帶著難以置信的目光看向前方，那個曾經是「地隆城」的地方，此刻已是變得黑色城牆，一陣陣紫色妖氣從城裡飄起。就連城池的上方，都是烏雲密佈、雷電交加，彷彿像個巨大的鬼城一樣駭人。

而同樣守住了城池的，是天雲城。所有玩家獲得的福利跟尤達城一樣，只是在城牆之上銘刻上的，卻是「貳」字，這令一向以天雲城為遊戲第一城的玩家有點不太滿意。但這些都是後話。

「圍城活動結束，職業進化開放。」

「新副本──【魔城】開放。進入【魔城】副本地獄難度，有機會遇上魔城城主，擊敗它後將能光復該城鎮。兩個魔城當中只能恢復一個，當其中之一恢復後，另一個將會陷入無法光復、永久淪陷的狀態。」

…………

游龍終於是鬆了一口氣。

回想起來這次圍城雖然時間很短，但當中驚心動魄的還真不少。特別是……那個紫色的怪人，和那個令他絕望的紫色掌印。想起那個紫色怪人，游龍就是生起了一絲駭然。老頭子的實力他不清楚，反正就是高深莫測，而且他也從來沒有對自己產生過敵意。

但那個紫色怪人……實力深不可測，只是輕飄飄的一掌就足以了結自己。游龍握緊了拳頭，要在這世界生存下去，實力的增強是必需的。這次跟以往被老頭子逼迫著學武不一樣。

第一次，為了生存，游龍對著實力的增強有無盡的渴望。

想起來，當時要不是有一個神秘人的神來之筆的回復，自己已是必死無疑。反正那神秘人頭上的名字自己也記住了，有機會再找他報恩好了……

而現在，無數玩家已是堆了在復活祭壇附近。

很多人都是堆在那剛才在戰場上大殺四方，霸氣牛逼的八名職業導師身邊轉著。但可是沒有玩家敢摸摸他們，剛才就是有個傻逼的人跑去用手指點了點那名元素使導師，被她寒著臉一個魔法轟殺了。

但除此，也有著很多的玩家都在一個穿著軍服，臉上盡是一副市儈貪婪神色的NPC面前。而它頭上頂著的名字是後勤官。這下游龍也是生起了興趣，向著他走去。

看到了游龍臉上的火紅色面具，所有玩家都是帶著一絲敬畏的讓開了路。就是這個面具怪人多次拯救了岌岌可危的戰線……雖然，還是無法跟哈帝斯大人及秋風狼大人相比。

走近了後勤官，游龍也是一愣。哈帝斯、佐佐木、秋風狼三人赫然也在此。不止如此，鎖魂、不生不滅、刀不見血，以及秋風狼同樣跟在身後的狗鼻。秋風狼一見游龍，就想開聲，但卻被游龍一個眼神制止了。

秋風狼會意，再次回到那個聊天室裡道：「幹，好多功勛，好多東西換啊！」哈帝斯有點無奈，這傢伙還真是，狗改不了吃屎：「多又怎樣，換來的東西都那麼沒用。」秋風狼哼了哼，對著哈帝斯他也是開始習慣了他的冷嘲熱諷，以他自己的說法是不跟小人計較：「怎麼沒用了，你看。」秋風狼貼了一個物品名稱在頻道當中。

「【狼騎聖鞍】──套在狼騎之上，能包裹著狼騎士的身體不會掉下來。但更多是意義的象徵。遠古狼騎士的聖物，象徵所有狼騎士的皇者。」三人按下了那張圖，只見跟平時曾經看過的馬鞍差不多樣子，只是當中以不知名的金屬所鑄，鞍呈暗金色，一道道亮銀色的紋路圍繞，說不出的霸氣！

看到三人的無言及目瞪口呆，秋風狼得意得快要飛起來：「哇哈哈哈哈！帥吧帥吧！？這可是換了哥足足一萬功勛，不過換了這之後，我也沒甚麼能換到了。」

佐佐木也是有點羨慕：「原來你有一萬功勛那麼多。我才五千而已……換了這個東西。」說完，他也把一個東西貼在文字欄上。

「【封魔鞘】──來自神秘東方，傳說由一名大師所鑄藉此來封印妖刀。收進封魔鞘的刀都會被馴服，而且能阻擋所有探測類技能及物品，令其無法探測刀的數值。」

刀鞘修長，通體漆黑，只是時不時亮起了幽紅色不明文字，就像古代的道符上的字一樣，帶著一種神秘的感覺。

咁乖！
即刻醒多章比你

要轉啦

期待游龍既轉職

正呀
唔會係垃圾架啦今次

睇曬

多謝支持呀

咁拿拿林出多幾篇先

正
少食多滋味

第六十一章──兌換功勛

哈帝斯也是有點無言：「原來這能夠兌換的東西還是每個人不同。起碼我就沒有你們能換的這些東西了。」說完，他也是一頭紮了進去，不到片刻，也是把一個物品貼了上來。

「【魔神角】──傳說由遠古魔神頭上的角的碎片重新組裝而成，配戴上魔神角，全身散發著魔氣，令人不敢靠近。」哈帝斯馬上戴上了這魔神角。角並不長，只是巴掌大小，略顯彎曲。而戴上後，哈帝斯整個身體都散發著一陣陣黑色輕煙，遠看起來當真如同魔神降生。

哈帝斯滿意的點了點頭：「還滿帥。不錯不錯。不枉我拿了一萬五千的功勛換來。」秋風狼卻是毫不留情的大笑著：「我怎麼看你就像一個被燒著了的人乾？哈哈哈哈！你冒身滿煙了！人來啊！快救火啊！」被秋風狼那誇張的表情弄得惱羞成怒的哈帝斯，二人又打起來了引起所有玩家的注視及側目。

而游龍跟佐佐木毫不理會，對這兩個傢伙……說真的，他們有一刻不吵架不打架就是奇蹟了。

游龍與後勤官點了對話，一張列表彈了出來。

在列表的最上方有著一個數字。

「三萬七千。」

游龍有點驚訝，這……這遊戲還真是了不起。

像秋風狼、哈帝斯等都是由第一波開始，而自己可是一直老神在在的看著。直到第四波才出手，但功勛竟然比起來二人還要來得高。看來哈帝斯的功勛比秋風狼高，都是因為哈帝斯的指揮及戰術運用吧。

而自己……先不用說從一開始的分析及策劃，再說到第四波的秒殺魔鴉指揮官、找到援兵及最後抵擋紫色怪人……

游龍搖了搖頭，決定先不想太多。這遊戲，要是真的以「遊戲」的角度去看待它，只會越發頭痛。

…………

「速度符。增加移動速度百份之十五，持續一小時。需要功勛一百。」

「力量符……」

各種各樣短時間增幅的物品，也是大同小異。而也有持續三小時、提昇百份之三十的，但需要卻是一千功勛。

這些游龍都是略過，目光緩緩的從最下看向最上。

「【龍椅】──古代皇者之物，坐在其上以示其尊貴身份，皇者之氣足以震懾宵小。需要一萬八千功勛。」

「【玉璽】──古代皇者的證明。在輸入文字時，會出現其龍印，是皇者的象徵。需要二萬三千功勛。」

「【和氏壁】──古代一塊著名的璞玉石，是祭祀天地四方之神的禮器。配戴後全身散發著碧綠的氣息，乃天之驕子、天命所歸的象徵。需要三萬功勛。」

游龍有點無言，這功勛，根本不能換點實際的東西啊！

如秋風狼的狼騎聖鞍，除了保證自己騎上妖狼王上後不會掉下來之外，根本沒有任何實力提昇。

佐佐木也是，只是個刀鞘！是鞘！沒有任何攻擊力的！也是只能避免別人的探測技能。不過能夠探測武器屬性的探測技能？直至現在游龍都沒有聽講過。

而哈帝斯更不用說，除了帥沒個屁用。

也就是說，功勛只是能換時裝。可能對於那些外觀控，必然要自己有夠帥有夠特別的玩家而言很棒。但對講求實際的游龍而言，這些就是垃圾。

龍椅，有甚麼用？自己要張椅子來幹嗎？難道跟別人戰鬥的時候突然放出椅子坐下，然後一臉嚴肅的跟他說：你走吧，朕不想殺你！

鬼啦！還震懾宵小呢！

玉璽也是同樣令游龍摸不著頭腦的東西，自己雖然在戴上臥龍面具掩飾身份時會一直用文字泡，不讓人從聲音認出自己來。但……要每個交字泡後有個龍印是甚麼鬼東西……垃圾得不能再垃圾了吧？

和氏壁這個游龍曾經看過古代故事也見過，但……自己戴面具就是要低調要掩飾。突然全身冒綠煙，還低調個大頭鬼呢！

這每一樣其他人看起來帥得要命牛逼到不行的時裝，在游龍看起來簡直垃圾到不行。但他不知道，只要把隨便一樣扔去拍賣所，都是以十萬位數字跳的價錢。追隨外表的人，多得很。

游龍不死心，繼續向上看去……

最尾端的一樣。

「【行宮】──古代皇者微服出巡時使用的行宮，同時帶有警戒系統。當有人接近行宮一定範圍，將會帶出警戒喚醒行宮內的人。當中具防護系統，能抵擋敵人十次攻擊的時間（只計攻擊次數不計算攻擊力）。無使用時限及次數限制。永久存在。需要功勛三萬五千。」

游龍一拍手，是它了！

…………

如果換了其他玩家，就是選其他也不會選這行宮。

因為根本沒必要，他們累了直接下線睡覺就好，根本沒必要去買這些帳篷類的物品。警戒系統？防護系統？有甚麼比下線更安全？整個角色都消失在原地了！

但游龍而言，這不亞於至寶，甚至比起那根還未能裝上的兵器榜第二──望月長槍還要來得重要。

無法逃出遊戲的他，其實最怕的就是一些特定的場合需要他在野外地區睡覺休息之時被偷襲。而現在有了行宮，游龍可以大大放心，加上也能省下了在城裡租旅館的金錢……當然，游龍不是那麼在意這些小錢。

看到游龍換了這個東西回來，秋風狼和哈帝斯面面相覷，有點無言的問道：「雖然都是些裝飾品……沒甚麼大用，但你也不用換這垃圾回來吧。換個時裝回來帥一下也是好的。」游龍沒有答話，畢竟對於他這種奇特的情況，誰又能理解呢？

而今天，游龍也沒有馬上去繼續練級。

那早上半天實在令他心力交瘁，所以在交代了一些事情給哈帝斯及秋風狼後，直接就跑進了旅館睡覺。

而同時，大部份的玩家經此大戰後都是紛紛下線，有點不休息的都是在論壇裡打著口水仗。反正誰也沒有心情去練級了，剛才的魔物軍團赫赫凶威令所有玩家都是需要一段休息的時間。

…………

醒來後的游龍，也是感到了精神飽滿。同時，他也隱隱感到自己又有進步了，這進步的來源他不清楚。但他大概能猜到，這種進步是來自自己從那紫色怪人必殺一擊之下逃出生天後，那種生死之間的突破。

他看了看手機，早已被一大堆資訊淹沒了。

那是來自哈帝斯的消息，他要找的人找到了。

你真識食

推！

持著睇武師 差啲唔記得追文

岩唔岩口味呀武師

追到唔記得追哩邊 你話呢

咁就好啦！
始終寫召喚武師都差唔多成六年前，果時仲係好嫩口

文筆有時唔係最重要 創意先係 不過見到你啲格局進步咗 好似係

哇，樓主，我係qd已經睇哂，個故事真係你寫？

多謝你先

係呀
已經冇去qd更新好耐la
筆名都一樣好難呃

多謝巴打
我見到會留意下

第六十二章──壯漢王石

游龍與佐佐木、秋風狼並肩走著，而哈帝斯在圍城結束後就不知跑去哪了。

而在他們的前面，正是刀不見血。刀不見血一副笑瞇瞇老好人的樣子，怎麼看都不像會改個這樣的名字。事實上，就算在曾經的「神鬼之戰」當中，刀不見血都是常常負責一些對外的溝通。

「喔，到了。」刀不見血指了指前方，只見一個壯漢站在拍賣所前看著甚麼。

王石。

看到這個ID，游龍也是略微激動。就是他救了自己一命。游龍走上兩步，開口道：「你好。」王石轉過身來，看著游龍並不說話，卻是一臉警剔打量著他。

游龍抓了抓頭，看到王石這種反應有點出乎意料：「呃……抱歉打擾了。請問，當時在西門救我的，是你吧？」王石仍是沒有說話，彷彿應驗他的名字──像塊石頭一樣。

游龍已經是一個比較不多話的一個人，但比起這個王石，自己竟變得是健談的那個身份：「我沒有惡意，只是想向我的救命恩人道個謝。以後有甚麼需要幫忙的可以找我。」說完，向著王石提交了好友申請。

現在的游龍已把面具脫下了，雖然一旁的玩家有點驚訝這個無知小輩竟然能跟秋風狼大人走在一起，但怎樣也沒有把游龍聯想到那位高深莫測的面具怪人身上。

王石再次盯了盯游龍，下一刻游龍便收到了對方拒絕成為好友的通知。

看到游龍錯愕的樣子，王石終於開口：「只是小事，不需要報答。」說完，便轉身而去。

秋風狼嘿嘿一笑：「有性格，但有點太囂張了吧？」秋風狼可是知道游龍的實力，真要打起來，就算是轉職成妖狼勇者的自己也沒有勝過他的把握。

游龍搖了搖頭，看著王石那壯碩的背影有點出神：「這傢伙並不簡單。」但他沒有說下去，秋風狼也不好意思追問。

…………

而現在，整個論壇都炸了起來。

經過那一天的休息，所有玩家都再次活躍起來。

無數罵戰出現在論壇之上，特別都是針對著尤達城的。

而永達城中的「冥界」也不是無名之輩，神鬼之戰這個曾經的西方十市最受歡迎的遊戲，一眾老玩家並不陌生。自然也對哈帝斯及他手下的冥界熟悉得很。但如此心高氣傲之輩，竟然放棄了永達城，率一眾玩家到了尤達城。

而更加令人難以置信的是，以這種實力水準的尤達城，還真是能扛過了魔物圍城！

特別當中的數人出現在眾人的視野當中。

魔神哈帝斯，帶著冥界精銳，硬生生突破魔物防線進行獵頭計劃。

神秘刀客佐佐木，暫時推斷為隱藏職業，為速度型戰士，以9級實力扛住15級的指揮官。待他等級追上來後……誰也不敢想像他有多可怕。

戰士秋風狼，對於這個一直在網遊界中惡名昭彰的流氓突然強勢崛起，所有玩家都是有種像看電視劇的感覺。因為從所有尤達城的玩家口中聽到的秋風狼卻是正義的代表，而且實力強橫，擁有一頭巨大妖狼為座騎，身上纏著紅色的火炎……

鎖魂，如同幽靈般的身法及閃電一樣的射術。特別眾人更是發現就算在神鬼之戰當中，他也是當之無愧的第一弓箭手，有著【鎖魂箭】之稱。

等等如同傳說一樣的說話，引起無數玩家的猜疑。

但是，當官方把這次圍城活動的畫面剪輯成一段短片後，那些抱著懷疑態度的玩家都閉上嘴了。

短片當中，哈帝斯一馬當先，如同一柄尖刀一樣衝入如山如海的魔物當中，看得所有玩家啞然。這等勇氣，這等魄力不愧為神鬼第一人。

佐佐木右手輕輕搭在腰間長刀刀柄之上，如同古代武士一樣的拔刀姿態，在狼族指揮官的攻擊下來去如風，偶有反擊，瀟灑無比。

鎖魂屏氣凝神，手中長弓挽成半月，把衝往城牆的狼族指揮官釘在地上。

秋風狼大吼一聲，身上圍繞著赤紅的火焰，身旁的妖狼王消失在原地，把獸人指揮官撲在地上……

…………

而當中，一名更為神秘的人吸引了一些有心人的注意。

是一名戴著紅色面具的怪人。有他的畫面並不多，只有他出槍挑殺魔鴉指揮官的畫面。

但在不少尤達城的玩家口中都稱他為「尤達城的守護者」。

大家總是看到他站在城牆之上不知幹啥，但哈帝斯及秋風狼都對他平輩相交。

有的則看到他率令無數NPC支援西門。

有的則看到他擋住了一名紫色怪人NPC的一擊……

等等。

論起名氣，他比不上秋風狼，但一眾尤達城對於這位神秘如幽靈的守護者，都是非常的敬佩。

…………

「幽靈嗎？」

天雲城，周瑜搖著手中扇子，一邊看著手機投射出來的立體三維畫面，不斷的重播著游龍擊殺魔鴉族指揮官的畫面。

他手中的扇子，正是這次戰爭後拿功勛換來的。

「【軍帥羽扇】──傳說乃當年神秘軍師手中的愛物。曾拿著此羽扇指揮百萬兵馬，扇子遙指，兵馬即至。可取代手中武器的外型，同時阻擋任何查探自身裝備的探測技能。需要功勛，三萬。」

對於這羽扇，他還是很滿意的，而且終於不用再拿著那根巨大的牧師長杖跑來跑去了……

而在他身後站著不少人，這些人一個個拿出去，都是整個真實世界中舉足輕重的公會會長。但他們對於周瑜還是很佩服的，如果沒有他，這次天雲城的結局只會跟地隆城一樣。

特別是，天雲城同樣因為找到了城主府，進行了城主的交易，才能找到了援兵擋住了令人絕望的第十一波……而進行城主的交易的，正是周瑜。

他們有些不解，為何不斷的重覆著這只有數秒的畫面？

屬於游龍的畫面，只有短短的數秒。

但這數秒，正正就是游龍最後擊殺魔鴉指揮官的畫面。

「三清，你怎麼看？」聽到周瑜叫出的名字，一眾會長都是投出忌憚的眼神。

三清，無所屬公會，但就是他橫空出世，在一次緊急關頭，單人匹馬擋住了三頭指揮官的攻擊，讓復活的玩家鬆了一口氣再次構成補給線。而且看他的技能及身後背著的那柄古樸木劍，再傻的也看出他是一名隱藏職業的擁有著。

壯漢

=1

狼and冥王=0

主=10

識食一定係兩樣都食

文呢？

一開頭仲以為佢係狗賊偷弓

鎖魂ｏｓ：一箭射死你條契弟

第六十三章──挑戰

在周瑜一直重播這數秒的畫面，他的目光沒有絲毫挪移及不快。因為他同樣看出了這個面具人的可怕：「很可怕的槍術。特別是最後的兩秒，在兩秒時間出了七槍，每一槍都是命中魔鴉指揮官的弱點位置造成弱點特效。」

身後的一眾會長有點目瞪口呆，能不能再扯大一點啊？以為現在是甚麼時代？武林高手？

周瑜呵呵一笑：「實力我不如你，但真要論上眼力，是你不如我了。」說著，周瑜臉上也是罕見的露出一絲凝重：「是兩秒十二槍……這個人很可怕。比起秋風狼、哈帝斯還要可怕。」

身後的人已經連慨嘆的意思都沒有了。他們在說甚麼？是人類的語言嗎？

周瑜微微一笑：「諸位會長？聽說你們都主張挑戰尤達城，讓他們知道誰才是遊戲中第一城？」周瑜對這只覺得無聊透頂，他在這裡追求的並不是這種虛名。

但當看到了這名面具怪人……暫稱他面具吧，令他改變想法了。

周瑜的目光遠看城外，罕有的露出一絲火熱。

如果這人能收為己用……他在這遊戲中將會無人能擋！

…………

此刻游龍已經被哈帝斯抓了去。

看到一臉嚴肅的哈帝斯，游龍也不好意思說甚麼：「找我有甚麼事？」哈帝斯開口道：「魔城。」聽到魔城後，游龍也是恍然：「你意思是光復永達城？」哈帝斯點頭。

當初要拋棄永達城對他而言是個不容易的決定。而現在聽到系統竟然有光復的系統，他當然不會放過：「我覺得這是應該越快越好。地隆城那邊不會放過這次的機會的。我的打算是你、我、秋風狼加上鎖魂。四人再找一個牧師職業負責回復。爭取光復永達城。」

游龍也是點了點頭：「嗯，好吧。」當初拉人過來的是他，要他這樣利用完人就不理會也說不過去。而佐佐木在一旁有點鬱悶：「那我呢。」哈帝斯也是略為有點尷尬，但他也只好直說：「你實力是強，但是……等級有點跟不上。」游龍點了點頭：「你現在當務之急是追上等級。」說著，他跟佐佐木點擊了交易。

佐佐木帶著疑惑的點擊了接受，很快就看到一柄長刀放上在交易版面。

【菊一】。

一看數值，再與兵器榜上一對比，馬上嚇了他一跳：「兵器榜第五？」游龍揮了揮手：「沒事，反正我不用刀。你拿去吧，快點練到15級裝上這把刀，就能跟上我們了。」佐佐木也不矯情，說實話以他的財力，真要買這把刀也不是買不起。只是……他看重的是游龍這份情義。

於是性子單純的佐佐木又熱血起來，彷彿士為知己者死！

「老大，等我！」說完，便興沖沖的跑去練級了，看得哈帝斯一頭冒水。

打發了佐佐木後，游龍轉身看向哈帝斯，有點無奈的攤了攤手：「但你看我，全身裝備都被那怪人打爛了。現在我可算是赤身裸體啊！怎樣也得讓我先買點裝備吧。」看著哈帝斯恨不得現在就插上一雙翅膀飛去打魔城的樣子，游龍有點冒汗……

哈帝斯沉默了一下。一旁的鎖魂陡然開口：「你距離15級還有多久？」

「一半經驗吧……」

鎖魂點了點頭，向哈帝斯道：「我想在困難難度之前的魔城，以我們的實力還不會造成太大的阻礙。那就先讓他吸一下經驗吧，等他15級了，買的裝備也是15級，實力會比較強一點。」鎖魂是哈帝斯的左右手之一，也是極少數人知道游龍真正身份就是那個面具的人之一。

現在知道游龍「槍如龍」與「面具」是同一人的，只有佐佐木、哈帝斯、鎖魂、秋風狼、刀不見血及不生不滅。而這些人都是能相信的，游龍也不擔心。

游龍對鎖魂的建議也只好點頭認同。既然有人專門做奶媽帶練級，那又何樂而不為呢？

想到就做，游龍、鎖魂、秋風狼及哈帝斯四人就開始向著傳送陣走去。至於那名牧師，他們還沒有想到合適的人選。正如鎖魂而言，不論秋風狼與他的妖狼王，或是哈帝斯及鎖魂兩名遊戲界的高手。

在困難難度之前，以三人戰力硬碾過去也是沒太大問題。而事實，簡單、中等兩個難度，其實都是給玩家做個熱身準備。真正重頭戲是困難及地獄難度，也是這兩個難度的副本，掉出來的東西才會是真正的極品。

一身空裝的游龍有點悠閒的走著，很久沒有這麼悠閒過。看著走著前頭的幾人，突然心中有點怪異的想著。

有夥伴的感覺真好啊！

…………

就在幾人傳送向永達城舊址的魔城時，整個官方論壇都要爆炸了起來。

這種爆炸，起源於一封帖子。

來自地隆城向尤達城的挑戰。

這封挑戰書的發起人也並非無名之輩：書劍恩仇。

真實遊戲大名鼎鼎的公會「書香世代」的會長。

戰書如下：「我書香世代乃地隆城的領頭人之一，此次失守，責無旁貸。當然，我方運氣不好，未能找出隱藏在城內的城主府請出援兵。同時據聞尤達城成功守住，在此特地說一聲恭喜。」

「但身為此次圍城的失敗者，我們也必需為光復地隆城而盡一分力。在此向所有尤達城玩家挑戰！」

「雖然我們上一次敗了，但這一次，我們必然會光復地隆城，證明我們地隆城的玩家比你們尤達城強！」

這封帖子的內容不長，但裡面意味深長。

特別帶上：運氣不好未能找出隱藏城內的城主府……

要知道，尤達城及天雲城皆是觸發了任務「城主的交易」才能借出援兵以解燃眉之急，而這突如其來的援軍也已經在活動完結後傳揚開來。此刻書劍恩仇特意提起，意思擺明得很：你們只是運氣好找到隱藏的援兵而已，論實力你們遠比不上我們。

事實上，這篇帖子只是一封幼稚、意氣用事的挑戰書。當中的挑戰更沒有任何實質賭注，但其實書香世代也是被逼入絕路──地隆城的失敗，對於他們公會的形象有太大的傷害了。

把劍...
又菊又一...

上一篇又壯漢補師

怕追完武師會忍唔住偷食

結局:
全部都係讀者作出嚟嘅同人文
而讀者們從一開始就係gay

菊花一個=菊一

偷食唔緊要，最緊要識路番屋企

好似追緊刀劍咁 正評

多謝你呀fishman lok

第六十四章──魔城

但在真實情況中，卻是書香世代在這次圍城劇情中太過輕敵大意。

在他們眼中，十萬玩家加上他們的實力，區區一個活動根本不被他們放在眼內。甚至書劍恩仇的眼光放得更遠，只要這次圍城活動結束，同時曾經調動過地隆城的玩家對他們對「書香世代」這公會的感觀會大大提高。

只要活動結束，便馬上廣招會員，增強他們在遊戲中的影響力，就像現在天雲城中的周瑜一樣……

但結果卻是他們失敗了。

所得出的結果完全是他們意料中的相反。無數玩家怨聲載道，甚至在一些敵對公會的誘導之下，變成是因為書香世代的領導無能導致此次失守地隆城。

書香世代的形象一落千丈，甚至露出頹勢。

此次挑戰，算是背水一戰。

成功，則一切回復原狀甚至更好。

但只要失敗，書香世代自此永遠失去第一流公會的資格，只能淪落成二、三線之輩。這是極其驕傲的書香世代眾人不能承受的。

地隆城舊址，面前已是一個透著黑氣的城池。

以往的城門卻變了一個傳送陣。

此刻，有五人站在城門之前。

書劍恩仇，17級戰士。
白面書生，17級騎士。（騎士跟牧師同時牧職系，但此刻說上騎士容易分辨。）
書情畫意，18級魔法師。
萬卷書，16級牧師。
書店小二，17級獵人（射手）。

這已經是書香世代中最強悍的小隊了。特別是牧師萬卷書，在此刻真實世界的牧師等級排行榜中，他可是位居前五。牧師練等級向來比較困難，也是有著書香世代強大的後盾才令他的等級追得上來。

更不用說白面書生可是隱隱有真實世界第一騎的氣勢。

…………

書劍恩仇轉身看去，目光略帶凝重看著其他四人。

「這次是我們的背水一戰。」

「我們不容有失！回想吧！以往我們面對各種困難都沒有退縮過。這次，也不例外。」書劍恩仇的目光掃過四人，特別停留在白面書生之上，白面書生在遊戲上的天賦極高。要不是當初自己對他有恩，以他實力，天下大可去得。看上去書香世代算是一個很大的公會，但對白面書生這條蛟龍而言，也只能算得上是一座小廟而已。

「走吧！」

五人在無數玩家的注目之下，毅然走進了魔城！

…………

至於在永達城舊址魔城面前，則是受到無數玩家的歡呼。

秋風狼腰間別著狩夜寶劍，一臉洋洋得意的走著，沿途還不斷向著來自尤達城的玩家揮手示意。當然，也有些一直在冷眼旁觀。這些大多是來自地隆城及天雲城的玩家，但其實他們本來是尤達城及永達城的玩家。只是因為圍城活動為求成功守城而馬上轉城。

饒是如此，他們也是帶著好奇的目光看向這四人。

而一旁的哈帝斯全身黑氣纏繞，額上一雙小角極為醒目。此時的他正一臉不屑的看向秋風狼，這傢伙就是丟人！

鎖魂背上長弓，面色木然的亦步亦趨跟著哈帝斯。他就是哈帝斯手中的弓箭。

至於游龍卻是一臉平靜，甚至身上連裝備都沒有，只戴著臥龍面具跟著三人走。

而此時的四人也是已經開了個聊天室：「先從簡單開始打吧。試試水溫。」哈帝斯此刻開口，看著游龍全身空裝，一臉「就是來打醬油」的樣子，也是有點無奈。

雖然只有四人，但他們的實力絕對不弱。

槍如龍，14級戰士……這個例外。
哈帝斯，18級獵人（刺客）。
鎖魂，18級獵人（射手）。
秋風狼，16級戰士。雖然等級低，但有著妖狼王這個強悍的幫手，完全是一人當兩人用。

四人也在無數注視之下進入了副本的傳送陣。

至於那個挑戰？

秋風狼的沒心沒肺自然不放在眼內；哈帝斯與鎖魂見過大場面多了，這種小挑戰自然沒有理會；游龍更是遊戲白癡，根本不去思考這挑戰之下書香世代的那種無奈。

如果讓書香世代的人知道，這次挑戰根本沒有被人放在眼內，不知又會被氣得吐出幾兩血……

…………

一進入魔城，視線豁然開朗。

而且……並不陌生。

游龍饒有興趣的打量著四周，除了周遭散發著魔氣及變得黑色，那些格局等等都跟以往的永達城一模一樣。

這個魔城的副本，在游龍創造的那個「真實世界」中不存在。也就是說，又是一個新加入的東西。經歷了那麼多，游龍也是有點想開了。要是一直在和自己的那個「真實世界」找對錯，這樣太多此一舉了。自己要做的，就是生存下去，直到找到方法離開這裡。

雖然是這樣說，但游龍還是下意識的觀察著遊戲中的變化，這是身為一個遊戲設計師的本能。

而前方的三人已經打了起來。

他們走的只是一條長長的直路。但是在這條直路的四周，不斷的湧出怪物來阻擋著他們的去路。這些怪物……大多數是一些骷髏。但骷髏的種類很齊全。除了一直不怕死衝來骷髏戰士之外，在後方也是有著一頭頭骷髏弓箭手向著他們射擊。

哈帝斯皺了皺眉頭：「鎖魂，主力攻擊那些弓箭手。」

鎖魂點了點頭，挽弓就射。那等準度可是看得游龍無比感慨，很難想像竟然有如此厲害的準度。

在他自己推斷中，弓箭手絕對是整個遊戲中最難玩的職業之一。因為當中考驗的是射擊準度，要是射不中，攻擊傷害再高也沒有用。更不用說在「真實世界」中一切跟真實一樣，根本沒有遊戲中的半鎖定追蹤系統的幫忙。

但看鎖魂的射擊，可是一射一個準。

留意到游龍的慨嘆，哈帝斯也是有著些自豪的道：「鎖魂以往可是『CA』的世界冠軍。」游龍一聽也就恍然。

就像神鬼之戰是西方十市最受歡迎的網遊一樣，CA是西方十市最受歡迎的戰爭射擊遊戲。當中的玩家成千上萬，如能成為當中的世界冠軍……那實力可想而知。

…………

畢竟是簡單難度，這等怪物並沒能阻擋他們的步伐。

很快，他們就來到了舊永達城的復活祭壇，但此刻已變成一個邪惡的祭壇。祭壇之上，一張由骨頭組成的椅子聳立在其中，一名全身披著黑甲的巨形骷髏坐在其中。

武師

你能夠唔知道，都係一種福氣。

第六十五章──賭運氣

「咕……人類……」骷髏王手中提著巨劍，陡然的站了起來：「為侵犯我魔城而付出代價吧！」

…………

「成功通過了魔城（簡單）！」

「刷新了團隊通過魔城（簡單）的時間，是否公開名字？」

哈帝斯看了看游龍，游龍則無所謂的點了點頭。他想得很開，反正自己戴著面具……就算公開團隊名字也不會有自己的資訊跑出來。

幾乎就在他們的刷新公告彈出在世界頻道的那刻，一道公告從世界頻道刷過。

「團隊『書香世代』創造了團隊通過魔城（中等）的最快紀錄，時間是20分鐘42秒。」

秋風狼一看就急了：「他們怎麼都刷過了中等難度了？接著不就去困難了嗎？」

副本一開始打的時期，只有簡單和中等可以選擇。而困難難度則需要通過中等難度才能開通，地獄難度則需要通過困難難度才能開通。這是為了保障玩家不會不自量力的到困難難度送死。

因此，中等及簡單難度不會太過困難，多是讓玩家熟悉一下副本。

哈帝斯再次看了看游龍，看到游龍沒有說話的意思，便開口道：「你急甚麼？要是那麼容易刷過去的話，一開始那公告就不會道『有機會遇上魔城城主』了。」

「這個有機會的意思，就是意味著機率及運氣的問題。好運的話，第一次就遇上了，不好運的話，你刷上一個月也遇不見那魔城城主。」

「我們現在只有四人，那傢伙的裝備又未齊全，真要比速度我們不會贏。那就只能拚運氣了。」

看著秋風狼一臉迷茫，哈帝斯有點慨嘆，這樣的人也能當上尤達城之首，同時也不得不佩服那個變態……這樣的愣頭青都能被他推上去當英雄。

游龍也不得不說話了：「哈帝斯說得對。我們沒有必要跟他們急，地獄難度每天只能刷上一次。如果他們那麼好運第一次就刷到地獄難度，我們就只能認栽了。所以現在當務之急……先帶我上15級，讓我把望月槍裝上及一些裝備都弄好後，再來挑戰地獄難度。」

游龍也想開了。

而看著把叫他們帶自己練等說得那麼平靜，就連哈帝斯也忍不住翻了個白眼：「來吧，先把簡單難度的次數刷完再說。」

…………

「團隊『雙城聯軍』創造了團隊通過魔城（簡單）的最快紀錄，時間是15分鐘58秒。」

書劍恩仇看到公告後，不由得呼了一口氣……他們只是刷到簡單難度。但他也沒有太過的鬆懈，游龍他們想到的，他自然也想到。

只是……

他也是想到同一邊去了，就不讓我人品爆發第一次就遇到魔城城主啊？

「走，去打困難難度！」四人點頭，剛從副本出來後，馬上再次一頭衝進副本。

…………

不到半個小時，就再次跳出書香世代通過困難難度的通告。

而游龍等人卻是不理會，愣是繼續刷著簡單難度。待他們剛把簡單難度的次數刷完，就已經看到書香世代通過了地獄難度的通告。

「團隊『書香世代』創造了團隊通過魔城（地獄）的最快紀錄，時間是45分鐘13秒。」

哈帝斯暗暗的點頭：「看來他們是沒那個運氣了。」游龍點了點頭：「正常也是沒有吧。別管了，去打中等的難度吧。中等難度次數刷完後，我也應該升級了。」

中等難度的魔城跟簡單難度沒有太大差別，只是怪物比較強及數量比較多。

而游龍此刻卻是跟秋風狼想到一塊兒去：想念妖狼洞中的巨狼啊！

對比起這些怪物，那些巨狼簡直就是移動的經驗值！一頭巨狼的經驗就是十多頭這些普通的骷髏啊！那時練級的速度就像坐火箭一樣……不過想也是，畢竟是奇遇任務啊！

奇遇，可遇不可求！

那怕是游龍這個自信掌握著大多數奇遇條件的人，也不一定能觸發，那是講求運氣的。就算是條件百份百配合，沒有運氣也觸發不了，更不用說那些普通的玩家。

當然，游龍也只是內心抱怨而已，自己現在可是遊山玩水一樣跟著他們跑跑停停。而鎖魂、哈帝斯及秋風狼卻在前面打生打死。自己像個小寶寶一樣吸著經驗，根本沒甚麼好抱怨的。

果然，就在他們把中等難度都刷過後，游龍終於升級了。

除了游龍之外，其他三人的等級沒有轉變。

游龍才只是升14級的一半經驗值，就打了那麼久。另外三人的等級都比他高，更加不可能會升級了。

「好了，我先回城買一下裝備。然後，我們也該去挑戰看看那地獄難度了。」游龍拍了拍手開口道。這裡盡是自己人，他也不必要再裝作文字泡泡大師。哈帝斯秋風狼等人也點了點頭：「好，我們在這裡等你好了。」

游龍點了點頭，從包裹中掏出了一個卷軸。

回城卷，並不是普通新奇的東西。只是在這遊戲當中還算是蠻昂貴的，並不是普通人用得起。也是哈帝斯聽到游龍竟然還是要跑回城這種土方法後，才無語的給了游龍十個八個回城卷。

把卷袖撕開後，一團光芒把游龍包籠在內，下一刻已是消失不見。

…………

回到尤達城的復活祭壇後，游龍並沒有拖泥帶水，直接朝拍賣所畢直衝去。途中看到不少玩家都是向游龍拋向敬佩的眼神，這位戴著面具的神秘高手，在尤達城數千玩家當中，已是無人不知。

來到了拍賣所，游龍開始挑選了自己所需的裝備。正如鎖魂所說，15級跟10級的裝備在數值上還真是有一定的距離。當然，現階段最昂貴的裝備，一定是15級別的橙色史詩級裝備。但游龍是誰？他可是遊戲設計師。

這種15級的橙色史詩級裝備，在魔城開始被玩家刷得多之後，價錢就會如同滑梯向下滑了。因為魔城的困難及地獄難度出產的，可是20級的橙色史詩級裝備。當然，這些裝備並不是普通玩家買得起，一般的玩家能擁有一件史詩裝備，已經算是非常豪華了，當然，更多的是會選擇把這件史詩級裝備賣了，換來一身藍字裝備，在屬性上更強。

原來睇咗咁耐先15級

本書岩岩先開始咋！

都未完序

正解

家下先10%

有出書？日日等，等唔切

所以唯有偷食

加速啦

遊戲之道冇出書，真係等唔切就去偷食啦
記得識路番屋企

記得番黎搵我傾計呀
唔好中出即飛我

第六十六章──鳥槍換炮

游龍也是在頭痛著。

說真的，錢，他還真不缺。但也要看是怎樣花啊？

像「付薪」給秋風狼，這些算是投資，他還能理解，畢竟他可曾經是一間公司的董事長。

但拿來買裝備這回事，真令他頭痛無比。

15級史詩級橙字裝備，真要說起來游龍要買上一整套並不困難。但這樣跟倒水沒有分別，因為他知道只要再過一星期……保守一點的話，半個月後。更多的玩家在等級提升後開始征服魔城副本後，20級橙裝出來後，15級橙裝會開始倒退。那時候游龍也不能再次拿一批新的錢來買一套20級的裝備啊！

一整套橙字裝備，五十萬美金是最起碼的了。如果是一些最極品的話，單單一件就足以五十萬美金了。這樣花錢法簡直就是敗家到不能再敗家了。更何況游龍現在身在遊戲當中，更是坐吃山空。

因此，游龍在選裝備上就更加頭痛了。

眼睛不斷的在光幕上轉動，時而手指一揮翻過別頁。

他的目光已經慢慢看向藍字優良級裝備。

陡然，他的目光閃過一個熟悉的名字。

「火晶巨人……」

「嗯？」

游龍的手指停在這件裝備之上。

「火晶戰士戰靴，10級裝備。火晶巨人戰士所穿戴的裝備，令他們防禦力再次暴增。套裝效果：？？？」

游龍此時再從包裹裡拿出了一件裝備出來，正是火晶戰士護腿。

「套裝效果啊……」游龍摸了摸下巴，然後從手機連結上網絡，搜尋著火晶戰士套裝效果。這等10級的裝備，已有玩家集齊也不意外……

果然，已經在官方論壇看到有玩家分享火晶戰士套裝效果。

「火晶戰士套裝效果：三件增強防禦力150，五件增強攻擊力200。」

游龍點了點頭，在10級等級而言，算是很強的裝備了。真要儲上一整套，在魔城還沒開放之前，還真能賣出個高價。但是在現在，價錢已經在快速下降當中。

游龍果斷的買下了兩件裝備。

火晶戰士戰靴以及火晶戰士胸甲。

至於那攻擊力的增幅，游龍並不渴求。防禦力、保命才是他第一首選。畢竟他不像其他玩家，他小命只有一條，掛了就沒了。

同時，他也買了一件15級的藍字頭盔：海龜頭盔。

這件裝備真不愧其名，像龜一樣防禦力高。但卻不像其他頭盔裝備會增加一些屬性。正常的藍字以上頭盔裝備都會附帶一些屬性增加，如增加智力、力量、體魄等。但海龜頭盔卻是沒有，但換取的，是接近史詩級裝備的高防禦力。而且，它的價格低下的原因是……

游龍皺著眉頭看著這個頭盔……真的跟龜的頭一樣……就這樣戴在腦袋上簡直跟男性的某個部位極相似……難怪沒有玩家會買。游龍倒是想得開，一來是小命要緊，樣子有甚麼關係。二來是，自己有臥龍面具。這種裝飾會取代原有的部位裝備的外觀。就像周瑜的軍帥羽扇取代了手中的長杖一樣。

至於手部位的裝備，他在挑選了良久，同樣挑選了一件非主流的裝備。

15級史詩級裝備，聖潔臂鎧。

單從名字已經聽出這裝備的古怪。

雖然是15級的史詩級裝備，但防禦力只能在同級別的裝備中排在中下游。更加沒有增加攻擊力，大多數手臂的裝備都會附帶上攻擊力的增加。但沒有攻擊增加換取的，卻是一個特殊效果。

「聖潔光環，增加恢復量百份之五十。」

關鍵是，這是一件重甲類的裝備。也就是專門給戰士裝備的。當然，騎士也是能裝備上這臂鎧。但在20級上的騎士，才只有一招最基礎的治療術。加上這百份之五十的恢復量加成只是聊勝於無，更多的騎士都是追求防禦力及高血量。而這裝備的低防禦力註定不會是那些有能力買橙色史詩級裝備的騎士首選。而財力不夠的玩家，又買不起這件裝備。

高不成、低不就。就是聖潔臂鎧現在的情況。

縱是如此，還是被游龍買下，作為他的第二件史詩級裝備。

一來是便宜……

二來是防禦來還算不錯。

三來自然是游龍的那招技能「包紮」了。現在游龍只是點了一級，但功效很好，特別自己在野外打怪時，也比較不怕被怪物擦傷了。而在恢復增加的百份之五十後，這功效游龍還真是蠻期待的。

最後，游龍從包裹中掏出了一根長槍，槍身泛著柔和的光澤。

望月長槍！

15級橙色史詩級裝備，現今兵器榜排行第二的強悍兵器！

把一切都弄好後，游龍便跑去傳送陣傳送去永達城舊址的魔城了。

…………

看著游龍的外表，真是有點古古怪怪……套裝的外表還真是奇特，外表是仿傚火晶巨人的身體，大塊大塊的看起來很擁腫。而一雙手伸出與火晶套裝對比起來卻是那麼的纖細，真是說不出的別扭。但游龍卻是不以為然，帥？有甚麼用。

小命才是首要！

一切安頓後，四人便傳送進困難難度的魔城了。

困難難度的魔城，怪物明顯是比起中等難度的強了一大截。

但這都攔不住游龍。

哈帝斯、秋風狼都是目瞪口呆的看著手執望月長槍的游龍，甚至連鎖魂都是看得眼角一抽一抽的。游龍想的沒錯，在還沒有職業進化之前的游龍，加上威武、槍術精通及打在弱點特效三重增幅，其威力確實是大得嚇人。最大的差別是，技能是有冷卻時間的，而游龍的攻擊是沒有的。

只見一頭骷髏戰士撲向戴著赤紅面具的游龍，但卻眾人眨眼之間化成飛灰消失不見。攻擊速度快得一直自持眼利的鎖魂都無法肯定……八槍……九槍……？

反正就是打到去骷髏王面前，在游龍及眾人的圍攻之下，都是撐不了五分鐘。

「團隊『雙城聯軍』刷新了團隊通過魔城（困難）的最快紀錄，時間是28分鐘08秒。」

那速度……比起書香世代刷出來的足足快了七分鐘。重點是，游龍一行人只有四人啊！比起書香世代還要少了一人啊！

看著刷新紀錄的獎勵裝備，是一件藍裝。游龍隨便看了看便扔進包裹，不要白不要，扔在拍賣所也是一筆收入……

第六十七章──初闖地獄魔城（上）

不得不說，望月長槍的殺傷力很強。在望月長槍及游龍驚人的槍術下，所做出的效率絕對是驚人的。單是看哈帝斯那毫無形象張得大大的嘴巴就知道了。

這是超越常識的強。

秋風狼比哈帝斯好一點，畢竟在妖狼洞中，他對游龍那如此怪物的身手早已深有體會。此時還一臉過路人的拍了拍哈帝斯的肩膀：「不要跟怪物比，我們是人類。」說著，他還好奇的問著游龍：「為甚麼你能這麼強？」

游龍只是平淡的道：「換了是你，從小被一個老瘋子明刀明槍的追殺好幾年，你也會一樣強。沒甚麼特別。」

但是哈帝斯三人卻是沉默了下來，看得出人家分明有著不一般的童年。

小時候？秋風狼不知道在哪裡鬼混著呢！

「好了，說正事吧。」游龍拍了拍手，開口道：「要不要進入地獄難度？」秋風狼自信滿滿的拍了拍胸口：「地獄難度就地獄難度啊！怕個毛！」他下半句沒有說出來，反正我們隊裡有怪物……

哈帝斯則搖了搖頭：「我不認同。地獄難度比困難難度強上兩三個檔次，就算變態實力強橫，這也算是太冒險了。牧師，是進入地獄難度的必要人選。」

不待秋風狼開口說話，游龍便開口道：「我認同。小心駛得萬年船，一旦掉級就糟了。」對於小心，他可是舉雙腳贊同。畢竟只要一滅團，他是十死無生。

哈帝斯點頭後，看向身後的鎖魂：「我們公會等級最高的牧師是幾級？」鎖魂馬上回答道：「14級。」游龍搖頭道：「魔城地獄難度最基本的等級需求是15級。」然後看向秋風狼。

秋風狼一愣：「看我幹嗎？我的公會你不是不知道的，現在等級最高的還是12級呢！」

哈帝斯提議道：「要不，在尤達城裡發出公告？」游龍的腦海陡然浮現一個名字：「你們等我一下，我去試試問個人。」說完，便馬上開啟密語功能。

名字：王石。

「有空嗎？」

「……你是誰。」

回答充滿警剔，令游龍苦笑不已：「是我，那天被你救的那個面具人。」

「……」

良久，足足過去大概五分鐘後，王石才回復：「甚麼事？」

「魔城副本地獄難度，有興趣嗎？我們缺少一名牧師。」

「為甚麼找我？」

「因為你救得了我。」

開玩笑，那天紫魅的攻擊是何其強悍？游龍甚至相信，就算是有三個自己去擋那天的一擊，結果都是一樣盡皆身死。但這名王石，雖然不知道他做了甚麼手腳，但卻因為他的幫助而令自己逃過一劫，同時也對他的實力有著強烈的信心。

又是沉默過後三分鐘後。

「等我，五分鐘。」王石的回復令游龍也是鬆了一口氣：「到達後便私密我。」

「嗯。」

…………

五分鐘後，王石果然準時而至。那接近兩米的身高在眾人當中如同鶴立雞群。本來除了王石之外，四人當中最高的就是游龍。而現在游龍……

可是跟王石一比，可憐的面具同學只到對方的肩膀位置……

加上一身強壯賁起的肌肉，卻是由一件薄薄的牧師長袍披住，那強壯的手臂……卻是拿著一根牧師長杖，這根所謂的長杖在他的手中就像一柄短棍一樣，說不出的古怪及格格不入。

游龍此時也從那副古怪表情中退出來，禮貌式的介紹：「這是王石，就是我找來的牧師。」然後再把哈帝斯、鎖魂及秋風狼三人介紹了一遍。王石只是默默的點了點頭：「出發？」

眾人無言，本來以為游龍已經算是冷冰冰沒趣的人，沒想到一山還有一山高。

…………

五人魚貫進入地獄難度的魔城副本。這次出現的，不再是一條畢直的直路了。只是出現在一間看似是雜貨店之內。哈帝斯卻是肯定了這個答案：「這是永達城的雜貨店。」只是這個以往無數玩家來來往往的雜貨店，卻是鋪滿了灰塵及蜘蛛網。彷彿荒廢了不知多少年。

五人對視了一眼：「走吧。」游龍推門而出，馬上就嚇了一大跳。

「吼！！」一頭頭骨頭組成的狗隻向著游龍撲來！

經過一開始的吃驚的游龍反應很快，手中望月長槍一提一掃。這並不完全是槍法，卻是由一種短棒的棒法中奇妙招數。只是在老頭子傳授下的槍法廣納百家，猶如集百家大成一樣。所有長兵器的招式在游龍手中卻是圓融如意。

只見棒法一施展，那幾頭骨頭狗卻是被打倒在地上。而這時，秋風狼、哈帝斯及鎖魂三人也是反應了過來，紛紛出招。

但他們的出現就彷彿像一個信號，無數骨頭狗在各個大街小巷處湧來，遠看如同一團由骨頭組成的河流撲來！秋風狼第一個罵了起來：「這真的只是地獄難度嗎？太變態了吧！？」

游龍眼利，指著一個方向道：「那邊，有梯子。我們上屋頂！」秋風狼扔出妖狼令牌，妖狼王從天而降，不斷一邊揮舞著如同潮水一樣的骨頭狗，一邊向著游龍指著的方向衝去！

秋風狼與妖狼王的配合沖鋒之下，一行人速度不慢的趕到了梯子那邊！

游龍果斷喝道：「你們先上去，我斷後。」同時手中望月長槍不斷揮舞著。散發著柔和光芒的望月長槍被游龍揮舞出陣陣光幕，饒是怪物數量眾多也短暫近不了身。在看到王石也爬了上屋頂之後，游龍最後一個揮舞把怪物擊退的瞬間，連忙一跳，手腳快得像猴子一樣急急的爬上了屋頂。

一行五人連帶妖狼王都不自禁俯視了一下下方，數之不盡的骨頭狗，連綿不盡像是一片骨海的對著屋頂上的他們張牙舞爪，但經過一陣徒勞無功的吼叫及爬牆後，便化作烏獸四散，隱沒起來。

「呼……」秋風狼一屁股坐在地上喘著大氣，剛才的情況下，除了游龍之外，他受到的壓力最大。而王石、鎖魂及哈帝斯都是緊隨著在開路的秋風狼而已。但不得不說，秋風狼經過這幾天游龍的點撥之下，身手突飛猛進。這也令游龍頗為吃驚，秋風狼對武學的天賦比自己想像中的還要高。

但最難忘的，還是游龍剛才的表現。

今日連up兩章先！
夜晚有活動

正一起身有兩篇

終於追完 哩幾日係咁追乜都冇做過

放假黎？

掛住追 野都未食

游龍等緊你

放唔放假都要追

快d食野先啦

岩岩食哂全套

又咁快食哂

恭喜

由係子爭fb見到
之後連登
最後penana
一個月食哂遊戲之道

樓主 我一日就追到live喇 求更新

一個月咁都合理d....
好啦！

乖啦
聽朝起身又有架啦
前題係唔可以早過我起身

得閒返黎探下你啦

Where is 文

文呢

一點半啦清仲未起身...

好眼訓呀
好彩戴左個頭盔話唔可以早過我起身

第六十八章──初闖地獄魔城（中）

那快得嚇人的反應及神鬼莫測的槍術。明明就是單純揮舞著武器，但愣是讓一頭怪物都無法近身。一寸長一寸強，游龍把長兵器的優勢發揮得淋漓盡致。

也不得不說到望月長槍，這柄長槍的形狀奇特，比起槍，它更像戟。那由兩個月牙刃交錯而成的四個尖鋒對游龍的幫助很大。這種特殊的設計令游龍甚至能施展小數的特殊長兵器的武術，如同一些鐮刀及一些用作勾住對方兵器或身體部位的招數。

鎖魂算是感受最深，秋風狼及哈帝斯早已知道這人的變態，此刻鎖魂終於明白，那個以往不可一世的哈帝斯看這人時，為何總是帶著一絲隱隱的畏懼。

而王石則仍是那副死板臉，看不出他在想著甚麼。

游龍遠視一看，地獄難度跟之前的難度就連副本的樣子也不太一樣了。

但是……終點仍是一樣──永達城的復活祭壇。只見原本復活祭壇的位置，此刻卻是魔氣沖天，紫氣彷彿直上雲霄。

「好了，看來走大路是不行了。」游龍看向眾人，對於眼前這眾人，沒有使用文字泡的必要：「我們就這樣不斷的從屋頂跳過去？」確實，這是看起來最安全的方法。

看到眾人沒有異議，游龍便身先士卒的跳了起來。

能力越大責任越大，游龍對此卻是當仁不讓，加上剛才當了吸經驗的小寶寶那麼久，自己也該回報一下。

建築物的屋頂與屋頂之間相隔不遠，奮力一跳還是能做到的。出奇的是王石這個傻大個一般的身形跳起來比起秋風狼還要輕鬆，如此壯碩的身軀卻能如此輕盈，不自禁令游龍多看了幾眼。

…………

游龍不自禁的點頭，魔城副本雖然沒有出現在他所設計的遊戲中。但具體形式還是一樣，但這也帶給他們一種麻煩。如無意外的話，系統不會讓他們這樣順風順水的跳到去復活祭壇。

游龍的設計當中，地獄難度的副本最是不一樣。整個地圖能隨意走動，只要你能走到BOSS的地方就行，其自由度根本不是以往的遊戲能比擬。但是，怪物仍然會出現，不論你用甚麼方法去逃避……

嘎！

一聲尖銳的叫聲響起，把眾人嚇了一跳。

抬頭看去，一頭魔鴉瞪著腥紅色的眼睛向眾人尖叫一聲。隨之而來的是如同十多頭魔鴉。當然，數量沒有圍城的時候那麼誇張，目測也不過十多頭而已。但是游龍還看到有幾頭骷髏弓箭手已經爬上了屋頂，準備對他們挽弓射擊。

「秋風狼，和妖狼王頂著魔鴉。鎖魂，跟我一起先對付骷髏弓箭手。」

「就這樣扔下我一個去打鳥……哇……小心點別亂啄錯地方……」秋風狼一邊呱呱大叫一邊與妖狼王頂在最前。而游龍已經向著骷髏弓箭手的方向衝去了。

魔鴉雖然數量多但攻擊手段單調，加上攻擊力並不強。以秋風狼加上妖狼王的防禦力及血量，足夠坦住了。但骷髏弓箭手……

這些「仿」玩家職業的骷髏戰士很麻煩，特別是在地獄難度裡。

就在游龍衝向骷髏弓箭手的時候，它已經向著游龍挽起了弓射箭。

箭帶著強大的破風聲，聽得游龍一陣皺眉：「穿心箭。」這頭骷髏弓箭手也施展起來玩家「獵人」的職業技能了。游龍身形微側，但卻並沒有完全閃過穿心箭。這是他故意而為，想試試攻擊力度及自己新的裝備防禦力。

穿心箭落在自己左脇的邊緣位置，傳來一陣火熱痛楚，而同時也給自己身上的裝甲帶來一道白痕。痛楚還在自己接受之內，但如果換轉上數據……落在秋風狼等人身上……

在游龍眼中一切彷彿化成數據，果然這些弓箭手的威脅才是最大。游龍在思考的同時身手卻不慢，落在骷髏弓箭手面前。一頭弓箭手被近戰近身後，後果可想而知。

而同時，鎖魂已經與另外的骷髏弓箭手對射起來，只是哈帝斯站在鎖魂面前，手中的匕首快絕無倫的不斷招架著射來的長箭。

還好的是骷髏弓箭手施展的穿心箭比起玩家的穿心箭的冷卻時間長得多，否則就是哈帝斯也受不了。

而王石此刻的作用也表露無遺，舉起了手中的長杖，一道道光芒落在了秋風狼及哈帝斯的身上。饒是秋風狼看似一擋十多頭魔鴉，但是在妖狼王的幫助之下，攻擊單調的魔鴉沒有給他帶來太大的威脅，加上王石的補血更是輕鬆自如。

這樣糾纏了十多分鐘，在鎖魂的穿心箭加二連射的連擊下，最後一頭骷髏弓箭手死亡。周遭的怪物已經被消滅一空。秋風狼呼了一口氣，對身後的王石比了比個大拇指：「有點實力！補的血量有點誇張啊！」哈帝斯也是滿懷深意的看了看王石幾眼。

確實，這王石補的血量夠多之餘，補血施放的時機恰到好處，很強！雖然聽那變態說是這個王石救了他……現在看來也不是真的沒可能。

這種精妙到髮指血量控制……哈帝斯深呼吸一口氣，果然變態找來的也是變態……

…………

而王石對於秋風狼的讚賞無動於衷，彷彿在讚的人不是他。只是平靜的開口：「繼續走吧。」要不是地獄難度的經驗及獎勵豐厚，王石甚至不會過來。

游龍點了點頭：「走吧。」

一行人繼續在屋頂蹦蹦跳跳，向著復活祭壇。

四個主城範圍都是極大，每個城容納的玩家是以「萬」作單位，因此就算眾人在屋頂一直線向復活祭壇跳去，也不是那麼快到達的。如同游龍所想的，一直跳向的途中也遭遇到好幾波怪物。而且怪物的數量及實力也越來越強。而這時也顯露出王石的重要性，此時的他就像團隊的中心，好幾次哈帝斯及秋風狼都快要掛掉的瞬間，卻是恰到好處的落下一道治療術。甚至連妖狼王的血量也兼顧了起來，要知道妖狼王的血量可是無法在團隊狀態中看到的。

強悍的心算及預判能力表露無遺。

哈帝斯有點迷茫，技術強勁如斯的牧師到底從哪裡冒出來的？

琴日玩太夜！

終於見到實體書啦

不過書局未有得賣住呀，琴日臨時趕起果廿本已經賣哂
書局要等下星期！
知道左確實日子再通知大家！

咁高興今晚出多章啦

好啦好啦

第六十九章──初闖地獄魔城（下）

終於，他們一行人已經來到了復活祭壇。

祭壇之上，仍是那個骷髏王，手中仍是那把雙手重劍。

但……身上的氣勢陡然不同。

「人類……為侵犯我魔城而付出代價吧！」

骷髏王雙手一舉重劍，重劍之上圍繞著血紅色的光芒！秋風狼一看就罵了起來：「這根本就是仿狂戰士吧！」骷髏王哪會理會秋風狼的說話，整個人……整個骷髏就像一團腥紅色的旋風沖過來！

「秋風狼和妖狼王與我一起頂在前面，鎖魂找時機輸出，王石控制血量。哈帝斯自由行動。」

經歷得越多，游龍身上的氣勢也是越來越足。

現在的游龍比起變強，更多的是喚醒那沉睡的記憶。

那不知多少年前，被老頭子如同瘋子一樣追殺時那種滲透在骨子裡的戰鬥意識！

眼前骷髏王雖然明顯實力不弱，但比起火晶之主還遠遠不足，更不用說那根本看不見差距的紫色怪人。

面對著那帶著紅光的重擊，游龍迎面而上但卻沒有愚蠢地正面硬扛。雙手握著槍杆，雙目泛起如鷹般的光澤，閃電般在大劍落下之前在劍身上連點三下！

叮叮叮！

骷髏的攻勢陡然一滯，就在這一瞬間，游龍的腳步飄出陣陣細微的輕煙，閃過了骷髏王的重擊，同時右掌閒出拍在骷髏王的胸膛上，把骷髏王震出兩步的同時，自己也是後退了一步。

眾人已經無暇去震驚游龍那變態的武技，而是各自行動。

游龍這一表現無疑給了眾人反應的時間。

王石、鎖魂同樣向後退著，哈帝斯身形繞到骷髏王身後，但卻並沒有胡亂上前。雖然他操作刺客的風格猶如戰士一樣大開大合，但礙於刺客畢竟是輕甲的職業，防禦力較薄弱不能像重甲戰士那樣硬扛，加上哈帝斯自問技術沒有去到游龍那種變態的程度。

但現在的哈帝斯在骷髏王身後就像一條陰狠的毒蛇，這種擇機而噬的待機如同芒刺在背，令骷髏王不得不分出一絲心神去防。

而秋風狼更是簡單，一條筋的他只管與妖狼王嗷嗷叫著向著骷髏王撲去。但是……手執狩夜寶劍的他攻擊力並不比游龍差，骷髏王也是不斷的擋著來自秋風狼的攻擊。

但當中最可怕的，無疑是游龍的攻擊。

他的攻擊並不頻密，但卻很精準。每一次要麼不出手，一出手必然是弱點部位。弱點特效加倍的紅光，就像是他出槍的技能光影般。幾乎他每出一槍都會打中弱點特效。

威武加上槍術精通，現在的游龍單是普通攻擊的加成就是百份之二十。加上弱點特效的加倍效果，每一次打在骷髏王身上都是極其難受的結果！

轉瞬間就是十多分鐘的過去，不愧是地獄難度的最終BOSS，其血量及防禦力遠不是困難難度能相比的。

「吼！」陡然一陣巨力撲面而來，游龍、秋風狼及哈帝斯同樣被這股沒有傷害的巨力擊退三米！

強制性擊退！

在遠方攻擊的鎖魂可沒有放鬆，挽弓就射。但弓箭射在骷髏王身上卻是血花都沒有半點，直接就是消失不見。

無敵狀態。

只見骷髏王在擊退眾人之下，那盡是森森白骨的右爪向著地面一拍，一陣如同灰塵般的氣浪向外擴散！

「小心，有點不太對勁。」游龍開口，這層灰塵一樣的氣浪帶給他一陣不好的預感。

咯……

咯……

一陣陣密集的聲音自四方八面響起。

地面上，陡然伸出一隻隻骨爪。骨爪向上攀爬，一頭頭骷髏自地面爬起來。游龍瞳孔一縮，這傢伙……比當初在妖狼洞跟妖狼王交鋒還要絕，妖狼王是呼喚在妖狼洞的狼族，而這傢伙更絕，直接召喚出來！

「秋風狼，哈帝斯，幫忙保護好鎖魂及王石，這傢伙由我頂住。鎖魂，繼續協助我輸出！秋風狼，妖狼王的撲咬一冷卻好就直接對骷髏王施展！」

游龍雖然沒有遊戲經驗，對於指揮技能精準度不及哈帝斯。但他可是遊戲設計師出身以及曾經統領東方十城遊戲龍頭公司的董事長。在這種指揮之下，就連哈帝斯也生不出任何別的提議。

游龍越打越興起，手中長槍的攻擊速度開始變快。而相對的是骷髏王雙手重劍的腥紅同樣越發明亮，不論力量、速度也在直線提昇著！雙方也是開始較真了起來！

而秋風狼哈帝斯等人也不好過，骷髏王召喚出來的骷髏雖然實力不強，但勝在量多，密密集集如同骷髏軍團一樣把眾人團團圍住。但哈帝斯的實力也是徹底的發揮起來。這些骷髏軍團攻擊力不高，哈帝斯那驚人的反應及手速把手中的匕首揮舞得只看到一道殘影，死死的擋在王石及鎖魂面前。而秋風狼也是把手中長劍如同重劍一樣不斷揮舞，他知道殺傷力並不重要，重要是不讓這些骷髏完成合圍。

一旦真正完成合圍，他們這群人就算王石的恢復能力有多強也沒用。

鎖魂也知道是關鍵時刻，手中長弓連珠爆發，一道道箭影向著骷髏王身上招呼過去！游龍與骷髏王之間已經開始快得看不見雙方的兵器。只有無數清脆的兵器交錯聲音響起。

突然，一道紫影在視線中擦過。

下一刻，骷髏王已被壓在身下，再次是妖狼王那逆天的強制壓地！

游龍與鎖魂自然不會放過這機會，大肆輸出著傷害！

就在輸出的途中，那強制性的倒地突然被停止。妖狼王的身體像是被一道狂風吹起一樣飛上天空。剛才還被壓在地上的骷髏王不知甚麼時候已經站了起來，雙手緊握劍柄，那空洞的雙瞳中泛起絲絲妖異的紅光。

游龍有著不好的預感：「暴走了！」

下一刻，骷髏王就這樣揮舞著雙手重劍旋轉了起來，紅光化成一個血紅色的龍捲風轉動著。游龍大喝一聲：「快逃！！」幾乎就在喝出的瞬間，游龍已經轉身拼命就逃！

而身後已是傳來陣陣劇痛。

周遭本來圍繞著眾人的骷髏也被血紅色的龍捲風絞碎成一塊塊碎骨，赫然是無差別的範圍攻擊！妖狼王那巨大的身體首當其沖被龍捲風捲了進入，下一瞬間已是化成一團流光回到秋風狼的包裹當中。

「快走！！」眾人都是玩命的逃離著龍捲風的範圍。

重新歸隊

好正
Btw, 新書一出即買

琴日見到實體書真係好正聞落仲好香

想知呢個post啲文有咩分別
明明penana已經出完成篇《遊戲之道》

btw 唔知你係咪作者本人，不過都有啲cm想講下
雖然《無限恐怖》好難超越，但《遊戲之道》有好大《無》嘅影子，包括主角嘅技能，仲有後面「激光之父展視法則手槍」一幕，有極強烈嘅既視感。

希望作者原意係借鑑而非抄襲，我覺得應該要搞清楚自己嘅優點eg《遊》嘅世界觀/力量體系、《遊》嘅伏線。從而跳出《無》嘅影子，寫一個更有特色嘅故

利申：睇曬全篇《遊》由一開始幾鍾意個故到有啲討厭過多嘅「借鑑」

第七十章──魔城通關

本來距離最遠的鎖魂及王石很快就離開了。這就是開荒副本的痛苦，在不知道怪物的技能情況之下，一不小心就是滅團的下場。

游龍反應最快，幾乎龍捲風出現的那一刻已經掉頭就跑。最危險的是秋風狼及哈帝斯，這二人雖然都是在保護著鎖魂及王石，但一有空檔也會跑過來打幾下作輸出，剛才妖狼王施展了撲咬的強制倒地之時，剛好把最近的一批的骷髏打死，正準備跑過來加強輸出，就碰巧遇上骷髏王的暴走。

哈帝斯的臉色也是很難看，突然看到遠方有著數頭骷髏向跑來，靈機一觸，同時消失了在原地。

下一刻，已是出現在遠方的那頭骷髏的面前，竟是利用影襲指向敵人的瞬間移動當作逃走技能使用了！

這一下反應操作及對技能的瞭解令游龍也是暗自叫好！

「可惡！」秋風狼已是感到自己的血量快速的下降，縱使施展了衝鋒增加移動速度，骷髏王的那招龍捲風變大的速度實在太快！

「老大，幫我報仇！」秋風狼的身子已經離地，整個人被龍捲風吸了過去，下一刻血量已經歸零！

「哼！」游龍看得目眶欲裂，雖然知道秋風狼會復活，但看著自己的夥伴死在這裡還是令游龍火冒三丈！

很快，龍捲風停歇，露出那拄著大劍喘息著的骷髏王！游龍二話不說就是揉身而上！哈帝斯也是再次施展了影襲撲向骷髏王，明顯是它暴走後的副作用，哈帝斯自然痛打落水狗！

骷髏王狼狽的招架著，明顯動作比較遲緩不少。

游龍逮住機會，望月長槍一伸，那凸出的尖刺如同一個倒勾一樣勾住了骷髏王的雙手重劍，游龍身形向前一踏，右腳猛地踢在骷髏王的腹部！

…………

鎖魂靜靜地把箭搭在弓上挽弓，羽箭發出陣陣光芒！

嗖嗖！

兩根羽箭一前一後的向著骷髏王的胸膛射去！

就在游龍把骷髏王踢開的那刻，羽箭彷彿未卜先知一樣釘在骷髏王的身上……呯！！

轟然巨響！

震退箭，獵人18級技能！

穿心箭！

才剛被游龍踢開的骷髏王馬上就被震退箭射得身形向後倒飛的同時，第二根羽箭──穿心箭緊追其後，穿過了骷髏王的身軀，穿心箭把骷髏王最後的血量打掉。

「刷新了通過魔城（地獄）的時間，是否公開隊伍名字？」

眾人也是呼了一口長氣，終於是過了。

而同時，骷髏王也是把一大堆的金幣掉在地上，那一堆金幣其上的，是三件裝備。

秋風狼不在，眾人也就先看獎備的屬性……

「骷髏王腿甲，屬於骷髏王的腿甲，當中蘊含魔性，非一般人能穿著。」

20級藍字套裝。

「淨化禮袍，曾受到強大牧師祝福過的禮袍。穿在身上擁有一種神奇的信仰力量。」

20級橙字上衣！

「狂神戰鎧。古代為性格狂野的戰士打造的戰鎧，雖然並不厚重，但其屬性能力為一流的裝備。」

20級橙字上衣！

竟然一下子打出了兩件橙字裝備，這不得不令眾人驚喜萬分。但這也跟刷新了最新時間有關係。

三件裝備當中，淨化禮袍是布甲裝備，自然歸王石擁有。

而狂神戰鎧也是歸英勇犧牲的秋風狼擁有，得知消息的秋風狼馬上笑瞇瞇的毫不在意掉級的懲罰。而骷髏王腿甲是重甲裝備，眾人當中，除了秋風狼和游龍能裝備之外，其他都是輕甲或布甲的。而秋風狼以自己已得到了狂神戰鎧而拒絕了，游龍也不見外的收下了。

哈帝斯看了看副本的過關時間：38分鐘52秒。

比起書香世代快上足足接近十分鐘。這種副本的時間，到了後期每快一分一秒都是千難萬難。此刻的哈帝斯已經惡趣味的去想像他們看到公告後的表情了。

「團隊『雙城聯軍』創造了團隊通過魔城（地獄）的最快紀錄，時間是38分鐘52秒。」

…………

此刻的書香世代正在野外休息著，他們沒有浪費一分一秒。就算把每天的副本次數都刷光後，也就馬上到野外練級。才剛剛從新手村補給跑回來的他們，就看到了公告的刷新。

書劍恩仇臉色很差，狠狠的打了一拳在樹上。

眾人除了白面書生及書情畫意之外，臉色也不比書劍恩仇好得多。他們這次的副本並不太順利，雖然把次數都刷完後，書店小二升一級變作18級獵人，而萬卷書也是升到了17級。

但是……在地獄難度當中，書店小二在無數小怪圍剿下掛了一次。因為書店小二的死亡，他們果斷放棄當次任務後再度挑戰。

接下來的挑戰比較順利，至少在見到骷髏王之前沒有再死亡。

但是在最後骷髏王的骷髏召喚下，書店小二再次被圍殺了一次。而在骷髏王最後暴走之下，萬卷書逃避不及被捲了進去也掛了一次。要不是白面書生反應神速拉住了書劍恩仇，他也難逃一劫。

這就是開荒副本的殘酷，第一次開荒副本對所有細節及王的招式都是不瞭解，特別是真實世界中的地獄副本每次進入的副本地點都是隨機，不同走法會有不同的怪物應對……這就令玩家更頭痛。

而事實上，在等級榜上這一天都是如同地震一樣的不斷改變著。不是玩家練級神速，而是大多都開始掉級。這自然是開荒地獄副本的結果了。不得不說，也是有不少數的團隊能通關。但在時間上，一直都是書香世代領先第一……直至剛才。

白面書生皺了皺眉頭：「會長，別太緊張。這才第一天而已。」書劍恩仇猛地轉身看向白面書生，青筋暴現的喝道：「怎麼可能不緊張！？這可是關係到我們公會未來的走向！是龍是蟲就看這次！你教我怎麼不緊張！」

白面書生卻仍是那樣一副平靜的看著他。

良久，書劍恩仇深呼吸一口氣，拍了拍白面書生的肩膀：「抱歉，我太緊張了。今天，就是這樣吧。明天繼續。」說完，便是化成一團流光下線了。

萬卷書及書店小二今天掉了級，心情也不是太好，在書劍恩仇的指令下，他們也先後的下線了。剩下書情畫意與白面書生二人相視苦笑。

唔知巴打你留言之前有冇追po 呢個確實係同作者

無限恐怖同呢篇雖然有啲似

但個感覺差太遠

鄭吒同遊龍都係打怪升lv 但兩個故表達嘅野差好遠下

HI巴打~
之前有解釋過，作者係同一個人（姐係我）
只係依家係連登進行連載，叫做多個渠道識下各位朋友。
我之前都有直接係連登呢個post入面打埋penana條link出黎。

然後本意其實無任何抄襲或借鑒無限恐怖ge意思……但係本人翻睇左無限恐怖足足三次，如果無意識地有部份參考左無限恐怖，係呢到道歉一聲先
（利申，鷹ge狙擊槍係真係參考左零點，但係歸根究底都係online game施展的技能）

最後都多謝你睇哂個故仔
你的意見對我以後創造都有好多幫助，多謝你！

未打完自

《遊戲》 《無限》都係組團打怪升lv
大家套路既然相近 就應該比較當中細節

人物設定鋪排有幾相似？
單睇結局

無限恐怖主線人物好明確 係果隊人就果隊人

如果你係要將成個《無限》系列vs《遊戲之道》
咁就未免太唔公平

又係方框
BTW，見面會好似有啲不可告人嘅秘密爆左出嚟
利申無去

多謝你先
見到你可以咁仔細將兩本書不同點講出黎，好滾動
都係果句啦，始終我睇左無限恐怖幾次，可能自己真係潛移默化左都唔知，但肯定冇本意去借鑒或抄襲d咩
不過都多謝咁多位ge意見，要有意見有討論，先會再有成長

小朋友咩都唔好知

正又有文

冇秘密

係呀，白色衫呀

唔好呀
我唔係游龍呀

希格？仲正

游龍唔係普通路人書生樣咩 我有睇文架喎

我冇特別嘅惡意因為我都明白《無限恐怖》嘅影響力。
我覺得《遊戲之道》嘅下半部分先突顯到故事嘅特點，當中人物嘅塑造/呼應伏筆都寫得好好

可以令人唔捨得「游龍」呢個角色

希望有機會睇到後記

「有團隊同時觸發隱藏任務。進入隱藏模式──狹路相逢。十秒後開始傳送團隊人員。」

「十，九……」

兩隊人員還來不及理解說話的內容，就已經消失在原地。

…………

彷彿進入了半夢半醒的狀態，當眾人的目光回復焦距的時候，眼前的畫面已是陡然改變。原本的境像是城裡，但現在卻是一望無際的平原，只是這平原的地面凹凸不平，而且是呈暗紫色，看起來妖異無比。

一道淡白色的碗狀光罩把眾人倒蓋住，看起來就像一個保護罩一樣。

游龍甚至用手推了推，一股柔和的力量把他的手反彈回來看來是無法出去了。

沒有等太久，系統聲音再次響起：「魔城之主躲在此地而沉睡著。此地有著五個封印塔，只要在封印塔中逗留十五分鐘即可佔有封印塔。五個封印塔，只要有一方佔據三個以上即算勝利。失敗一方被強制傳送出副本外，而勝利一方全隊復活挑戰魔城之主。」

「復活者包括異常者。」

「在進行佔據的時間內，若有敵方隊員進入封印塔，時間計算即馬上歸零，直至最後只剩下一方的隊員在塔內，才繼續倒數。」

「系統保護在一分鐘後消失，模式開啟。」

唔係呀

我意思係我唔係游龍，成日拎住碌槍捅人菊花

我明呀，都好多謝你睇哂本書，始終都有百四萬字。
多謝你意見先
希望你將來都會繼續睇我ge書！
ps: 破紋夜會有游龍出現客串下

咁短既

係wo頂
斬左個頭tim
一陣再up過

第七十一章──狹路相逢

整個公會當中，書劍恩仇雖然是會長，實力也非庸手。

但論地位最高的，除會長外非白面書生與書情畫意二人莫屬。白面書生不用說了，牧師等級排行榜中第一名，加上可怕的操作技術，隱有第一騎士的氣勢。

而書情畫意也並不是省油的燈，是書香世代中的第一法師，主走火焰法術路線，有著火魔女的稱號。

雖然二人平時不對頭，但在這種緊要關頭也沒有鬧起來：「會長……有點不對勁。」

聽到白面書生的說話，書情畫意那嬌艷的臉龐也是流露出無奈神色：「太大壓力了吧？世界就是這樣，跳得越高摔得越重。地隆城那次圍城劇情，要是成功守住，整個地隆城就落入我們的控制，但一失敗就像這樣萬劫不復。」

白面書生那千古不變的臉龐也是輕嘆一聲：「權力令人瘋狂。」說完，轉身就走。

「你去哪？」

「練級。」白面書生頭也不回，結束了對話。

…………

接下來就是陷入了持久戰。

每一天都是把副本次數都刷光，饒是游龍也是悶得快瘋了。只有每次在地獄難度中與骷髏王一戰才有那種戰鬥的感覺。地獄難度中的骷髏王並不像普通的怪物，它的每次動作，不論攻擊還是防禦都像真人一樣有著自主意識。而普通的怪物，只要打過幾次就能把動作模式記住，像是不斷的重復打同樣的東西。

而有了第一天開荒的意識之後，他們再也沒有死過人了。特別是當骷髏王召喚小怪後，直接把骷髏王扔給游龍一人興沖沖的單挑起來。

一個15級的玩家跟20級地獄最終BOSS……秋風狼等人懷疑就算在論壇中傳揚開來也沒有人會信。

而這些天不斷的刷著副本，也令眾人收獲不少。除了一些沒大用的裝備賣掉分錢之後，繼秋風狼和王石之後，哈帝斯跟鎖魂也是獲得了屬於他們的橙字史詩級裝備。當中最幸運是哈帝斯，直接獲得了20級史詩級武器，位列武器榜第四。

而現在的狩夜劍及望月槍已經掉到十名開外了。前面的全是20級的史詩武器。

游龍也獲得了一件骷髏王的頭盔，加上第一天打回來的腿甲，已經有了兩件。

除此而外，大多都是不適合眾人的藍字裝備，就盡皆賣了去分錢。

至於刷新時間中，其實在第二天的時候，游龍等人刷出來的時間已經被人破了。

「天雲樓，時間30分鐘34秒。」

這是一個令人絕望的數字，甚至有不少玩家認為這已經是一個達到極限的數字。而游龍等人嘗試過，最快的也不過33分鐘左右，比起紀錄差距足足三分鐘。三分鐘在這些紀錄當中，已是一個望不到尾巴的距離了。

也因為未能刷新紀錄，眾人不能像第一次那樣連刷出兩件橙字裝備。

而經過幾天的苦苦刷副本後，眾人的等級都略有提昇。

游龍16級。
秋風狼16級。
哈帝斯19級。
鎖魂19級。
而王石在眾人不斷的詢問之下，也是說出了等級：18級。

18級的牧師，這絕對是一個各大公會瘋狂爭奪的人材，但卻是跟著他們刷副本。但是奇怪的是在牧師排行榜中，卻沒有看到王石。對此王石卻是沒有回應，但眾人也沒有太過去深究。畢竟遊戲世界之大，既然有臥龍面具這等能阻擋人探測甚至連名字都隱藏的裝備，能遮罩系統查探等級排行榜也不意外。

雖然看似眾人也是升了一等，但游龍、秋風狼可是由15級從零開始升到現在16級快17級的距離。而鎖魂及哈帝斯卻是由18級一半左右的經驗升到現在才剛剛到19級。

等級越到後面就是越難升，這就是真實世界。

…………

永達城舊址及地隆城舊址。

游龍等人與書劍恩仇等人各自在副本門外。

這已經是魔城副本開啟了的第五天。這些天以來，無數團隊進入魔城的地獄難度，但還是沒有一支隊伍能遇上那神秘的魔城之主。

與書劍恩仇那種急躁相比，游龍等人卻是絲毫不急。這是運氣的問題，真要遇到就是遇到。

「準備好了？那就進去了。」游龍還是那麼平淡的說了一聲，四人便魚貫向副本傳送陣走去。

書劍恩仇目光帶著一絲焦急的道：「進本！」白面書生、書情畫意等人沉默的跟著書劍恩仇進入副本。

…………

就在剛進入副本的那一刻，便聽到來自系統的聲音：「發現魔城之主，觸發隱藏任務，光復魔城。」

同一句說話，響起另一邊地隆城舊址的書香世代等人的腦海中。

如果有人能同時看著兩邊，會發現雙方竟然巧合得同時進入副本，同時聽到同一句系統聲音。

書劍恩仇還來不及狂喜的時候，下一句系統聲音響起：「有團隊同時觸發隱藏任務。進入隱藏模式──狹路相逢。十秒後開始傳送團隊人員。」

「十，九……」

兩隊人員還來不及理解說話的內容，就已經消失在原地。

…………

彷彿進入了半夢半醒的狀態，當眾人的目光回復焦距的時候，眼前的畫面已是陡然改變。原本的境像是城裡，但現在卻是一望無際的平原，只是這平原的地面凹凸不平，而且是呈暗紫色，看起來妖異無比。

一道淡白色的碗狀光罩把眾人倒蓋住，看起來就像一個保護罩一樣。

游龍甚至用手推了推，一股柔和的力量把他的手反彈回來看來是無法出去了。

沒有等太久，系統聲音再次響起：「魔城之主躲在此地而沉睡著。此地有著五個封印塔，只要在封印塔中逗留十五分鐘即可佔有封印塔。五個封印塔，只要有一方佔據三個以上即算勝利。失敗一方被強制傳送出副本外，而勝利一方全隊復活挑戰魔城之主。」

「復活者包括異常者。」

「在進行佔據的時間內，若有敵方隊員進入封印塔，時間計算即馬上歸零，直至最後只剩下一方的隊員在塔內，才繼續倒數。」

「系統保護在一分鐘後消失，模式開啟。」

塔防

推一推

植物大戰hehe

算你有良心la番黎探我

都會講番呀

報告返，去左偷睇，睇唔停

有番黎探我就算你啦

第七十二章──爭奪封印塔

眾人沉默下來。

沒想到竟然被進入了這個莫名其妙的模式。

就連游龍也不得不被這系統之精妙震撼了。聽起來非常簡單的爭奪五個封印塔，但當中大有學問。

每方隊伍都有五人，是該分兵一人找一個封印塔還是團結起來？

也就是說，這是個不是你死就是我死的遊戲！

「好了，我想大家也大概清楚這次遊戲的重點吧。」游龍開口道，伸出五根手指：「封印塔有五座。我們是該分開一人找一座還是合圍？大家說出意見吧。」

哈帝斯沉默了一會，開口道：「五座封印塔，如系統所解釋，我們只需要佔據三座。因此我不覺得需要一人一座的去找。我認為的是，兵分三路。」

游龍點了點頭：「你想法跟我一樣。兵分三路，這樣也避免了對方分開五人一人一座這種漁翁撒網式的找尋。但這樣就要商議分兵的人選。」

說著，游龍續道：「我自己一人一路，另外你們想怎麼分？」

眾人沉默，對於游龍這個怪物，他們都沒有任何質疑。這幾天以來對游龍的實力，他們都深有體會。這就是一個人形的boss，如果真有人能一對一解決他，他們還真對這人非常感興趣。

哈帝斯再次開口：「第二路就是我單獨走吧？18等後我學會了短暫潛行，就算單獨走也不會有太大危險。」畢竟他們對敵人還是不太瞭解，安全起見，以哈帝斯作第二路是首選。

這時，王石站了起來：「我不習慣跟人一起。我自己一個就好。」

眾人面面相覷，這是那門子的牧師。一個牧師竟然要求自己一個走一路？

這幾天的刷副本，他們聽王石說話每一句都不過五個字，現在這句已經是破紀錄了。正當哈帝斯想要說甚麼的時候，游龍卻是拍了拍他的肩膀：「由他吧。」而王石則已經站了起來看著遠方，沒有理會他們。

「那最後一路就是哈帝斯、鎖魂及秋風狼你們三人了。」

這時，光罩也開始慢慢的變淡。

眾人站了起來，看向紫色的陸地。

系統的聲音帶著一種莊嚴神聖的味道：「狹路相逢勇者勝，祝你們好運。」

光罩猛的消失，五人分開了三個路線分散開來，消失在原地。

…………

游龍平靜的向前走著，他知道這裡範圍雖大，但那封印塔也不會藏得有多深。這模式就是要逼迫玩家之間的戰鬥，藏得太深有會讓玩家有混水摸魚的機會。果然，走了不到十多分鐘，已經看到遠方的封印塔。

見狀，游龍更是加快了腳步走上前。

塔身不算太高，大概三層樓左右，其入口是一條樓梯。才剛踏上第一級樓梯，就已經聽到系統的聲音：「進入敵方正在佔據的封印塔。敵方佔據時間歸零。」游龍默默的把背後的望月長槍拿在手中，沒想到這樣快就迎來第一波敵人。

「呵呵，是哪位來了？請報上名來。」

樓梯的上方傳來聲音。

游龍默不作聲，臥龍面具把他的臉龐蓋得緊緊的看不透。踏上樓梯的瞬間，一個火球撲面而來，游龍瞳孔一縮，腳步微側身形閃動，火球擦過髮絲轟在牆壁上。但同時，一道暴喝傳來，一柄長劍揮出半月斬。

游龍手中長槍一架同時身形如後跳出數步，仔細打量眼前二人。

一前一後，一男一女。

男的臉龐粗豪，留著一撮山羊鬍子，但卻給人一種爽朗的感覺。只是他那滿佈血絲的雙眸卻是有著陣陣瘋狂。

而身後的那名妖異女子卻是絕美，眼角的一顆小痣更添嫵媚。但她手中法杖流動著陣陣光芒，顯然也是一柄橙字的法杖。

書劍恩仇，書情畫意。

…………

鎖魂，秋風狼及哈帝斯三人也是朝著一座封印塔走去。才剛進入，就聽到了系統的聲音：「發現了封印塔，開始進入佔據倒數。」秋風狼嘿嘿一笑：「真夠好運，竟然還沒被人發現。」但是在他們等了快五分鐘後，就已經聽到來自系統的聲音：「敵方進入正在佔據的封印塔，己方佔據時間歸零。」

三人相視一眼，然後都紛紛拿出自己的兵器，如臨大敵的看向樓梯。

一人臉色淡漠的從樓梯走了上來，一手劍一手盾，雖只一人，卻有種一夫當關的感覺。

「就你們三人嗎？」

等級排行榜中第一騎士，白面書生！

…………

游龍面對著二人，卻是沒有絲毫畏懼。這幾天不斷的與骷髏王戰鬥，令他的戰鬥意識直線上升……準確來說，是回復至以前的水準。

他的童年有大部份時間都是在與老頭子在山上渡過，那些年瘋狂的鍛鍊令他彷彿變成殺人機器，特別是最後的兩年……

而在他十五歲後，才回到正常的社會，重新拾起書，但卻仍是以最佳成績進入全球最大學府並畢業。而這段在讀書的時間，彷彿把他在山上鍛鍊回來的殺氣消磨掉。

洗盡鉛華。

而現在誤入遊戲後的他，那隱藏在體內的武技及氣勢再次被喚醒過來。

自信，源於實力。

而書劍恩仇及書情畫意也是有點意外，看到他們二人竟然沒有轉身就逃。二人在遊戲中也是頗有名氣，一人是一線公會之主，一人是美名遠播的火魔女。但這人……難道是想一人挑戰他們二人？

「有勇氣的傢伙，報上名來吧。」書劍恩仇此刻已是認出這人，來自尤達城的神秘高手「面具」。但他還是想知道這人的真正名字。游龍沒有理會他，只是緊握了手中的長槍。

「不說話嗎？」書劍恩仇冷笑一聲，本來他與尤達城永達城就是不對頭，在看到面具後再笨他們也知道這次對手正是那最討厭的「雙城聯軍」，對於他們，書劍恩仇絕對是殺之而後快。發動沖鋒向游龍沖去的同時，身後的書情畫意也開始了詠唱。

他們二人的配搭也是經過仔細考慮，火魔女書情畫意實力很強，在魔城的地獄難度中，也是依仗著她才能轟殺掉周遭的小怪，讓主力專心打王。但她始終是法師，就算傷害及技術有多高，在面對戰士近身後還是很容易吃虧。

偷跑睇到380幾..好好睇

多謝支持
得閒番黎睇我廢up呀

小丁
周瑜真係令人又愛又恨

去咗偷食太高興唔記得返屋企

偷食記得翻嚟，留左湯比你

亦正亦邪ge傲嬌派代表

偷食唔番屋企仲咁大聲！

冇架啦，d負心人唔識番屋企

第七十三章──一對二

因此，書劍恩仇作為戰士坦在前面，給她安心施展法術，這就是二人走在一路的原因。

游龍目光一閃，那一直戴在手臂的火紅色手鐲當中，火紅色的紋路悄然亮起。

「轟轟！」

兩頭火晶巨人憑空出現，才剛落地，便是往書情畫意的方向殺去！

「甚麼東西！？」書情畫意也是嚇了一跳，面對著那巨大的奔襲過來的火晶巨人也是愣了一下。書劍恩仇大驚過後，連忙向著書情畫意支援過去，但游龍豈會如此放他過去？望月長槍祭出，把書劍恩仇的去向封住。

「礙事的傢伙！」書劍恩仇現在的臉上哪有甚麼爽朗？放眼雙目盡是殺意，這幾天以來心神不寧後，此刻已是把所有負面情緒釋放出來！

望著一劍斬來，游龍面不改容，向後斜四十五度一踏的同時，槍隨身動，長槍劃了個小半圓，由直刺變作弧斬！

「甚麼？！」這一下變化極快及極大，看到書劍恩仇一驚，閃躲不及被游龍一槍斬在脇下，那泛起的紅光令他血量猛地下掉！如果不是親眼看見，他一定以為自己是被甚麼強大的技能擊中了，傷害……很高。

「你到底是甚麼人！？」要是現在書劍恩仇在再看不出游龍的可怕，那他就枉為一會之主。

游龍仍是沉默，這點他跟老頭子不一樣，那個老頭子在戰鬥很喜歡一邊胡亂說話一邊吃著些有的沒的……例如花生，水果之類的，不把人打死也能把人氣死。

但游龍卻像個悶葫蘆一樣不言不語。

另一邊被兩頭火晶巨人追著的書情畫意經過一開始的驚訝後，在穩定下來卻慢慢發現……這兩頭火晶巨人速度有夠慢。放下心後的書情畫意開始了反擊，只見她身上滿佈火焰，一個個火球打在火晶巨人身上。

那雖然巨大，但速度不快的火晶巨人只能被動的吃著火球，幸運的是火晶巨人乃是火屬性的怪物，本身對火系攻擊有一定的抗性，書情畫意魔法攻擊力雖高，但也不能一時三刻擊殺它們。

「這人很厲害，我快支撐不住了！」

自二人交手之今不過數分鐘的時間，書劍恩仇卻已是被游龍直接打懵了。

「真實世界」是以腦電波進入遊戲當中，也就是說在現實世界中的技巧完全能帶進遊戲裡。而游龍的槍術來於老頭子，雖然他不知道老頭子何方神聖，甚至一直以來連老頭子的名字都不知道，只是直呼作老頭子、老瘋子。但游龍不是白癡，就算放眼東西方武術當中，游龍還沒有看過有槍術比老頭子還要厲害的。

書劍恩仇已經算是實力不錯的玩家，但對比於把古武術融入遊戲當中的游龍，他還是差得太遠。

書劍恩仇甚至除了開始的時候之外，他到現在已經連一次攻擊都沒有發出過。

如果要比喻的話，書劍恩仇只覺得自己是在怒濤中的小船，彷彿在下一刻就船毀人亡。其實戰鬥開始了不過五分鐘左右，書劍恩仇的血量已經下降至三份之二左右，連吃藥水回復血量的時機他都沒有。

「啊！！」書劍恩仇知道，再這樣下去只有死亡一途。只見他暴喝一聲，竟是不顧游龍刺向自己腹部的一槍，硬是施展了戰士的18級技能──交叉斬。

一個交叉的劍痕斬向游龍，不得不說這種拚命的打法對游龍而言還是蠻不習慣的。這種打法只可能在遊戲中出現，換了是在現實？單這一槍就足以把他刺穿穿成一串拿去爐火上燒烤了。

但游龍雖然有點意料不及，但反應卻一點不慢，那刺出的長槍沒有任何收回的意思，但身形卻是猛地一蹲，竟是從那交叉的底下穿了過去！

「噗！」長槍刺中了書劍恩仇的腹部同時，游龍已經貼近到書劍恩仇的面前，雙掌猛地拍出。游龍的手上功夫並不弱，這也是老頭子所逼來的。一寸長一寸強，但當長兵器被貼身的時候，要是手上的功夫不行很快就完蛋。

拳掌指爪，游龍盡皆掌握，順手拈來。

這一下雙掌齊出把書劍恩仇轟得向後倒飛，同時游龍正想追擊之際，一個火球撲面而來！只見書情畫意此刻也顧不得轟殺那兩頭笨重的火晶巨人，果斷的一個火球轟來打斷游龍如同狂風暴雨的攻擊！

游龍眉頭一皺，手中望月槍舞得成一團槍花架住了火球。而書情畫意也是看到呆了，看過硬扛的，但能如此精妙利用攻擊招架系統去擋住火球術的人，她看過的不超過五指之數。要知道，火球術雖然攻擊不算高，但起手及施展速度快，而且打在敵人身上還能造成短時間的僵直，是法師其中一招重要的瞬發技能。

而她火魔女的稱號，就是來自於對火球術這個最基本的低級技能卻是用得精妙絕倫而來的。

「你在發甚麼呆……」書劍恩仇的聲音陡然而起又突兀而止。

書情畫意下意識的一看隊伍那邊，只見書劍恩仇的名字已經灰下去了。也就是說，已經死了。

「怎麼可……」當書情畫意看向書劍恩仇死亡的位置，只見兩頭火晶巨人平靜的站在那邊。她也已經明白了。

這個面具人在追擊書劍恩仇的時候，被自己以放棄轟殺火晶巨人強行打斷了。但同一時間，他馬上就指揮著火晶巨人去追殺正正掉在它們身邊那已經剩下血皮的書劍恩仇。

就在自己震驚這人的攻擊招架時，那兩頭火晶巨人也把書劍恩仇轟殺了。

是巧合？

不！

書情畫意死死的盯著這個人，那火紅色的面具把他的表情都遮蓋住。但她可以肯定，一切都是這個男人設計好的，就連擊飛的落點都是朝著那兩頭火晶巨人的。

從一開始，他就打算聯同火晶巨人一起先擊殺己方其中一人！

就算自己沒有果斷打斷他的攻擊，那兩頭火晶巨人也會放棄追殺自己而強殺書劍恩仇！

好可怕的傢伙！

此時的她，突然想起了在論壇上一些尤達城及永達城的玩家的傳言，這傢伙在幾分鐘內擊殺了一頭魔鴉指揮官，甚至有人認為，這面具才是真正救了尤達城的救世主。

過往的她，只當作一場笑話。

但現在看來，那些傳言的說法只怕還算是比較謙虛了。

原來老頭子唔係佢阿爸？

定抑或游龍從來唔知自己阿爸個名？

老頭子唔係佢老豆，係佢師傅。
具體之後會解釋多D
反而佢同師傅仲fd過親生老豆so sad

推爆

游龍屌打

書情

追到第四頁

我一直以為老頭子係佢老豆

花左幾個星期 日日睇 終於睇曬 真係好好睇！
最後想問下 遊龍係咪會係大千世界中搵返佢師傅？

［member]［member]［member]［member]［member]偷跑左
王石
［/member]［/member]［/member]［/member]［/member]

抹乾淨你d口水

一日為師
其實都冇錯ge

落空格呀巴打

爆石

對唔住啊 唔好意思啊
想問破紋夜有冇得預購

多謝支持先
如無意外應該下星期陸續會係各大書局有售

我係紫色既分身 好想快啲睇

又分身
btw如果唔急ge
18號黎發佈會包有折同有簽名

過多幾日先再返嚟睇,唔偷跑

至乖係你la

簽書會？

5月18破紋夜有個新書發佈會呀
冇野做可以過黎行下聽下我廢up
即場買破紋夜有折

唔係香港

唔緊要la, 下次！

下次幾時？

live

下次應該要書展la
不過都好快

歡迎你呀

都係7月啫

追緊召喚武師

岩呀岩呀
你都估到大概la

你著橙褲我就黎 唔想比你見真身

係子爭大佬

點解要著橙褲
你想點呀！
我賣藝唔賣身架wo!

你估下

心

唔小心睇到去一百三十幾章

唔小心追武師追到143

你又玩埋一份！

有唔小心架咩！

多謝支持呀！
不過同遊戲之道風格好唔同

今晚重未有？
利申睇哂追多次

第七十四章──火魔女

看著臉色迅速平靜下來的書情畫意，游龍也是有點驚訝。

這個女人……

書情畫意看著書劍恩仇的死亡，卻沒有任何因為戰士死了而慌張的感覺。

「你，看來是一個很強的對手呢。」書情畫意紅唇輕啟，身上的氣勢卻是悄然暴漲。游龍目光漸漸凝重起來，這女人身上的氣勢比起剛才強上十倍……以上。

她一直隱藏了實力？

心靈意動，兩頭火晶巨人「呯呯呯」踏著沉重的步伐向書情畫意跑去！

書情畫意握著手中法杖，身形後退的同時法杖向前一點。火球術如同一個個榴彈似的射向火晶巨人。

轟轟轟！

如似密集的火球術看得游龍也是目瞪口呆，這哪裡是法師，根本就是一個拿著火箭炮的士兵啊！

無數的火球術造成火晶巨人的僵直的同時，書情畫意那豔麗的臉龐勾勒出一絲清冷及不屑，握著短杖的右手從左至右一揮。

反彈火環，魔法師15級的強力控制技能。

一個半月狀的火環彈出，兩頭火晶巨人碰到的瞬間向後暴退五步距離的同時，又是彷彿鋪天蓋地的火球炸來，把兩頭火晶巨人剩下的血量打掉。

偌大的封印塔中，地面呈一個巨大的圓形，地面滿是封印紋路。而站在其上的，只有一男一女。

二人平靜的對峙。

游龍頭上出現文字泡：「很不錯的對手。」

與骷髏王五天的交戰……其實實打實算也就跟地獄難度骷髏王打了五次。加上之前與火晶之主的單挑、被紫色怪人一掌險些擊殺。這種在死亡邊緣的挑戰，令他實力增長更快。

這令游龍悟出一個道理。

越是怕死，實力增長得越慢。

越是不怕死，那種在生與死之間的鍛鍊，會令他變得越強。

當理解了這個道理後的游龍，再也不會怯戰。當然也不是胡亂的找人單挑，像找到那紫色怪人、城主級別的單挑，人家殺自己就像揉死一隻螞蟻般容易。

他需要是同級別或強上一兩個級別的激戰！

眼前看來這個女人，是一個不錯的對手。

…………

看著這個男人，雖然那赤紅色的面具把他的臉龐蓋住，但書情畫意還是能感受到來自這個男人的目光。書情畫意姿色確實算是上佳，加上天生媚骨，因此無論在遊戲還是現實當中，總是受到男人赤裸裸的注視及表達著想要得到自己的慾望。

遊戲中的玩家，甚至自己的會長書劍恩仇。

現實中的上司、同事、舊同學……

但這個男人的目光……同樣是如此的赤裸裸，但卻是對於自己戰鬥能力的渴望。

渴望著……與己一戰！

這種對於自己能力的欣賞，對一直只受到男人重視自己外貌的書情畫意而言，有著超乎尋常的滿足感！但書情畫意還來不及仔細思考，游龍已經來勢洶洶的撲來！

書情畫意強自鎮定下來，腳步不停的後退的同時，再次一個反彈火環擊出，她退後的步法相當嫻熟，顯然早已熟悉魔法師的拉打技巧。

游龍看著這反彈火環也是感到有些頭痛，這是魔法師一職中其中一招很強悍的保命技能，而且不像看起來只有一道光弧的大小，實則就像放出一面反彈的牆壁，不存在能跳過或從下躲過的可能。

當游龍身形被擊退的同時，火球術已經一個又一個的砸來。

果然，這女人有著一些秘密……

…………

書情畫意不斷的施展著火球術，那纖幼如青蔥的左手尾手上，戴著一杖古樸的戒指。戒指之上頂著一顆火紅色的寶珠。

鳳凰寶戒（一階）──奇遇任務的獎勵，來自遠古神獸鳳凰的禮物，裝備後無法交易、無法掉落，鎖定角色。

增強所有火系法術威力，所有火系法術施展時間減半。

擁有奇遇的人，並不止秋風狼。當然奇遇任務也有分別，有點奇遇任務可能只會送你一些比較普通的東西。但也有的就像秋風狼、佐佐木一樣，是一次轉職為隱藏職業的奇遇。

而書情畫意獲得的奇遇，絕對不比他們差。

這【鳳凰寶戒】對魔法師珍貴程度堪比神器，也是擁有了這鳳凰寶戒，書情畫意的實力才能如此強悍，遠超一般的魔法師。

那原本已經不需要詠唱時間的火球術在書情畫意的鳳凰寶戒加成後更是快得可怕，當真如同一個個炮彈般轟炸過來，饒是游龍也得狼狽逃著。同時游龍並沒有閒著……

游龍再次嘗試突破向前急沖，書情畫意不急不忙，擁有鳳凰寶戒，她施展技能的速度之快非正常人能想像，一個反彈火環再次把游龍擊退後，她也沒有打算只以火球術來試探。幾乎在反彈火環放出的瞬間，她已經開始了詠唱。在游龍腳步被反彈火環擊退後，腳步才剛剛停下的瞬間，書情畫意的詠唱剛好結束。

「毒沼。」

來自魔法師的18級技能。

只見偌大的封印塔地面，出現了一個個圓圈的沼地，沼地呈暗青色，一個個汽泡從裡面冒起，用腦子一想就知道掉進裡面並不好過。同時游龍也感慨這女子的聰明。

並沒有冒然選擇大威力的技能。

魔法師18級技能中，還有火雨術，這種技能威力強大。但她卻沒有，而是選擇了毒沼這種看似無法給敵人造成明顯傷害的技能。她的意思很簡單──限制自己走位。

在火球術及反彈火環的技能之下，自己要接近已是很困難，現在跟上一個毒沼橫在中間，更加是難上加難。

但是……

游龍隱藏在面具下的表情漠然，妳也太小看我了。

才剛被反彈火環彈走的瞬間，腳步已是在地面重重一踏，再次向前衝去。

書情畫意不急不忙，她的身形從一開始就沒有停頓過。不斷的翻騰挪移，與游龍經過老頭子指導出來的精妙步法不一樣，她是在遊戲中領悟出來的步法。只見她不斷的圍著毒沼繞著圈子，面具要靠近過來就必然先要經過這毒沼。

毒沼技能並不是簡單的東西，是魔法師還未職業進化前的其中一招很重要的控場技能。除了那毒素傷害之外，更重要的是會帶來移動速度的減緩。只要面具一落入毒沼……

書情畫意緊了緊那握著法杖的玉手……

我不會讓你有命出來！

有啦有啦！
咁有心！
藉住連登重新連載順便執多一次錯字當修訂

原本諗住睇四五章，點知一睇就四五十章

支持樓主，啱啱開始追，追咗陣發覺原來本書一早寫完

恭喜ching過百正評

出多篇啦

舒情

舒情係真愛呀點解要咁對佢

得閒無嘢做咪再追，等緊你實體書㗎我

［member] 老頭子 ［/member]

偷食完都要番黎留言吹水呀！

你地班仆街係直定曲...做咩member only個command用到咁...

係呀
不過呢邊有得吹下水

聽日聽日

我都好唔捨得架
成熟大姐姐

如無意外應該下個星期會陸續係各大書局有售

暫時的離別是為了更長久的在一起

過百正評唔係無獎勵呀？

邊到大？？

魔牙

聽日有！

邊到都大

聽日魔多魔多

年紀都

克椒神劍唔好嬲啦

越大越有味道你唔識

見到佢下面果個方框就...

食哂仲番黎傾計
你係真愛

保障返正直冇偷食嘅朋友仔係大家嘅責任

宣傳下先

我是自2013年6月開始不間斷於網絡更新創作，快將要六年了。

沒想到，迎接第六年的禮物，會是一本真實能執於手中的實體書。

現在正式公告－破紋夜一書預計將於下週「陸續」於全港各大書局有售嘍！

所謂「現已有售」當然非真，而是有丁點問題。

因為物流問題，也不知道物流會於哪一天運送到哪一間書局，而且也得看書局會否馬上開拆新書上架，所以只能說「陸續」會出現在各大書局了。

各位若下週於書局有看到，也可以來跟我說聲喔，讓我於公告中跟其他讀者報告一下，先在這裡謝過了！

作為作者的我，自然是偷偷有拿到書啦！

在看著書中小屁孩徐焰……

真的看著看著，然後笑了起來。

感覺也太像做夢了吧！

我竟然在拿著自己寫的實體書在看啊！

剛還打算跟我朋友說「打我兩拳看看」確認是否在做夢，但看到朋友那如左老師般的身形，我怕他一拳會直接把我打死，便讓他無視我看著書傻笑那副變態模樣。

真的很感謝替我出書的團隊，及所有支持我的讀者。

沒有你們的支持，沒有你們一次一次的點擊閱讀、讚好，也不會有今天這本書的面世。

於香港現在的景況，出版社願意投資於長篇小說……不得不說我也太過走運了。

破紋夜將會先出四集，之後便要再看銷量了。

於我而言……哪怕只出了一集，已是完成了我六年以來的夢想，或者說是二十多年人生最大的夢想。

人事已盡，靜聽天命。

不論四集之後，破紋夜能否繼續出版下去、能否霸絕無倫地出個二十集雄據書局的某個角落，那就得看你們嘍。

好了！

正式公告完畢，到另外一件事的宣傳，相信有在Penana看書的朋友們，也會從公告中看到以下版面！

是的！

就是五月十八日於香港尖沙嘴，將會舉行破紋夜的發佈會！

跟你們說，這個發佈會就厲害了。

除了能看到實體書之外，更能看到實體的楓成（誰有說過想看？）

屆時我會跟Penana代表於台上聊聊，也有三部小說的創作歷程。

更重要的是：

實體書有折（大概是八折？）！

有簽名！

有免費名信片！

好啦，其實重點還是你們記得要來陪我啦，不然屆時沒人來我真的會哭喔！

附個報名連結，有興趣的可以報名參加喔，期待看到你們、讓你們參加我人生中第一個新書發佈會、參與我的人生。

但是附帶一提啦，那天我不要看到任何一棵仙人掌，不然我讓你看看徐焰的【陽神拳】實體版本啦！

最後附上幾個連結，分別是臉書及TG瘋滿樓的群組啦。臉書會看到我的動態，也會有我最近幾次活動的照片喔。

而TG瘋滿樓則是一個讀者群，可以在那裡跟同是讀者的朋友聊天，也能第一時間得知所有關於我的最新動態！

謝謝你們啦！

臉書－楓成

Penana

ＴＧ－瘋滿樓－萬千世界

頒番個正直好市民獎比你

差唔多全日都偷食緊 睇到好緊張

欲罷不能

未偷食哂

落四層呀巴打！
一陣會比人斬死架

今日下晝開始睇到二百幾 頂唔順訓先

聽朝開始追曬佢

唔經唔覺睇左半個月 睇到600章

第七十五章──秒殺

這就看出了書情畫意實力與普通玩家的差距，換了其他的魔法師被近身必然會緊張及慌亂。但她卻是不慌不忙，每個動作彷彿在她計劃之中。

游龍畢直沖去，毒沼範圍並不算大，目測大概三、四米的直徑，但要這樣圍繞著走也是相當煩人。游龍看著書情畫意，卻是做出了一個令書情畫意目瞪口呆的動作。

只見游龍在奔跑到貼近毒沼之際，手中長槍猛地插向地下，槍杆被扭得彎曲。下一刻，游龍身形一躍而起，那彎曲的槍杆瞬間變得畢直，帶動著游龍的身形猛地飛起！

書情畫意呆了。

這是……

撐竿跳？！

天啊！

用長槍來撐竿跳？

但就在書情畫意回過神來的同時，游龍已然躍過毒沼，從天而降以驚人的速度接近她了！這刻，書情畫意終於露出一絲慌張，手中法杖下意識的施展反彈火環……

卻是甚至都沒有出來。

「反彈火環，冷卻時間二十秒。」

就算經過鳳凰寶戒的冷卻減半，也是需要十秒的冷卻時間。書情畫意的多次施展反彈火環，游龍已經掌握了反彈火環的冷卻時間了。

而現在，正是書情畫意的反彈火環冷卻的時候。

「噗！」一槍刺在書情畫意的身上，下一刻她的結局已經是註定了。

魔法師被近職戰士的貼近，下場只有死亡一途。書情畫意並不是就這樣放棄掙紮，甚至當反彈火環冷卻後也立即施展。但……

反彈火環是呈一百八十度的弧形擊退技能。如果在一米以外的前方施展，那對方幾乎沒有躲掉的可能……除非向後退直至逃出反彈火環的技能距離，但反彈火環的原意就是擊退技能替魔法師爭取施法空間，這樣的後退跟被擊中的效果沒多大區別。

但是當這反彈火環落在這種貼身肉博的距離中，那看似可怕的一百八十度的施法範圍……說的可能只是游龍一個轉身挪移到背後就躲了，這就是拿掐技能的精妙性。

如果換了是個普通比較弱的戰士說不定就再次被反彈火環擊退了，但是沒有如果。

書情畫意在被擊殺之前，還在想，這人是不是男人啊，我這樣的女人都忍心去擊殺……

書情畫意化成一團白光消失在封印塔，而地面的毒沼也隨之消失。

「封印塔中只有己方陣形玩家，開始佔據倒數。」

閒過來的游龍，才有空去看一下隊伍頻道。

卻是駭然發現，鎖魂、秋風狼的名字已經灰掉了。

而哈帝斯的血量也岌岌可危，只剩下不到三份一左右。

…………

哈帝斯的目光異常嚴峻，同時他也是有點感慨著時間的流逝。

這就是科技啊！

換了是以前神鬼之戰這種還建立於鍵盤及滑鼠操作的遊戲，動作哪有可能細緻如此？

眼前這人手中的盾雖然只是一個小圓盾，但在他眼中卻如同無法逾越的巨山！自己的攻擊……甚至沒有一次擊中過他。

而白面書生也是對哈帝斯蠻感興趣。

他還是第一次看見有能在他手下撐過這樣多招的人，特別是一個普通人。

「是他的反應及手速……」白面書生很快就明白了，同時也是有點驚嘆於對手的天賦。這完全是天賦的壓制，一個普通沒有經過訓練的凡人，卻是依靠天生的反應及駭人的手速去彌補這種實力上的差距。

但……

僅此而已，白面書生沒有玩下去的意思。如果換了平時，說不得還會跟他交手多會。但現在他已經看到了書劍恩仇及書情畫意的名字灰掉了。

會長……有多少料子白面書生很清楚。但書情畫意這個女人並不簡單，真要換了是自己要解決她也是一件蠻頭痛的事。但也限於頭痛而已，真正發揮實力的自己並不是書劍恩仇及書情畫意等人能想像的。

此時，白面書生想到的卻是……會長與那女人是走一路的，也就是說，有人有可能以二對二……或者一對二解決了他們？

想到這裡，白面書生就是見獵心喜，反正這三人的底已經被他摸透了。換句話說，就是玩厭了。

一直處於守勢偶然反擊的白面書生陡然暴起！

哈帝斯一驚，手中匕首已經被他舞成一團殘影！

鏗。

匕首險之又險的擋住了白面書生當頭一劍，但哈帝斯還沒反應過的一腳踢在胸前，把哈帝斯整個人踢倒。白面書生臉色古井無波，一躍而起，向著狼狽掙紮著要爬起來的哈帝斯再次迎面一劈！

嗖。

影襲！

哈帝斯消失在原地，下一刻竟是與白面書生貼在一起，但哈帝斯臉色卻是無比絕望，本來那右手的匕首正要刺向白面書生卻是被那面小小的圓盾擋住了。

竟然在如此短距離的影襲都能反應得及，並成功用盾牌進行格檔？

但哈帝斯還來不及細想，白面書生那握盾的手向前一推，蕩開哈帝斯後手中長劍向前一刺！哈帝斯反應不及，被一劍刺在肩上，痛得他臉容扭曲。在經過圍城一戰，感受到痛楚感應度帶來實力的增長後，他毅然把感應度調高至百份之八十。

「你小子算不錯了。」白面書生平靜的開口，縱使他看上去比哈帝斯年輕，但以實力為尊的世界裡，稱呼哈帝斯一聲小子也不為過。

「但很抱歉，你還是乖乖死去吧。」手中長劍一落，哈帝斯不甘的面龐僵住，然後化成一團白光消失在原地。

「封印塔中只有己方陣形玩家，開始佔據倒數。」

…………

狹路相逢的三十分鐘後，書香世代剩下三人：白面書生，萬卷書，書店小二。而雙城聯軍則只剩下兩人：游龍及不知到哪裡去的王石。

游龍在佔據了這座封印塔之後，就馬上離開了。

封印塔有五座，一座在己方一座在敵方手中。

剩下三座……

「叮。一座封印塔被敵方佔據。」就在自己想著的同時，又是傳來一道聲音。也就是說現在書香世代佔據了兩座封印塔，而己方則只有一座。至於王石……游龍也不抱甚麼希望，雖然對他的實力很有信心，但限於職業，王石也做不出甚麼來。

以一敵三啊……游龍搓了搓手，目光中流露出火熱：「好像很有趣。」

…………

白面書生同樣靜靜的走著，他沒有刻意的去找。畢竟這裡就是一片紫色的大陸，但他總是覺得無論走哪一個方向……總會遇上封印塔。畢竟這是佔據的模式，不是躲貓貓或賭運氣的模式。

很快，白面書生的腳步停下。

視野之內，一個火紅色的面具緩緩朝這邊走來。

又想清我倉

睇完都要識路番屋企呀！

至憎就係仙人掌！

個網死左

你邊到睇呀?

終於睇晒
想問下破紋夜係後續發展？

唔係呀
破紋夜會係全新一個故仔。
有睇我前兩本會深刻d

冇睇都可以當新故仔咁睇。

咁⋯⋯花仙獸呢？

第七十六章──白面書生

雙方的步伐都很慢，如同閒庭信步。

但在走到雙方之間距離四至五米左右的距離，卻是不約而同的停下了步伐。

二人都是精神一振，彷彿找到了同好的感覺。

這個距離，都是難以出手的距離，同時只要對方出手，就算最快自己也能反應得及。單是這樣距離感，二人都感受到對方都是一名武者。

在現實世界武者已經極少。畢竟在科技如此發達的時代，激光槍都研究出來了，甚至已經成了城市中執法者的例行裝備。武技再強又有何用？因此武者逐漸式微。

而此時此刻，雙方均有種遇上知音的感覺。

雙方的步伐同時停下，雙方的戰意同時熾烈起來！！

白面書生腳呈弓字步，左手前臂掛著的小圓盾在前，右手長劍呈前刺的姿勢遙對著游龍：「請出招！」

游龍也是戰意旺盛，從來他都是自己一人。以往見過的武者只有老頭子，佐佐木……那種融入現代的刀術沒有任何戰鬥性質，真正的戰鬥是對對方有著殺意的強烈侵略性。或許在經過了佐佐木小次郎的指導下才成長起來。

而不論書情畫意、秋風狼或哈帝斯，均是一名非常有天賦的人，但也謹此而已，與游龍這種真真正正鍛鍊武技的武者不一樣。

而偏偏老頭子實力跟他差太遠，每次跟老頭子切磋跟找虐沒多大區別。

而現在，眼前就有一名真真正正的練家子，真真正正的武者！

游龍把心中的火熱化成動作，雙足雲霧纏繞，猛地向前衝去，一如他手中的長槍一往無前！

四、五米的距離被迅速拉近！

游龍手中長槍向前一刺，白面書生不慌不忙，左手小圓盾迎了過去。

鏗！

白面書生皺了皺眉頭，很古怪的力量！

以白面書生這種級別，調較的痛楚感應度自然是百份之百。那一槍刺來後透過圓盾轟來的力量卻是如附骨之蛆，就算有著盾牌的防禦仍是一陣陣酥麻的感覺。

腦海中的念頭如閃電略過，他手中的動作可一點也沒有被拖慢，右手長劍從盾下穿過，就是向著游龍腹部一刺！

游龍一驚，這傢伙……白面書生的這一刺當中，左手小圓盾在擋住游龍的刺擊後，竟是微微向上一翻，把盾的面積面對著游龍，也就是說……擋住了這一刺擊的角度。游龍根本看不到他刺來的方向，無從判斷！

腳掌旋轉，游龍整個人就像一團旋風一樣轉動，在閃過白面書生刺擊的同時手中長槍力從地起，腳腰手彷彿連成一線，長槍如同鏈錘一樣揮向白面書生，連消帶打！

靈蛇擺尾！

白面書生的神經繃緊，雖然揮來的槍頭還打不中他，那撲面而來的槍杆隔著如此距離都是感到道道勁風，如果真被揮中那感覺不會太好受。身形猛地一蹲，左臂圓盾向前一推推向游龍的腰間。

游龍冷不防被一推，手中長槍打不中的同時也不反抗，順著白面書生的推力向後一躍。

雙方隔著兩米距離對望，均看出那種凝重。

令游龍驚訝的是，他猜錯了，這傢伙不是習武之人。他的技巧全是……殺人技！

…………

「小白，你喜歡玩網遊嗎？」

一名男子嘴中叼著一根煙，一邊操作著眼前的網遊角色、一邊笑呵呵的與那站在他身後的青年說話。

那被稱作小白的青年目光冷冽，看著自己的哥哥有點無奈：「沒興趣。」

「呵呵，你沒興趣是因為你沒玩過而已。也對，你當軍那麼久自然是了。我說啊，當軍去當過一兩年交交差就好了，你可好，一留就留七年了。好了，別說這些了，來來來，坐這邊。」小白的哥哥一臉興奮的拉著小白坐下，一邊教導著怎樣是移動怎樣是施放技能……

小白一邊像個木偶一樣被自己哥哥指揮著，一邊惡趣味的想到，如果讓長官知道自己這個軍人在這裡玩遊戲會是怎麼樣的表情。

李白，東方十市中的第四市的上尉。以驚人的速度升著軍階，其實戰能力為所有上級震驚，特別那一手盾牌技術巔峰造極。四市的上將非常看好他，一直推薦他到一市。畢竟一市才是整個東方十市中最具前途的地方。

而李白的存在確實是打破了不少紀錄，雖然現在的激光盾技術能擋住激光槍，但更多人苦練的是槍術而不是盾的使用方式。但他卻是走出了屬於自己的路，當然他還年輕，個人的勇武在軍中只能算是其中一樣參考的部份。

真正重要的是那領導能力。因此在經過軍中七年的洗禮後，上將也是拍了拍肩膀，一邊說甚麼「年輕人要多多休息」，一邊把莫名其妙的李白扔回家鄉裡渡假。

李白苦笑著操作著這個叫「白面書生」的角色，他自己的哥哥名字正是李書。哥哥對這名字很不滿意，因為這名字，他在賭場從來沒有贏過。

「咦？」

李書看著李白操作著角色，對著一頭頭怪物斬瓜斬菜。

「哇！小白，你怎麼那麼厲害！」李書興奮的叫喊著，這一關他可是卡住了不短時間。

「怎樣？好玩嗎？」李書笑瞇瞇的把口中的煙吐在李白臉龐上，令李白一陣咳嗽：「還不錯。」

那一天，是他見哥哥的最後一面。

車禍，帶走了李書的性命。聽說是醉後駕駛，那撞死人的傢伙也再沒可能從牢中出來了。但這些對李白都不再重要，就算把那人殺了，自己的哥哥也再不會回來了。

李白婉拒了上將的挽留退伍了。他在軍中的意思就是要保護家人，保護哥哥，軍中派發的錢他都把除日常開支之外的寄給哥哥了。這也是他用盾牌的原因。

守護。

足足一個月留在家裡，一天只吃一餐。

除此之外，就是呆呆的看著家裡的電腦發呆。

直到一天，收到了一個電話：「書哥！一個月不見跑去哪了？洪門那班傢伙都殺到上門了！」李白愣住：「你是誰。」

…………

李白重新操作白面書生，在網遊裡打滾。直至到了「真實世界」，完全按照真人動作的腦電波技術，令白面書生一飛沖天，成為第一騎士。

這個名字中代表著自己和哥哥的名字，同樣也是他們二人的驕傲。

他手中的盾牌，守護的是屬於他們兩兄弟之間的驕傲。

白面書生，是不會輸給任何人的。

書生都係一個寫得好好嘅角色

書生都幾撚型

白面仔

呢句真係駁唔到

無睇開樓主D文 只係連登追緊遊戲之道 買破紋夜會唔會睇唔明？

利申:無偷食

神人 冇偷食

冇衝突呀。
【召喚武師】、【遊戲之道】同【破紋夜】都係獨立故事，睇左會感受深Ｄ，但唔睇都唔會有影響
舉例就係你就算冇睇Ironman都可以睇美國隊長，唔會有衝突。

真神人也

第七十七章──武者尊嚴

待李書死後，李白就只宅在家裡玩遊戲，沒有上班。

坐吃山空。

兩兄弟自小父母雙亡，二人相依為命，也因此李白當軍時會把所有錢都給了自己的哥哥。

還好，這些年來李白寄給李書的錢有大部份都存了起來，在李書過世後還是給回了李白。但這也擋不住時間的消耗，當李白把最後一個錢買了「真實世界」的腦電波頭盔後，他進入了遊戲。是書劍恩仇在他最潦倒的時候拉了他一把。

那些副本的紀錄本來對他而言沒有特別重要，但書劍恩仇要求下要替公會打下名頭，他才去刷。

直到今天與眼前這個面具人相遇。

那沉寂不知多少年的武魂被燃點了起來。

他學的不是武技，而是軍技。兩軍對壘，當中並沒有甚麼花巧的技術，講究的都是如何直接殺死敵人的殺人技。

因此游龍才會如此震驚，真要在武道一方面看去，這還算是有點卑鄙的招數。

剛才白面書生的那一下，利用了盾牌的面積擋住了游龍視線下的刺擊，這種技術被稱作「燈下黑」，是軍中常見的技術。而游龍認識得更多，據老頭子說過，當年就見過一個女人穿著直把雙腳完全蓋著的長裙。

在出腿之時長裙飄飄，把出腳的所有方位完全蓋住，一雙腿就像兩條隱藏在毒叢中的毒蛇。

而老頭子得意洋洋的把他最後勝利的方式也告訴了游龍：用槍把她的裙子都撕破……

還記得當年老頭子那副快要囂上天的樣子，彷彿這方法是如何高超……一點高手風範都沒有的無恥老瘋子。

…………

當然，游龍不會幼稚得喝罵對方如何卑鄙，雖然這裡是遊戲當中，但對游龍而言跟現實無異，這裡是戰場。講究的只是誰勝誰負，至於手段，誰也不會去考究。

轉眼間二人已交上過百招，但都是無法對對方造成真正的傷害。但佔上風的，無疑是游龍。

白面書生可是越打越心驚，雖然多年沒有真正出手，但對身體及技術的鍛鍊他可沒有鬆懈過。這種技術在遊戲中能百份百的重新表現出來，而眼前這人……雖然看不到他的面孔，但白面書生直覺這人年紀不大，甚至比自己還要年輕。

要知道，當白面書生李白當年升上尉時，有大半以上的跟他同軍階的都已經步入中年了，這也能解釋為何當年四市的上將為何如此賞識李白。

在同年齡人中，李白在軍中從來沒對手過。

但現在他的對手，年紀感覺上還要比他年輕不止。那技術……簡直太過可怕。雖然他手中的是一杆長槍，但在白面書生眼中，彷彿時而變棍時而如冷豔鋸時而如鐮刀，那些技倆看得他目眩神迷。若不是當中有點花巧，而自己的軍技卻是簡單直接的極致，自己在三十招之前已經落敗。

縱是如此，自己也只能算是苦苦支撐。

相反，游龍卻是打得一個興高采烈啊！

難得啊！

被老頭子虐了的次數是以百次為起跳的，終於還不到哥虐人？那種一掃多年悶氣的感覺令游龍神清氣爽，手中長槍出得更加痛快了。

…………

「要輸了嗎？」白面書生在游龍如同狂風暴雨的攻擊之下喃喃自語。不，他知道自己早就輸了。在眼前這個男人的攻擊下，自己引以為豪的盾技早就輸了。作為一個軍人，自己已經輸了。

但是，李白能敗，但白面書生不能敗。

白面書生這名字包含的不止是自己，而有著哥哥曾經在網遊中風雲天下的驕傲啊！

就在游龍出槍的時候，白面書生反擊了。

轟！

一記盾撞陡然暴出，游龍只感一股巨力砸來，身體不由自主的向後退後數步。

盾撞，牧師15級技能，具擊退效果。也是二人交手至此，第一次施展技能。白面書生放下了李白的軍人尊嚴，而是施展了遊戲中的技能幫助。他要贏，他要白面書生贏，他要哥哥贏！！

轟！

白面書生身上氣勢暴漲，身形如同一部坦克車碾壓過來！地面如同被推土機一樣不斷被剷起泥石向兩側飛濺！

「這是……」游龍看得目瞪口呆。

這傢伙。

竟然職業轉化了！？

神聖沖撞，騎士20級技能！

沒錯。

李白是一個很悶的人，只要認定了的路就會一頭紮進去。像當年認定在軍中，一待就是七年。而現在認定了繼承哥哥在遊戲的角色，他就一心一意的不斷練級。哪怕書劍恩仇等人要休息的時候，白面書生還是孤獨一個在默默耕耘。而經過這幾天的練級後，白面書生完成了職業進化任務，正式成為騎士職業。

游龍並沒有硬扛，在李白拋棄武者身份選擇以遊戲角色身份決勝負的那一刻，游龍也再次以遊戲設計師的身份去看了。

神聖沖撞，是一招霸體非常非常高的技能，整個遊戲能阻斷它的技能寥寥無幾。但當然，換取而來的是沖撞速度並不快，對身法有把握的玩家都能閃過。

對於施展神聖沖撞過來的白面書生，游龍也是不慌不忙。雖然白面書生在開始使用遊戲技能後帶給他一點麻煩，但也僅此而已。

就算兩個孩子同年開始習武，十年後也有高低之分。

除了取決於天賦，導師是誰也是很重要。

指導白面書生的人大多都是軍人，而更多的盾技都是白面書生自己領悟回來的，可以說是野路子出生。而游龍的師傅可是老瘋子，一個神秘的槍術大家。加上經過無數非人類能承受的地獄式虐待折磨，游龍的實力不是普通人能相比。

…………

「快跟我說情況怎樣了？」書劍恩仇在一個奇怪的空間，空間呈白濛濛一片。而站在他身側的是一臉淡然的書情畫意，敗北的恥辱並沒有出現在她的臉上，仍是那麼一副出塵。與她相比的，卻是那一臉氣急敗壞的書劍恩仇。

但在跟他對話的萬卷書及書店小二都是不太清楚：「現在在封印塔的數量我們領先。我們已佔據了兩座，而他們才佔據了一座。」

「呼……」書劍恩仇聽後長呼一口氣，總算是佔上風。

「咦？」書情畫意突然輕咦一聲。書劍恩仇有點煩躁的看向這個女人，雖然這個女人姿色確實出眾，但卻沒有半分急躁，彷彿整個書香世代的沒落與她無關。

女人就該乖乖聽話！

不過書劍恩仇沒有反臉，待自己把地隆城的勢力掌握在手，這女人還不是乖乖被自己壓在身下？

又要等聽日

咁一定買尼g持

可以偷食㗎

追咗一星期到呢度

開始要等文

好奇楓成兄同仙人掌有咩過節

已經忍唔住要上網追

兩日睇曬召喚武師
1，睇完兩本書之後發現好多人名都好似

2，因為睇左遊戲之道先睇返召喚武師，所以好多野都估到，例如係遊戲之道入面出現嘅角色有唔少係召喚武師入面角色嘅後人
3，最令我驚訝嘅係巴打寫緊召喚武師果陣一早諗好遊戲之道 劍魔竟然提起遊龍
4，感情線都係唔多夠

5，未睇破紋夜，不過主角可唔可以唔好再燒雞

依家黎la

唔好以為我唔知你去左偷食

冇過節

最緊要識路番屋企

第七十八章──不擇手段

順著書情畫意的目光看去，他們看到空間的遠方同樣有著三人坐在地上。

哈帝斯、秋風狼及鎖魂也看到了他們了。

「也就說，剩下的是王石及槍如龍那兩個傢伙對抗書香世代的三人。書香世代精銳小隊的隊員是？」

一旁的鎖魂如同最盡責的秘書助手：「萬卷書，牧師。書店小二，射手系獵人。白面書生，騎士。」聽到白面書生的名字，三人的臉色都不太好看。不得不說，在職業轉化之後，他們之間相差得太多。更不用說由一開始，技術層面上他們與白面書生已不是一個檔次之中。

單是三人的合擊之時，白面書生一招神聖沖撞就把他們的合圍撞散了。

那可是一挑三啊！

這對三人而言，簡直就是恥辱！

哈帝斯也是咬緊了牙關，此仇，他日必報！

秋風狼同樣滿臉鐵青，從來沒有一次，他是如此渴求力量。

而看向另一邊，書劍恩仇正在一臉得意的看著他三人。聲音無法從雙方傳播，但書劍恩仇心情很好。對方剩下兩人，就算那個面具有多逆天，對於白面書生，他可是有自信得很啊。

已經完成了職業進化任務的白面書生，書劍恩仇很清楚有多強。隔著數米距離的空間，書劍恩仇咧了咧嘴，伸出拇指比向下。看得秋風狼牙癢癢的。

但過不多久，一個不太好的消息傳來：「會長，我們看到書生哥了。他正在跟那個面具單挑。」萬卷書與書店小二在佔據了一座封印塔後便繼續找著下一座封印塔。途中已經看見了那正在激戰的二人。但……

書劍恩仇哈哈大笑：「怎樣？把那個面具小子拿下了沒？跟書生說，可以先不急著拿下，慢慢玩弄一下也不急。哈哈哈哈！」但此時的萬卷書及書店小二卻是目瞪口呆，嘴巴張開得快要吞下一顆雞蛋：「會長……但是……書生哥在下風被壓制住了。」

…………

經過一開始對技能的不習慣後，游龍很快拿回了自己的節奏。

游龍在遊戲中雖然沒有屬於自己的技能，但最大的優勢是他對遊戲的熟悉。雖然不知道是巧合還是故意的抄襲，但游龍所創造出來的「真實世界」跟現在這個「真實世界」有很多相似的地方。

因此，游龍對於角色技能可說是瞭若指掌。騎士20技能，盾牌精通、神聖沖撞及格擋強化。當中兩招是被動技能，大幅度增強騎士的生存能力。而神聖沖撞更是集沖刺、霸體等優勢的技能，可以說是一招攻防一體的技能。在戰鬥中可以以此技能逃出生天，又可以作先鋒沖在第一線。

而一轉職業（牧師）之前的技能卻是大多都是較普通的技能沒有太多特別的效果。像盾撞、神聖加持、治療術、聖劍等，游龍甚至能把技能的冷卻時間都背出來。

因此在經過一陣子時間的平手後，白面書生，四市的上尉天才的盾戰士就再次可憐的被壓制下去了。看了看血量，饒是自己以治療術回過血，現在也只剩下百份之三十。

聽到萬卷書及書店小二的戰報，書劍恩仇臉色鐵青，而書情畫意則是雙眸閃過一絲異色，但很快就回復平靜。對於那個面具男人，哪怕發生再奇怪的事情自己也開始習慣了。

高手都是驕傲的，書情畫意在鳳凰寶戒的幫助下，實力根本不是一般魔法師可比。真要與白面書生交鋒，她並不認為自己會輸，畢竟技術再強等級再高，與魔法師的戰鬥前題是你要先能靠近。因此聽到那擊敗自己的面具在壓制住白面書生，她一點也不感覺奇怪。

書劍恩仇對著隊伍頻道大喝道：「那你們還在發甚麼呆！？快點出手啊！」萬卷書與書店小二面面相覷，最後還是在書劍恩仇的威嚴下出手了。

一根穿心箭與一道治療術同時出現。穿心箭是射向游龍，治療術是落在白面書生身上。真正由牧師發出的治療術豈是騎士這種半調士的治療術能比？在牧師一系中，有著被動技能「治療精通」，是為所有牧師職業必然點滿的技能之一。萬卷書也不例外，治療術落在身上後，白面書生的血量馬上變成百分之四十五。

白面書生轉身一瞪二人：「你們在幹甚麼！？」

游龍身形一側，穿心箭的判定是破霸能力強，自己也不敢胡亂用招架去擋。否則真是擋不住是，從自己身體穿個洞就太腦殘了。閃過穿心箭後，他也不急著出手，平淡的看著這三人。

自信，源於實力。

萬卷書與書店小二二人苦著臉，二人對白面書生很瞭解，同時也很尊重這位公會第一高手。因此，二人才沒有插手這場單對單的戰鬥。

「我們也是在會長的指令下……」

白面書生馬上打開隊伍頻道，難怪一直沒有回應，原來由一開始白面書生就關閉了隊伍頻道：「會長，你這是甚麼意思。」

「我甚麼意思？」書劍恩仇怒極反笑：「白面書生！你搞清楚情況了沒有？書香世代的情況你不懂？你不知道這次如果我們不能光復地隆城的後果？整個書香世代都會毀掉！這後果，你負責得起？」書劍恩仇在說白面書生的名字是還是一字一頓，咬牙切齒的。

至少萬卷書、書店小二這些一直跟隨著書劍恩仇的老夥伴就從來沒見過書劍恩仇如此失控，看來也是被逼上絕路了。

白面書生的臉色看似平常，但拳頭已是握得緊緊了。

「此戰一了，我欠你的我都還清了。」

白面書生再次把隊伍頻道關閉，抬起頭看向游龍：「抱歉了，我們要一起上了。」

游龍點了點頭，沒有說甚麼。

書店小二及萬卷書二人皆是無奈神色，但也是要一起上了。身為書香世代的核心成員，對於現在公會的情況也是非常瞭解。要是光復不了地隆城，鬼才會加入書香世代了。地位同時也會一落千丈。

就在雙方一觸即發之際，一道治療術悄然落在游龍身上。

「牧師？」書店小二與萬卷書都是一驚，各自去找著那個隱藏著的牧師躲在哪裡。

裝逼

我留意下

偷食完，以後都唔番嚟了

中出即飛

霸氣牛逼

傻逼

LIVE

新讀者留名 好耐都冇睇過本咁正嘅網遊啦 btw我都係忍唔到口 而家去偷食先

睇我書唔好太期待有感情線，好多女角都係留黎比我

多謝兄弟，等我去改下D字先。
之前係大陸起點更新開，D字未改番

多謝支持
偷食完記得得閒黎探我

d匪語真心好多

改緊啦

你係咪喺本書到落咗藥停唔到手

啲舞台奇遇真係有啲似無限流

舞台奇遇確實有小小似
不過放心，舞台奇遇唔多

多謝支持呀
欲罷不能呀

咁唔買破紋夜

已修改詞庫：
牛逼、
裝逼、
傻逼、

求新增！
之後連登章節見到上述詞庫就加一更！

唔好呀
最多分個比你

好大食喎ching

底氣

已修改詞庫：
牛逼、
裝逼、
傻逼、
底氣、

求新增！
之後連登章節見到上述詞庫就加一更！

巴打你係有喺大陸網上所以會用呢啲詞？

等唔到去左penana

我頭四、五年剩係係起點果到更文，近年先入左Penana同埋冇再係起點更新。

又一個偷食的人類

追到live，同全職高手都有d似

都會有ｄ似
其實係因為當初睇完全職先開始寫遊戲之道
不過就當然唔同啦，全職係遊戲生涯、遊戲之道入面面對係真正的生死。

第七十九章──二對三

「那傢伙看起來很生氣。」秋風狼瞪著雙眼極力張望，想要看著那囂張的傢伙在幹甚麼。雖然距離那麼遠看不出甚麼，但書劍恩仇那一邊氣急敗壞的走來走去加上咆哮的樣子還是不難看到。

「雖然白面書生很強，但槍如龍那傢伙……我從來就看不出他的深淺。」哈帝斯開口道。一旁鎖魂終於忍不住：「會長，我一直就搞不懂，你為何對著他總是那麼忌諱，你可是我們的魔神啊！」

哈帝斯笑了笑，只是笑容當中帶著的卻是一種……淡淡的無奈。

「天外有天，人外有人。當年在神鬼之戰我目中無人，來到了這裡，是比神鬼之戰更大的世界。現在我才知道自己不過是井底之蛙。」

「我對他如此客氣，原因很簡單。」

哈帝斯不自禁想起那天被游龍拿著最基本的新手木棒一次又一次打在地上：「因為我怕他啊。」

…………

秋風狼等三人雖然很心急想知道戰況，但他知道存活下來的兩個傢伙都是沉寂派，想要他們說話都難。特別是王石……

沒想到才剛想著，隊伍頻道就有對話了。

但看到了對話，三人更不敢打擾了。

…………

「你在哪？」游龍問道，一邊躲避著書店小二射來的箭。

「很遠的地方，你需要花多少時間才能殺掉那個牧師？」王石這一番說話算是眾人認識他以來最長最多字的一句說話，可想而知情況之嚴峻。

游龍想了想：「五分鐘。如果有獵人從中阻擋就不知道了……」

「我能擋住白面書生五分鐘。」王石打斷了游龍的說話，語速又快又急：「待會他一定會來攻擊我，我會擋住他五分鐘。再多的沒有了，我會果斷逃命，你自求多福了。」

就在話語剛落，只見天空陡然降下數道光芒，游龍馬上感到身體發生改變。

不是治療術，但游龍卻感到身上本來無比刺痛的那些被白面書生砍中的傷口瞬間沒有感覺。看了看，傷口仍在流，但卻是再沒有痛楚的感覺。

「快出手，這狀態持續不了多久。」王石急道。

游龍也知道現在不是驚嘆的時候，連忙持槍急沖血萬卷書。書店小二及白面書生自然不會放任游龍的靠近，書店小二不斷射出技能，而白面書生則橫在游龍身前阻擋去路。

「滋……」又是一道治療術，不得不說王石的治療術效果極好，那些留在身體的傷口已經不斷的癒口著，身體體力也略回復了點。

書店小二急道：「會長，敵人的牧師不斷的給面具回血。」書劍恩仇破口大罵：「白癡！還不快去把他找出來！那面具交給書生！快！」聽到號令後的書店小二連忙仔細的找尋著，用不了多久就找到了隱藏在游龍身後遠方的王石。

畢竟這地形平坦，放眼盡是紫色的平原，根本沒有甚麼能夠給隱藏身形的地方。書店小二一見王石進入射擊範圍，馬上挽弓出箭。王石身形壯碩，但在書店小二目瞪口呆下，如同閒庭信步一樣把來箭閃過一乾二淨。

這就是獵人。

對於準度最吃的職業，只要射擊不準的玩家，寧願去玩刺客路線還比較好。但在真實世界那未知的判定系統之下，但凡當上射手的玩家，對射擊還真是比一般人較敏銳。更何況書店小二能當上書香世代這個一線大公會的核心成員，其實力自然更強。

但書店小二那以往無往而不利的射擊技術在這個笨重的肌肉男身上卻是失去了效用。那巨大的身形動作不是很大，但卻總是險之又險的把來箭恰好閃過，氣得書店小二直欲吐血！

「廢物！連一個牧師都收拾不了！」書劍恩仇氣得大罵，而此刻的游龍已經再次把白面書生壓制下去。雙方都有牧師的加持下，游龍的輸出更令萬卷書駭然。只見他的回血量已經慢慢開始追不上游龍的輸出速度。雖然不快，但白面書生的血量還是保持住穩步下降著。

萬卷書急急的把情況再次匯報向書劍恩仇。

差點把書劍恩仇氣得半死：「書生！先別管那個面具了！去追那個牧師！書店小二回來纏住那傢伙！」

白面書生沒有說話，只是平靜的甩開游龍向著王石追去。沒人看到他那緊握著劍柄的手……紅得發紫。

「來了！快點，五分鐘！」王石扔下這句說話後，便開始向後逃去。白面書生目標轉作自己，他相信那個面具對付那兩個人不需要自己的支援了。王石很清楚，現在要做的是拖延時間給面具擊殺敵方牧師！

剛才還在激戰著的游龍與白面書生，在下一刻卻是不約而同的向著敵方的牧師疾沖而去！

「嗖嗖！」二連射帶起兩道勁風，從後方射向游龍的背心。

只見游龍看也不看，陡然向前一個打滾的同時，把兩根羽箭閃過後，繼續向前沖去！而萬卷書也不傻，不斷的向後逃去！

「轟！」

游龍手中手鐲亮起紅暈的光芒，兩頭火晶巨人一前一後的落在游龍身邊，一頭當肉盾在擋著來自書店小二的攻擊，一頭則是繞著路去抄截萬卷書。

萬卷書看得駭然，一邊狼狽而逃一邊急急向著隊伍頻道怪叫：「突然出現了兩頭火紅色的怪物！逃不了！」書劍恩仇額上青筋暴現，媽的，是那些火晶巨人！作為大公會的會長，他的眼光並不差。知道在這遊戲中甚麼奇奇怪怪的裝備都有，真是有能召喚出火晶巨人的裝備也不足為奇。

「書生，用那個吧。那天我們打的那個奇遇任務的獎勵。現在已經到了危急關頭。」

「就當我，求你一次。」書劍恩仇的聲音非常沉重。

書劍恩仇在現實也是一個收入不錯的商人，同時也愛好玩網遊。在看到「真實世界」的推出後，他馬上看出這是個巨大的商機。因此，他已經把公司大部份的流動資金轉換成遊戲中的金幣推動營運，否則就是他手下猛將如雲也只是巧婦難為無米之炊。

只要這次失敗，雖然不至於完全虧掉，但他前期投入的資金就真的不會有任何回報了。

賭博，向來是商人的喜好，只是書劍恩仇這次賭得有點大。

唔怪得之起點嗰邊反應如何？

不要再說了
一日一更，更新完唔夠一分鐘就會比人刷左落黎。
據傳聞唔課金唔好話成名，想有人知你本書、禁入黎睇都難

自從前排搵到樓主篇文個紙言link記無再入黎推過post了 想請問下睇完遊戲之道之後睇咩好？

點解會紙言有我
我冇係紙言post過文

睇【破紋夜】呀！
聽日開始各大書局有售

用咗幾日喺penana睇哂

多謝樓豬寫一個咁好嘅故事

睇咗幾個鐘都只係睇咗1/4

鐘意ge希望多多支持破紋夜

慢慢睇啦

可能係你之前話未修改版個隻？

同埋唔係紙言 自

係呀老翻黎
睇呢邊會冇咁多錯字

聽日就有架啦

過咗十二點係唔係有

sor原來get錯

睇撚左__閪

以前高登嗰陣都好似成日見巴打喺講故台

呢張相算唔算劇透？？

狼過秋風狼隻妮妮呀你

我都睇左做傻hi

#metoo

多角色優勢之一就係任君選擇

呢個好似型d

第八十章──奪魄針

白面書生緊咬著牙，那長年累月的軍人性格令他對這種事情強烈抵觸。

「此戰一了，我欠你的我都還清了，你我從此各不相干。」白面書生再次重覆一次這句說話，然後從包裹中掏出一根吹箭。

游龍此時已經趕到了萬卷書的身邊，與其中一頭火晶巨人狂揍著他，而另一頭火晶巨人則傻傻的攻擊著書店小二。火晶巨人很弱，就像一個只會普通攻擊的傻大個，甚麼技巧的都不會，只會去執行游龍下達的一些簡單的命令。因此，火晶巨人自然沒可能單挑打贏書店小二，但拖延一點時間還是做得到的。

當白面書生把這管吹箭拿出來時，游龍突然臉色大變看向白面書生。吹箭呈深黑色，沒有任何花紋、沒有任何光澤，就只是很簡單的一管黑色吹箭。但游龍第一時間就認出了它！

奪魄針！

該死的！那群傢伙竟然完成了那個奇遇任務！

奪魄針──一次性攻擊道具。

傳說是由失傳已久的古代唐門暗器大家所製的可怕暗器。

中者必死，追魂奪魄。

「王石，快逃！！」游龍聲嘶力竭的大吼的同時，卻沒有馬上回身追向白面書生，而是下手速度更快的攻擊著萬卷書！兩邊的戰場雙隔足有數十米，就是自己現在追去也趕不及擋住奪魄針！

白面書生把吹箭放在嘴唇，向著向後逃竄的王石背心一吹氣。

「噗。」

幾乎在吹出的同時，一道黑光彷彿劃破空間，下一刻已是沒入了王石的背心。

王石的身形陡然僵住，雙目中盡是難以置信，然後徐徐倒地，化成一團白光消失不見！

「不！！！」游龍雙眸赤紅，面上怒極！對此他也很無解，明知道是遊戲，他們早晚也會復活。但每次看到自己的夥伴死在眼前，他就是控制不住內心的悲憤！

他再沒有說話。

游龍便是如此，越是生氣、越是暴怒，他就越是沉默。

內心的憤怒如同火山般爆發的同時，腦海卻是異常的清醒。同時，他已經開啟了覺醒技能死亡的精準，同時也是他的殺手鐧。此招一出，不是敵人死就是自己死。那無力的三秒足以敵人把他斬開九段，但他卻是毅然的施展了。

看著那早已被打掉半血的萬卷書，雙目如同泛起道道精光，槍出如電般刺在萬卷書的胸口。一個橙色印記被槍頭刺破的同時，萬卷書的生命由百份之五十瞬間歸零。

「這怎麼可能！」書店小二看得駭然，怎麼可能一擊就打掉百份之五十血量？這是BUG！

但他來不及震驚的同時，游龍已擊殺萬卷書的下一刻已是向著書店小二疾沖而來！

書店小二的腦海只有一個意識：逃！

逃得越遠越好！

只要逃離這個魔鬼！

書店小二去網遊的經驗也算是老江湖了，但這也是第一次，對一名玩家如此恐懼。那種恐懼是源於……眼前這人身上的殺氣！

游龍內心暴怒的同時，臉龐卻是平靜如水。在王石被擊殺的同時，已經把他內心的殺意徹底激發出來！那兩年的時光……那與老頭子在山上的殺戮遊戲……那鍛鍊出來的殺意！

白面書生也是看得手足冰冷，這股強烈的殺意，他也只是在軍中一些經過無數戰場存活下來的老兵身上才感受過。但眼前這人……怎麼可能有殺氣！？

火晶巨人攔住了書店小二的去路，同時那巨大的拳頭迎面就是擊來。心頭恍惚的書店小二只顧著轉頭看向追著自己的游龍，竟是沒有看到那擋在他面前的火晶巨人。

「轟！」那比砂鍋還要大的拳頭毫無懸念的轟在書店小二身上，把他整個人轟得向後倒射而去！

游龍同時一躍而起，雙眸的瞳孔卻是移動得飛快。那橙色的印記如同頑皮的精靈在書店小二身上不斷的閃爍，每次出現的時間都不足一秒已經閃爍到下一個部位。

但此刻，在游龍眼中……那些印記卻是緩緩變慢。

被殺意充斥內心的游龍沒有去仔細想這種變化。

殺！！！

「啪啪！」

兩槍彷彿同一時間命中，一擊刺在脖子的左側，一擊刺在右胸肋骨，也就是右肺的位置。右手出槍的速度快得令自己的手臂略酸，兩個橙色印記被刺破，書店小二也只剩下一條屍體倒在地上，化成白光消失不見。

死亡的精準剩下時間，四秒。

而這時白面書生已經趕來了。

第一次，白面書生感受到一種心悸。那怕面對槍林彈雨，他的眉頭也從來沒有皺過一下。但對著眼前這個戴著火紅色面具的男人，他第一次生出了心悸的感覺。

戰場之上，瞬息萬變。

就在自己胡思亂想了不到一秒的時間。

一道巨大的火紅色身影從天而降。

一頭火晶巨人憑空出現砸向自己的位置！白面書生瞳孔一縮，立時停止後退！

「轟！！！」

火晶巨人落在前方，碎石飛濺。

但白面書生第一次時間留意的，不是那火晶巨人，而是……

面具呢？

「啪！」

白面書生身形一僵，一道彷彿一個氣球被刺破的聲音在身後響起。白面書生緩慢的向後看去。

那如同惡魔一樣的火紅色面具面向著自己，雙腳雲霧彌漫肉眼可見。手中長槍再次一刺，一道紅光閃過。

弱點特效，把自己剩下的一絲血皮打掉。

「你……」白面書生倒下化成一團白光消失不見的同時，游龍也倒在地上。

死亡的精準施展時間到。

…………

秋風狼、哈帝斯及鎖魂三人在看見王石出現在空間，都是一陣擔憂，這意思不就是槍如龍要一打三了嗎？王石也沒有說話，只是靜靜的找了個角落坐下，眼神中不斷的閃爍，不知道在想著甚麼。

但沒等到幾秒，一道白光出現在書劍恩仇身邊。只見萬卷書頹然的躺在地上。書劍恩仇看得驚怒交加：「怎麼死的？不是三打一嗎？怎麼會死的！？」不到幾秒後，又是一團白光出現在書劍恩仇身旁，書店小二目光中盡是驚駭。但任憑書劍恩仇如何喝問，二人都彷彿失了魂魄一樣喃喃自語：「惡魔……好可怕……」

而書情畫意那一雙如水般的雙眸看得異彩連連。

秋風狼見狀馬上興奮起來：「好耶！老大大發神威！屠他們豈不是如同屠狗一樣？哈哈哈！」說著，他一跳而起，對著書劍恩仇等人就是一頓耀武揚威。當最後一道白光出現在書香世代那邊，系統那肅穆的聲音再次響起：「狹路相逢模式結束。雙城聯軍隊伍勝出，將在五秒後全員復活，準備挑戰魔城之主。落敗的隊伍將在五秒後全員傳送回副本入口。」

書劍恩仇看向雙城聯軍那邊，最後只看到秋風狼那舉起中指的得意樣子，然後四人一起化成白光消失不見。

宣傳下先

我是自2013年6月開始不間斷於網絡更新創作，快將要六年了。

沒想到，迎接第六年的禮物，會是一本真實能執於手中的實體書。

現在正式公告－破紋夜一書預計將於本週「陸續」於全港各大書局有售嘍！

所謂「現已有售」當然非真，而是有丁點問題。

因為物流問題，也不知道物流會於哪一天運送到哪一間書局，而且也得看書局會否馬上開拆新書上架，所以只能說「陸續」會出現在各大書局了。

各位若今週於書局有看到，也可以來跟我說聲喔，讓我於公告中跟其他讀者報告一下，先在這裡謝過了！

作為作者的我，自然是偷偷有拿到書啦！

在看著書中小屁孩徐焰……

真的看著看著，然後笑了起來。

感覺也太像做夢了吧！

我竟然在拿著自己寫的實體書在看啊！

剛還打算跟我朋友說「打我兩拳看看」確認是否在做夢，但看到朋友那如左老師般的身形，我怕他一拳會直接把我打死，便讓他無視我看著書傻笑那副變態模樣。

真的很感謝替我出書的團隊，及所有支持我的讀者。

沒有你們的支持，沒有你們一次一次的點擊閱讀、讚好，也不會有今天這本書的面世。

於香港現在的景況，出版社願意投資於長篇小說……不得不說我也太過走運了。

破紋夜將會先出四集，之後便要再看銷量了。

於我而言……哪怕只出了一集，已是完成了我六年以來的夢想，或者說是二十多年人生最大的夢想。

人事已盡，靜聽天命。

不論四集之後，破紋夜能否繼續出版下去、能否霸絕無倫地出個二十集雄據書局的某個角落，那就得看你們嘍。

好了！

正式公告完畢，到另外一件事的宣傳，相信有在Penana看書的朋友們，也會從公告中看到以下版面！

是的！

就是五月十八日於香港尖沙嘴，將會舉行破紋夜的發佈會！

跟你們說，這個發佈會就厲害了。

除了能看到實體書之外，更能看到實體的楓成（誰有說過想看？）

屆時我會跟Penana代表於台上聊聊，也有三部小說的創作歷程。

更重要的是：

實體書有折（大概是八折？）！

有簽名！

有免費名信片！

好啦，其實重點還是你們記得要來陪我啦，不然屆時沒人來我真的會哭喔！

附個報名連結，有興趣的可以報名參加喔，期待看到你們、讓你們參加我人生中第一個新書發佈會、參與我的人生。

但是附帶一提啦，那天我不要看到任何一棵仙人掌，不然我讓你看看徐焰的【陽神拳】實體版本啦！

最後附上幾個連結，分別是臉書及TG瘋滿樓的群組啦。臉書會看到我的動態，也會有我最近幾次活動的照片喔。

而TG瘋滿樓則是一個讀者群，可以在那裡跟同是讀者的朋友聊天，也能第一時間得知所有關於我的最新動態！

謝謝你們啦！

臉書－楓成

Penana

ＴＧ－瘋滿樓－萬千世界

已修改詞庫：
牛逼、
裝逼、
傻逼、
底氣、

求新增！
之後連登章節見到上述詞庫就加一更！

話明我要哂就梗係我要哂！
比個葉孤城你啦

點線魔眼

大佬你地唔好quote哂成篇文啦

收到收到

live, 話說如果其他玩家喺小隊介面睇冇面具嘅遊龍睇唔睇到血條?

游龍幾時轉職加速

冇諗過呢樣野tim
照道理應該係睇到
唔係牧師都唔識幫佢補血由佢死，仲可以補番句：我以為你滿血

就快架啦
主角轉職係麻煩Ｄ架啦

好事多磨

得一篇

叻

黎緊啦~
早晚一更

我覺得好似得我一個唔知講緊咩

第八十一章──連個屁都不是

地隆城舊址魔城副本入口，無數玩家在這裡溜躂。

有的在求組，有的在等朋友……太多太多，這裡是已知由15級練到20級最快的地方。而現在真到達20級以上的不過鳳毛麟角，因此兩邊的魔城副本都是現在最多玩家的練級場所。

五道白光冒出，化成五道身影。

這本來不是甚麼奇怪的事，無數玩家刷完副本後出現，在這裡已是很平常。

但……

「喂喂……你看，那不是書香世代的人嗎？」

「哪裡？真的嗎？」

「書情畫意啊！我的女神啊！」

「白面書生好帥……」

而此時的書香世代五人卻沒有那麼好心情，書劍恩仇在隊伍頻道咆哮著：「你們三人誰能告訴我到底發生甚麼事？！！」而萬卷書及書店小二還未從驚嚇中走出來，仍是那麼一副畏首畏尾的樣子。白面書生則一聲輕嘆：「沒甚麼好說的。就是那面具以一挑三，把我們秒殺掉了。」

「秒殺？！怎麼可能！？」書劍恩仇怒吼著：「你可是騎士！職業進化後的騎士！加上你身上三件橙字裝備的血量及防禦力！怎麼可能秒殺！」白面書生卻沒有理會他，只是平靜的道：「這遊戲太大了。既然能出現奪魄針這種一擊必殺的暗器，怎麼可能沒有能秒殺玩家的技能？」

說完，在整個書香世代公會頻道都看到一條消息刷過：

「白面書生已離開公會。」

白面書生平靜的看向書劍恩仇：「你記得你當初招我進會時，我說過甚麼嗎？」書劍恩仇此時臉色鐵青，一邊失控的吼道：「你這個白眼狼！那天不是我？你早就餓死了？！現在怎樣？過橋抽板？」

白面書生沒有理會已經失控的書劍恩仇，續道：「我說過，不能做出違背我原則的事。」

「我欠你的，已經還了。你我從此恩斷義絕。」白面書生離開了隊伍，向著遠方走去。書劍恩仇青筋暴現的看著白面書生漸漸走遠的背影，最後還是不敢說甚麼。白面書生的實力他很清楚，就是兩三個自己也不是他的對手。

「好了。」書情畫意拍了拍手：「副本打完了吧？」

這時，又一道轟炸書香世代公會頻道的消息刷過：「書情畫意已離開公會。」

「你！」書劍恩仇驚怒交加，一把抓住了書情畫意的玉手：「你想去哪？沒我準許，你哪裡都不能去！」書情畫意那滿是嫵媚的眼眸卻是閃過一絲寒意，在退出隊伍的同時法杖一揮。一道反彈火環把書劍恩仇彈開，也已經不再隱藏聲音：「我不像書生，我沒有欠你的。我想去哪就去哪。本來是看到公會名字跟我的角色名稱有點相似才進來而已。現在玩夠了自然就該走了。」

周遭的玩家看著這一幕都是一陣陣心驚，不論書劍恩仇還是書情畫意，都不是普通人，在玩家中都算是赫赫有名。一些有心的玩家更已經開啟了錄影。

書劍恩仇已經完全崩潰了，接二連三的失敗、挫折令他怒吼道：「你這婊子！拿了我那麼多好處現在拍拍屁股就走？好啊！你走啊！離開了我，你連個屁都不是！」書情畫意看向書劍恩仇，目光沒有憤怒，而是……憐憫。

這種目光看得書劍恩仇更是加憤怒：「你可憐我！？你有甚麼資格可憐我！？啊！！！」

書情畫意沒有理會那如同暴怒的獅子一樣吼著的書劍恩仇，只是略帶憐憫的道：「你此戰之所以敗，就是因為你太小看世界英雄了。」只見書情畫意法杖一舉……

轟轟轟轟轟。

火球術在書情畫意手中如同一顆顆榴彈一樣轟出，把書劍恩仇身周的位置轟得泥土飛濺。一些有眼光的玩家盡是駭然，這怎麼做到的！？那可怕的施法速度及威力……

「我離開了你我連個屁都不是？不不不，你說錯了。」書情畫意輕輕一笑：「是從始至終，你在我眼中連個屁都不是。」說完，嬌軀一扭，蓮步輕移的離開了，留下那如同喪家之犬的書劍恩仇在原地抱頭怒吼！

…………

離開了的書情畫意嘴角勾起一抹笑容，喃喃自語的道：「面具……嘻嘻，有趣有趣。」

…………

游龍躺在地上，只感全身劇痛難當。身上無數的傷口，是與白面書生交手後的結果。而令他驚訝的是，開啟死亡的精準後的痛楚。彷彿與身上的傷口相互加成，所有傷口就像不斷有螞蟻吞噬一樣。

游龍苦笑著，這技能果然是柄雙面刃啊！開啟死亡的精準後的他，只要打得中印記，對玩家幾乎就是秒殺的存在。但這痛楚彷彿越來越痛，看來這招日後非是絕境也不能用。

另外他在想的是，剛才自己彷彿進入了甚麼狀態。

那一刻……

如果說，內心中的憤怒如同火山爆發般被填滿，那麼腦海中卻是猶如冰山之巔般冰冷。雖然憤怒，但不會因此而失去理智，眼前所有動作都像變成慢動作。

這到底是甚麼一回事？

四道白光落在游龍身邊。

王石動作最快，手中法杖輕搖，一道治療術落在游龍身上。而游龍自己也施展了包紮。

「謝了。」王石目光閃爍，看向游龍的目光很古怪。

游龍搖了搖頭：「是我該謝你。沒你出現我也贏不了他們。」這是事實，要是一早在書香世代的三人開始合圍時，游龍早已身受多傷，那時候合圍的話，游龍相信自己死亡的機率在百份之八十以上。

王石搖了搖頭沒有說甚麼，只是再次沉寂下來，一如以往那個如同石頭的他。

而秋風狼等三人更是嘖嘖稱奇的看向游龍，全身密密麻麻滿佈了傷口，就像血人一樣，這傢伙還真是變態。但同時，他們對自己這次非常不滿。秋風狼還好，本來就是個小混混的他此刻也是對力量充滿渴望。最憤怒的是哈帝斯及鎖魂，二人以往在網遊界中都是個數一數二的人物，現在呢？

被人以一挑三！

這種結果令他們難以置信之餘，也是對自己感到強烈的不滿。

王石目光閃爍，看向游龍的目光很古怪。

hehe

好似紅酒咁
每飲一啖都會有唔同ge感悟。

好啦,其實我識紅酒條鐵咩

含笑不乳

係時候挑戰下寫BL

應該會有好多腐女為之瘋狂

推闊啲條客路

暫時未有呢個能力同想法

會唔會反而趕走左某d客

要睇你功力去到邊

未試過呀

下個故試下

Btw要開新post喇

爆post了

1001